<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Будущее on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/future/</link><description>Recent content in Будущее on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/future/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Эй, Биткоин, притормози</title><link>https://new.21ideas.org/ej-bitcoin-pritormozi/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ej-bitcoin-pritormozi/</guid><description>Сегодня предлагаю заглянуть в будущее и обратить внимание на то, насколько редким является биткоин.
Оригинал
Поддержать проект
Взгляд на динамику появления биткоинов # Сегодня предлагаю заглянуть в будущее и обратить внимание на то, насколько редким является биткоин. С каждой эпохой производство биткоинов будет замедляться все сильнее, а борьба за монеты лишь ужесточится. Статья, подготовленная @mtcbtc, предлагает взглянуть на динамику появления биткоинов самым что ни на есть глобальным образом. Лишь несколько дней назад на майнинг одного биткоина уходило около 48 секунд.</description></item><item><title>Сможет ли Биткоин пережить апокалипсис?</title><link>https://new.21ideas.org/apokalipsis/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/apokalipsis/</guid><description>Может ли Биткоин выжить, подобно таракану, или всемирный коллапс приведет к неизбежной его гибели?
Оригинал статьи опубликован в журнале Bitcoin Magazine. Перевод подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Мы часто используем термин &amp;ldquo;антихрупкий&amp;rdquo; или &amp;ldquo;цензуроустойчивый&amp;rdquo; для описания Биткоина. Но применимы ли эти термины, если интернет будет намеренно отключен или произойдет какое-то ужасное, катастрофическое событие?
Короткий ответ — да, Биткоин может пережить апокалипсис. Более того, Биткоин является самой надежной сетью на планете, а также наиболее вероятным денежным инструментом, который поможет выжить в апокалиптической ситуации.</description></item><item><title>Биткоин и тепловая энергия океанов</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-teplovaya-energiya-okeanov/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-teplovaya-energiya-okeanov/</guid><description>Материал о том, как Биткоин максималист и океанограф Натаниэль Хармон пытается с помощью майнинга Биткоина преодолеть эффект масштаба посредством продвижения идеи технологии преобразования тепловой энергии океана (OTЭC) и обеспечить более миллиарда человек возобновляемой энергией.
Тред Level39 переведен пабликом ∞/21М. Редактура – Тони ⚡️. Оригинал.
Поддержать проект.
Как Биткоин будет способствовать процветанию человечества и обезуглероживанию 1 миллиарда человек? Он превратит океаны Земли в гигантскую солнечную панель с помощью технологии преобразования тепловой энергии океана (OTЭC) 19-го века, которая была загнана в угол из-за эффекта масштаба.</description></item></channel></rss>