<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>мобильный кошелек on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/tags/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</link><description>Recent content in мобильный кошелек on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/tags/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/phoenix/</guid><description>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например Wallet of Satoshi, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и минимизировать уровень доверия к третьей стороне.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://21ideas.org/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/blue/</guid><description>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками. Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей.</description></item></channel></rss>