<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Фиатный стандарт on 21ideas</title>
    <link>http://localhost:1313/fiatniy-standart/</link>
    <description>Recent content in Фиатный стандарт on 21ideas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 11:30:15 +0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fiatniy-standart/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Об авторе</title>
      <link>http://localhost:1313/fiatniy-standart/support/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fiatniy-standart/support/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;об-авторе&#34;&gt;&#xA;  Об авторе&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%d0%be%d0%b1-%d0%b0%d0%b2%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b5&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сейфедин Аммус – всемирно известный экономист, автор книги Биткоин-стандарт: Децентрализованная альтернатива центральному банку (В русском переводе – “Краткая история денег”), всеобъемлющей и самой продаваемой книги о Биткоине, переведенной на 25 языков. Он также является автором готовящегося к изданию учебника Принципы экономики. Сейфедин преподает курсы по экономике Биткоина и общей экономике в традициях австрийской школы на своей платформе онлайн-обучения Saifedean.com, а также ведет The Bitcoin Standard Podcast.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Предисловие</title>
      <link>http://localhost:1313/fiatniy-standart/foreword/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fiatniy-standart/foreword/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;росс-стивенс&#34;&gt;&#xA;  Росс Стивенс&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81-%d1%81%d1%82%d0%b8%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d1%81&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Основатель и исполнительный председатель, NYDIG&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сразу после выхода в свет книга Сейфедина Аммуса “Краткая история денег” (The Bitcoin Standard) мгновенно стала классикой, обязательной к прочтению для всех, кто серьезно заинтересован в понимании значимости и силы Биткоина. Сначала читатель отправляется в увлекательное путешествие по истории денег, а затем “Краткая история денег” переходит к всестороннему изложению первых принципов сравнительной привлекательности биткоина. Действительно, среди множества выдающейся литературы о биткоине “Краткая история денег” занимает первое место по популярности среди биткоин-сообщества: &amp;ldquo;Если вы решили прочесть только одну книгу о биткоине, прочтите эту&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Глава 1</title>
      <link>http://localhost:1313/fiatniy-standart/1/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fiatniy-standart/1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В этом году исполняется пятьдесят лет с того дня, когда правительство США закрыло окно золотого обмена и перевело мир на фиатную денежную систему. Подавляющее большинство живущих сегодня людей никогда не пользовались ничем, кроме фиатных денег. Это нельзя списать на необъяснимую случайность, и экономисты должны быть в состоянии объяснить, как эта система функционирует и выживает, несмотря на множество очевидных недостатков. На протяжении десятилетий критики фиата называли его мошеннической схемой на грани краха. Но долголетие фиата сделало эту критику мягких денег неразумной. В конце концов, в мире существует множество рынков, которые сильно искажены государственным вмешательством, но, тем не менее, они продолжают существовать. Попытка объяснить, как они сохраняются, не является одобрением этих вмешательств.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Глава 2</title>
      <link>http://localhost:1313/fiatniy-standart/2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fiatniy-standart/2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;6 августа 1915 года правительство Его Величества опубликовало следующее обращение:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Учитывая важность укрепления золотого запаса страны для целей обмена, Казначейство поручило Почтовому ведомству и всем государственным департаментам, на которые возложена обязанность осуществлять наличные платежи, по возможности использовать банкноты вместо золотых монет. Казначейство призывает общественность к сотрудничеству в проведении этой политики в национальных интересах: (1) платить золотом на почте и в банках; (2) просить оплачивать чеки в банкнотах, а не в золоте; (3) использовать банкноты, а не золото для выплаты заработной платы и наличных выплат в целом.&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Глава 3</title>
      <link>http://localhost:1313/fiatniy-standart/3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fiatniy-standart/3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В период с 1914 по 1971 год мировая валютная система постепенно и бессистемно перешла от золотого стандарта к фиатному. Правительства фактически повсеместно взяли под контроль банковский сектор, или, в зависимости от того, кого вы спросите, банковский сектор взял под контроль правительства. Детали того, кто  выступил дирижером тех событий, не важны в контексте этой книги, которая сосредоточена на незаконнорожденном отпрыске произошедшего. Как и “Краткая история денег”, эта книга сосредоточена на изучении особенностей фиатной денежной системы, продемонстрированных на практике, отказавшись от подробного исторического отчета о ее развитии.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Глава 4</title>
      <link>http://localhost:1313/fiatniy-standart/4-paywalled/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fiatniy-standart/4-paywalled/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В четвертой главе “Краткой истории денег” фиатные деньги рассматриваются с количественной точки зрения. Книга проанализировала рост предложения фиата за предыдущие десятилетия в сравнении с ростом предложения сырьевых товаров и биткоина. В качестве меры продаваемости фиатных денег во времени было установлено, что рост их предложения во второй половине двадцатого века в среднем был намного выше, чем рост предложения золота и серебра. Однако “Краткая история денег” не слишком углублялся в операционные детали фиатной денежной системы, в то, как она производит новые денежные единицы и как их уничтожает. В этой главе мы начнем с объяснения динамики создания фиатных денег через процесс кредитования и того, как этот процесс приводит к неустойчивому и непредсказуемому росту денежной массы. Затем мы рассмотрим, как предложение фиатных валют отражается на росте цен и каковы его долгосрочные последствия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
