<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Что такое UTXO и как ими управлять? on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/protocol/utxo/</link><description>Recent content in Что такое UTXO и как ими управлять? on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/protocol/utxo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое UTXO?</title><link>https://21ideas.org/protocol/utxo-1/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/protocol/utxo-1/</guid><description>Оглавление ... Что такое UTXO и как ими управлять? # Что такое UTXO, и почему они важны?
Больше UTXO — больше сложностей: как избежать высоких комиссий и ошибки подписи транзакции
UTXO, адреса и CoinJoin: Обеспечение приватности в экономике Биткоина
Некоторые могут быть не в курсе, но правильное управление биткоин-кошельком подразумевает определенный уровень обслуживания. Если вы пользуетесь услугами кастодиального сервиса, это становится его заботитой. Однако если вы храните свои биткоины самостоятельно, за управление кошельком отвечаете вы.</description></item><item><title>Как избежать высоких комиссий при большом количестве UTXO</title><link>https://21ideas.org/protocol/utxo-2/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/protocol/utxo-2/</guid><description>Оглавление ... Что такое UTXO и как ими управлять? # Что такое UTXO, и почему они важны?
Больше UTXO — больше сложностей: как избежать высоких комиссий и ошибки подписи транзакции
UTXO, адреса и CoinJoin: Обеспечение приватности в экономике Биткоина
Перевод статьи Unchained. Поддержать проект. В продолжение нашей серии статей о том, что такое UTXO, и почему они важны, мы углубимся в различные ситуации, когда вам может понадобиться активно управлять UTXO на вашем некастодиальном кошельке.</description></item><item><title>Приватность UTXO</title><link>https://21ideas.org/protocol/utxo-3/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/protocol/utxo-3/</guid><description>Оглавление ... Что такое UTXO и как ими управлять? # Что такое UTXO, и почему они важны?
Больше UTXO — больше сложностей: как избежать высоких комиссий и ошибки подписи транзакции
UTXO, адреса и CoinJoin: Обеспечение приватности в экономике Биткоина
Перевод статьи Unchained. Поддержать проект. Ранее в этой серии, посвященной UTXO, были опубликованы две статьи. Первая статья служит введением в суть UTXO и объясняет, почему активное управление ими важно для всех, кто хранит биткоины под собственным контролем.</description></item></channel></rss>