<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Книги on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/books-old/</link><description>Recent content in Книги on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/books-old/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Белая книга</title><link>https://21ideas.org/whitepaper/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/whitepaper/</guid><description>&lt;p>31 октября 2008 года Сатоши Накамото опубликовал &amp;ldquo;white paper&amp;rdquo;, где впервые описал основные (но не все) характеристики будущей системы пиринговой электронной наличности. Наравне с запуском самой сети, это событие стало историческим.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;h3 id="загрузить-pdf-файл">
 Загрузить PDF-файл
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b7%d0%b0%d0%b3%d1%80%d1%83%d0%b7%d0%b8%d1%82%d1%8c-pdf-%d1%84%d0%b0%d0%b9%d0%bb">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/whitepaper.pdf">Оригинал&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/bitcoin_ru.pdf">На русском&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>

&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="интересные-факты-о-белой-книге">
 Интересные факты о белой книге
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b8%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b5%d1%81%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d1%84%d0%b0%d0%ba%d1%82%d1%8b-%d0%be-%d0%b1%d0%b5%d0%bb%d0%be%d0%b9-%d0%ba%d0%bd%d0%b8%d0%b3%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>&lt;em>Перевод&lt;/em> &lt;a href="https://twitter.com/pete_rizzo_/status/1587048080540684290">&lt;em>ветки&lt;/em>&lt;/a> &lt;em>Пита Риццо&lt;/em>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>White Paper Биткоина, состоит из 2736 слов! Он короче, чем «&lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9">Великая хартия вольностей&lt;/a>» (3550 слов), Конституция США (4543 слова) и последний законопроект об инфраструктуре США (2700 страниц). Средняя книга содержит от 70 000 до 120 000 слов.&lt;/p></description></item><item><title>Презентации Анила</title><link>https://21ideas.org/anil-slides/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/anil-slides/</guid><description>&lt;p>Анил (&lt;a href="https://twitter.com/anilsaidso">@anilsaidso&lt;/a>) — независимый биткоин-преподаватель, создающий наглядные визуальные слайды, объясняющие принципы работы биткоина. Идеально подходит для новичков!&lt;/p>
&lt;details >&lt;summary>Почему деньги стремятся к одной форме&lt;/summary>
 &lt;div class="markdown-inner">
 &lt;p>&lt;img src="https://21ideas.org/img/anil-slides/moneyone.png" alt="moneyone" />&lt;/p>
&lt;h2 id="почему-деньги-стремятся-к-одной-форме">
 Почему деньги стремятся к одной форме
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%bf%d0%be%d1%87%d0%b5%d0%bc%d1%83-%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8c%d0%b3%d0%b8-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b5%d0%bc%d1%8f%d1%82%d1%81%d1%8f-%d0%ba-%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Отличный материал для новичков с быстрым и понятным объяснением того, почему деньги рано или поздно должны прийти к единой глобальной форме и почему навязанная государством денежная монополия тормозит естественное развитие глобальной экономики.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Почему деньги стремятся к единой форме?&lt;/li>
&lt;li>Почему наличие нескольких валют это проблема?&lt;/li>
&lt;li>Как выбрать единое средство обмена?&lt;/li>
&lt;li>Какими качествами оно должно обладать?&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Внутри, вы найдете ответы на эти вопросы!&lt;/p></description></item><item><title>Справочник</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-handbook/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-handbook/</guid><description>&lt;p>Сборник наиболее полезных фреймворков, ментальных моделей и эвристик для понимания смысла денег в цифровую эпоху. Написана для нетехнической аудитории и снабжена наводящими на размышления иллюстрациями. Пусть этот сравочник будет вашим удобным спутником в путешествии по кроличьей норе.&lt;/p>



 
 


&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/bitcoin-handbook.pdf" target="_blank" rel="noopener" class="book-btn">
 Скачать PDF
&lt;/a></description></item><item><title>Биткоин-деньги</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-money/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-money/</guid><description>&lt;p>Эта книга Майкла Караса - отличный первый шаг для понимания важнейших функций и свойств денег как для самых маленьких, так и для взрослых новичков.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Скачать PDF-версию можно &lt;a href="https://21ideas.org/epubs/bitcoin-money.pdf">здесь&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-961.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-962.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-963.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-964.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-965.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-966.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-967.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-968.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-969.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-970.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-971.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-972.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-973.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-974.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-975.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-976.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-977.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-978.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-979.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-980.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-981.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-982.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-983.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-984.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-985.jpg">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/mon-986.jpg">
&lt;/div></description></item><item><title>Биткоин-стандарт</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-standard/</link><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-standard/</guid><description>&lt;p>Эта книга о цифровой альтернативе традиционным валютам – биткоине. В ней детально описывается новая платежная система, а также рассказывается, как с ее помощью можно разрешить экономические проблемы и какие методы использовались для этого в разные исторические эпохи.&lt;/p>
&lt;p>Книга будет интересна всем, кто интересуется историей денег и их будущим, в том числе биткоином и его механизмами.&lt;/p>



 
 


&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/bitcoin-standard.pdf" target="_blank" rel="noopener" class="book-btn">
 Скачать
&lt;/a></description></item><item><title>В защиту дефляции</title><link>https://21ideas.org/v-zaschitu-defliazii-book/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/v-zaschitu-defliazii-book/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Правительства никогда бы не достигли тех масштабов, которые они имеют сегодня, без финансирования инфляционной денежно-кредитной системы. А когда растёт правительство - задыхается свобода. Таким образом, для будущего свободы крайне важно, чтобы мифы о дефляции были опровергнуты.&lt;/p>
&lt;p>Эта книга представляет собой попытку внести свой вклад в это начинание.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Книга в формате &lt;code>.epub&lt;/code> доступна для скачивания по &lt;a href="https://21ideas.org/epubs/in-defence-of-deflation.epub">этой ссылке&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Осваиваем Биткоин</title><link>https://21ideas.org/osvaivaem-bitcoin/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/osvaivaem-bitcoin/</guid><description>&lt;p>Третье издание бестселлера включает подробное введение в самую известную криптовалюту – биткоин, а также в лежащую в её основе технологию блокчейна. Приведено описание технических основ биткоина и других валют, описание децентрализованной сети Биткоин, пиринговой архитектуры, жизненного цикла транзакций и принципов обеспечения безопасности. Показаны методики разработки блокчейн-приложений с многочисленными примерами кода.&lt;/p>
&lt;p>Книга будет интересна разработчикам, инженерам, архитекторам программных и прочих систем, а также всем, кто хочет глубже узнать о криптовалютах и блокчейн-технологиях.&lt;/p></description></item><item><title>Программируем Биткоин</title><link>https://21ideas.org/programming-bitcoin/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/programming-bitcoin/</guid><description>&lt;p>Эта книга служит наиболее эффективным и исчерпывающим источником информации для изучения биткоина и блокчейна через программирование. Опираясь на свой опыт и знания, ее автор, Джимми Сонг, проложил такой путь к изучению, который проведет читателя от математических основ биткоина до новейших расширений и разветвлений. И на этом пути читателю предоставляется возможность поупражняться на примерах, которые были проверены на реальных учащихся и не только научат принципам действия биткоина, но и позволят интуитивно понять изящество и прелесть данной технологии.&lt;/p></description></item><item><title>Осваиваем сеть Лайтнинг</title><link>https://21ideas.org/osvaivaem-lightning/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/osvaivaem-lightning/</guid><description>&lt;p>Cеть Лайтнинг (Lightning Network, LN) - это быстро развивающийся платежный протокол второго уровня, который работает поверх системы Биткоин, обеспечивая почти мгновенные транзакции с околонулевыми комиссиями.&lt;/p>
&lt;p>Авторы объясняют, как это усовершенствование позволит перейти на следующий уровень масштабируемости Биткоина, повысив скорость и приватность при одновременном снижении комиссии. Вы узнаете, как LN может поддерживать гораздо больше транзакций, чем традиционные финансовые сети.&lt;/p>
&lt;p>Издание адресовано разработчикам, системным архитекторам, инвесторам и предпринимателям, желающим лучше понять LN.&lt;/p></description></item><item><title>Грокаем Биткоин</title><link>https://21ideas.org/grokaem-bitcoin/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/grokaem-bitcoin/</guid><description>&lt;p>Хотите разобраться в технологии Биткоин на глубоком концептуальном уровне?&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Грокаем технологию Биткоин&amp;rdquo; на наглядных схемах и ярких примерах учит мыслить по-новому. Вы узнаете, как на самом деле происходит майнинг, возникают биткоины, как войти в сеть Биткоин и как функционирует цифровой кошелек.&lt;/p>
&lt;p>Основы технологии Биткоин; хеш-функции и цифровые подписи; криптография и алгоритмы шифрования; анатомия транзакций; верификация и пропускная способность; хард- и софт-форки.&lt;/p>
&lt;p>От вас не требуется продвинутых навыков программирования, но базовое представление об основах – базах данных, компьютерных сетях, веб-серверах и (о ужас!) математики – не будет лишним.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин для всех</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-dlya-vseh/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-dlya-vseh/</guid><description>&lt;p>Что такое Биткоин? Кто его создал, как он появился и чем отличается от привычных денежных систем, управляемых государством? Что такое блокчейн, одноранговые сети, майнинг и консенсус? Чем обеспечен биткоин и что влияет на его стоимость? Можно ли взломать Биткоин и каковы риски его использования?&lt;/p>
&lt;p>Ответы на эти и многие другие вопросы вы найдете в этой книге.&lt;/p>
&lt;p>В приложении — полезные ресурсы и словарь основных терминов и понятий из мира криптовалют. Для массовой аудитории.&lt;/p></description></item><item><title>Машина правды</title><link>https://21ideas.org/mashina-pravdy/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mashina-pravdy/</guid><description>&lt;p>Новая книга Майкла Кейси и Пола Винья о потенциале технологии блокчейн и расширении сфер ее применения читается на одном дыхании. Не навязывая своего мнения, авторы представляют факты, аргументы и рассуждения о четвертой промышленной революции и мире будущего, основанном на &amp;ldquo;интернете вещей&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Эта книга для тех, кто интересуется технологией блокчейн, проблемами децентрализации и цифровым будущим человечества.&lt;/p>
&lt;h2 id="hahahugoshortcode138s0hbhb">
 


 
 


&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/mashina-pravdy.epub" target="_blank" rel="noopener" class="book-btn">
 Скачать
&lt;/a>

 &lt;a class="anchor" href="#hahahugoshortcode138s0hbhb">#&lt;/a>
&lt;/h2></description></item><item><title>Интернет денег</title><link>https://21ideas.org/internet-deneg/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/internet-deneg/</guid><description>&lt;p>В Интернет денег вошли избранные лекции о Биткоине, которые Андреас М. Антонопулос прочитал в разных странах мира с 2013-го по начало 2016 года.&lt;/p>
&lt;p>Идея сборника — объяснить широкой аудитории, почему важен Биткоин, в чем его революционность и какое влияние он окажет на будущее. Книга получилась увлекательной: аналогии из истории помогут прояснить для читателей даже самые сложные аспекты использования криптовалют. Автор объективен в оценке инновационной технологии и старается учитывать все ее недостатки, но при этом он уверен, что Биткоин изменит мир к лучшему.&lt;/p></description></item><item><title>Цифровое золото</title><link>https://21ideas.org/cifrovoe-zoloto/</link><pubDate>Tue, 24 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cifrovoe-zoloto/</guid><description>&lt;p>В этой книге рассказана невероятная история о том, как идея, изначально интересная лишь маленькой группке энтузиастов, постепенно привлекла к себе внимание всего мира. История, в которой важную роль играют самые неожиданные персонажи: финский студент; аргентинский миллионер; китайский предприниматель; создатель Netscape; неудавшийся физик, ставший онлайн-наркобароном; близнецы-плейбои, засудившие главу Facebook; акулы венчурного капитала; прокуроры и спецагенты; сенаторы США и руководители крупнейших мировых банков. Конечно, повествование не могло обойти стороной и таинственного отца-основателя Биткоина, выступавшего под псевдонимом &lt;em>Сатоши Накамото&lt;/em>. Так ли он на самом деле анонимен и неуловим, как кажется широкой публике?&lt;/p></description></item><item><title>Дорога к рабству</title><link>https://21ideas.org/doroga-k-rabstvu/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/doroga-k-rabstvu/</guid><description>&lt;p>Иллюстрированная версия бессмертной работы Фридриха Хайека.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Публикация иллюстрированной версии бессмертной работы Фридриха Хайека. Перевод краткой версии подготовлен &lt;a href="https://medium.com/@gambini_spb">Maxim Gambini&lt;/a>. Перевод иллюстраций – Тони⚡️&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Полную версию книги можно скачать &lt;a href="https://21ideas.org/epubs/road-to-serfdom-ru.pdf">здесь&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-835.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-836.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-837.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-838.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-839.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-840.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-841.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-842.png">
&lt;/div>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/dkr-843.png">
&lt;/div></description></item><item><title>Эпоха криптовалют</title><link>https://21ideas.org/epoha-kriptovalyut/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/epoha-kriptovalyut/</guid><description>&lt;p>Обозреватели Wall Street Journal Пол Винья и Майкл Кейси призывают читателей готовиться к новой экономической реальности. Эпоха цифровых валют неминуемо наступит, поэтому авторы решили развенчать все мифы, окружающие биткоин как средство расчёта.&lt;/p>
&lt;p>Эта книга для тех, кто интересуется криптовалютами и будущим цифровой финансовой системы в XXI веке.&lt;/p>
&lt;h2 id="hahahugoshortcode134s0hbhb">
 


 
 


&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/epoha-kriptovalyut.epub" target="_blank" rel="noopener" class="book-btn">
 Скачать
&lt;/a>

 &lt;a class="anchor" href="#hahahugoshortcode134s0hbhb">#&lt;/a>
&lt;/h2></description></item><item><title>Будущее уже не то, что прежде</title><link>https://21ideas.org/budushchee-uzhe-ne-to-chto-prezhde/</link><pubDate>Fri, 14 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/budushchee-uzhe-ne-to-chto-prezhde/</guid><description>&lt;p>В своей книге Карлин с неподражаемым черным юмором дает пощечину лицемерному социуму и власть предержащим, смеется над запретным, сомневается в незыблемом. Его безжалостный взгляд не пропускает ничего – религиозные догмы, гендерные стереотипы, политкорректный новояз, массмедиа, политику, институт семьи… Досталось всем. И тем не менее за всем этим кроется истинная человечность автора, явно противоречащая фальшивому гуманизму Системы.&lt;/p>
&lt;p>Читайте, смейтесь сквозь слезы и возмущайтесь сквозь хохот. И помните слова Джорджа Карлина: главное – не научиться читать, важнее – научиться сомневаться в прочитанном.&lt;/p></description></item><item><title>Мир, полный демонов</title><link>https://21ideas.org/mir-polnyj-demonov/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 1995 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mir-polnyj-demonov/</guid><description>&lt;p>Последняя книга Карла Сагана, астронома, астрофизика и выдающегося популяризатора науки, вышедшая уже после его смерти.&lt;/p>
&lt;p>Эта книга, посвященная одной из его любимых тем – человеческому разуму и борьбе с псевдонаучной глупостью, – своего рода итог всей его работы. Мифы об Атлантиде и Лемурии, лица на Марсе и встречи с инопланетянами, магия и реинкарнация, ясновидение и снежный человек, креационизм и астрология – Саган последовательно и беспощадно разоблачает мифы, созданные невежеством, страхом и корыстью.&lt;/p></description></item><item><title>Порождение острова Джекилл</title><link>https://21ideas.org/jekyll/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 1994 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/jekyll/</guid><description>&lt;p>Откуда появляются деньги? Куда уходят? Кто их делает? Секреты денежных магов раскрыты. Здесь мы подробно рассмотрим все их волшебные зеркала и дымовые завесы, ролики, колёсики и винтики, с помощью которых создаётся большая иллюзия под названием «деньги».&lt;/p>
&lt;p>Скучная тема? Как бы не так! Она захватит вас за 5 минут: читается как детективная история. Да это и есть настоящий детектив, хотя тут все - правда. Эта книга - о самой наглой афере в истории. Здесь есть всё: причины войн, циклы бума - спада, инфляция, депрессия, успех. Ваш взгляд на мир определённо изменится. Может быть, это самая важная книга о мировых проблемах из тех, что вы когда-либо читали.&lt;/p></description></item><item><title>Лавина</title><link>https://21ideas.org/lavina/</link><pubDate>Mon, 11 May 1992 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lavina/</guid><description>&lt;p>Лавина Нила Стивенсона находится на пересечении многих жанров и областей знания, включая историю, лингвистику и информатику; его называли как образцом жанра киберпанк, так и деконструкцией этого жанра.&lt;/p>
&lt;p>Авантюрный сюжет романа, помещённый в антиутопичное близкое будущее — XXI век, рассказывает о приключениях группы героев, впутанных в масштабный заговор по управлению сознанием масс людей с помощью вируса &amp;ldquo;Лавина&amp;rdquo;, одновременно компьютерного и биологического. Он также затрагивает вопросы происхождения языка и сознания, необычным образом интерпретируя шумеро-аккадскую мифологию и уподобляя человеческий мозг компьютеру. В истории фантастики и футурологии особый след оставила изображённая в романе &lt;em>&amp;ldquo;метавселенная&amp;rdquo;&lt;/em> — всемирное виртуальное пространство, в котором люди взаимодействуют друг с другом с помощью цифровых аватаров.&lt;/p></description></item><item><title>Контакт</title><link>https://21ideas.org/contact_mir/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 1985 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/contact_mir/</guid><description>&lt;p>&amp;ldquo;Контакт&amp;rdquo; – научно-фантастический роман, написанный знаменитым астрофизиком и популяризатором науки Карлом Саганом.&lt;/p>
&lt;p>Сначала это казалось невозможным – радиосигнал, который поступал не с Земли, а из далекого космоса. Но после расшифровки сигнала то, что казалось невозможным, стало устрашающим. В сигнале содержится информация о том, как создать машину, которая может отправиться к звездам; машину, которая может переместить человека сквозь пространство, на самую удивительную встречу в истории человечества. Кто или что там?&lt;/p>
&lt;h2 id="hahahugoshortcode129s0hbhb">
 


 
 


&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/contact_mir.epub" target="_blank" rel="noopener" class="book-btn">
 Скачать
&lt;/a>

 &lt;a class="anchor" href="#hahahugoshortcode129s0hbhb">#&lt;/a>
&lt;/h2></description></item><item><title>Луна – суровая хозяйка</title><link>https://21ideas.org/luna-surovaya-hozyajka/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 1985 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/luna-surovaya-hozyajka/</guid><description>&lt;p>Все знают Луну как космическую тюрьму; многие десятилетия сюда ссылали с Земли уголовников и диссидентов. Теперь это сырьевой придаток метрополии, обеспечивающий бесценным зерном Индию, и Великий Китай, и Северо-Американский Директорат. Но однажды Лунная администрация перегнула палку – и лунари взбунтовались. Что могут они противопоставить бывшей родине? Например, суперкомпьютер, обладающий не только непревзойденной вычислительной мощностью, но также душой и чувством юмора…&lt;/p>
&lt;p>Классический роман – лауреат множества премий, библия космических революционеров – публикуется в новой редакции.&lt;/p></description></item><item><title>Механика свободы</title><link>https://21ideas.org/mehanika-svobody/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 1973 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mehanika-svobody/</guid><description>&lt;p>Механика свободы — книга американского экономиста Дэвида Д. Фридмана, в которой он отстаивает анархо-капиталистическое общество с позиций консеквенциализма.&lt;/p>
&lt;p>Книга была опубликована в 1973 году, второе издание вышло в 1989, а третье, с которым мы и предлагаем вам ознакомиться, — в 2014 году.&lt;/p>
&lt;p>В книге рассматриваются такие темы, как полицентрическое право и предоставление общественных благ, таких как военная оборона, в безгосударственном обществе. Фридман утверждает, что правовая система без государства была бы полезна для общества в целом, включая бедных.&lt;/p></description></item><item><title>Экономика за один урок</title><link>https://21ideas.org/economika-za-1-urok/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 1973 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/economika-za-1-urok/</guid><description>&lt;p>&amp;ldquo;Экономика за один урок&amp;rdquo; - книга Генри Хазлитта об основах экономической теории, опубликованная в 1946 году. Успех книги среди читателей был для него неожиданным, а количество проданных копий достигло миллионов. Книга основана на эссе &amp;ldquo;Что видно и чего не видно&amp;rdquo;, написанном Фредериком Бастиа.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>Искусство экономики заключается в способности анализировать не только очевидные последствия действий или политики, но и воздействие на долгосрочную перспективу; оно состоит не только в отслеживании последствий этой политики для одной группы, но для всех групп.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Атлант расправил плечи</title><link>https://21ideas.org/atlant-raspravil-plechi/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 1957 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/atlant-raspravil-plechi/</guid><description>&lt;p>К власти в США приходят социалисты и правительство берет курс на «равные возможности», считая справедливым за счет талантливых и состоятельных сделать богатыми никчемных и бесталанных. Гонения на бизнес приводят к разрушению экономики, к тому же один за другим при загадочных обстоятельствах начинают исчезать талантливые люди и лучшие предприниматели. Главные герои романа стальной король Хэнк Риарден и вице-президент железнодорожной компании Дагни Таггерт тщетно пытаются противостоять трагическим событиям. Вместо всеобщего процветания общество погружается в апатию и хаос.&lt;/p></description></item><item><title>1984</title><link>https://21ideas.org/1984/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 1949 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/1984/</guid><description>&lt;p>Что будет, если в правящих кругах распространятся идеи фашизма и диктатуры? Каким станет общественный уклад, если власть потребует неуклонного подчинения? К какой катастрофе приведет подобный режим?&lt;/p>
&lt;p>В государстве Океания у граждан нет прав, а значит, власть партии абсолютна. Повседневная жизнь героев проходит в условиях страха и постоянных потрясений. Здесь перечеркнуты свобода слова, свобода печати, свобода выбора, свобода любви и даже свобода мысли. Нарушить порядок невозможно, ведь Старший Брат смотрит за каждым.&lt;/p></description></item><item><title>Самый богатый человек в Вавилоне</title><link>https://21ideas.org/samyj-bogatyj-chelovek-v-vavilone/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 1926 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/samyj-bogatyj-chelovek-v-vavilone/</guid><description>&lt;p>Автор этой книги уверен: чтобы исполнить все свои замыслы и желания, Вы прежде всего должны добиться успеха в денежных вопросах, используя принципы управления личными финансами, изложенные на её страницах.&lt;/p>
&lt;p>В форме притч Джордж Клейсон рассказывает о том, что богачами становятся только те, кто запомнил простые законы накопления денег. Писатель изложил систему финансовых законов Древнего Вавилона, которые действуют в мире по сей день.&lt;/p>
&lt;h2 id="hahahugoshortcode146s0hbhb">
 


 
 


&lt;a href="https://21ideas.org/epubs/samyj-bogatyj-chelovek-v-vavilone.epub" target="_blank" rel="noopener" class="book-btn">
 Скачать
&lt;/a>

 &lt;a class="anchor" href="#hahahugoshortcode146s0hbhb">#&lt;/a>
&lt;/h2></description></item><item><title>Что видно и чего не видно</title><link>https://21ideas.org/chto-vidno/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 1850 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/chto-vidno/</guid><description>&lt;p>Очерк Что видно и чего не видно является величайшим вкладом Бастиа в экономическую концепцию издержек. Сравнивая непосредственные и наглядные результаты вмешательства государства в размещение экономических ресурсов с более отдаленными и скрытыми последствиями Бастиа показал несостоятельность представления о том, что государственные расходы могут создать рабочие места и богатство.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>В области экономических явлений всякое действие, привычка, постановление, закон порождают не только какое-нибудь одно, но целый род следствий. Из них только одно первое непосредственно обнаруживается в одно время с причиной, его вызвавшей, – его видно. Остальные открываются последовательно, одно за другим – их не видно, и хорошо еще, если можно предвидеть их.&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>