<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>21 ideas on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/</link><description>Recent content in 21 ideas on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Оформление статей</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/syntax/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/syntax/</guid><description>Стандарт оформления статей на 21 идее # Гид подготовлен Тони⚡️ Привет, биткоинер!
Мы рады приветствовать вас на страницах открытого образовательного проекта 21 идея и еще больше рады тому, что вы проявили интерес к развитию глобальной базы знаний о Биткоине. 21 идея - лучший ресурс, в который вы можете сделать свой вклад именно потому, что он одновременно принадлежит всем и не принадлежит никому. По аналогии с философией самого Биткоина, проект 21 идея обладает открытым исходным кодом, его копия хранится на нескольких ресурсах, и им управляет несколько человек, так что здесь нет единой точки отказа.</description></item><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/electrum/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/electrum/</guid><description>Не твои ключи — не твои биткоины — настройка кошелька Electrum # Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька. Я уже слышу критику со стороны некоторых зрителей и также разделяю мнение, что основное количество своих Биткоин-сбережений нужно ОБЯЗАТЕЛЬНО хранить в холодном хранилище, но большинство, собственно, включая меня, на первых этапах знакомства с Биткоином не бегут покупать аппаратный кошелек.</description></item><item><title>Что такое Лайтнинг?</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/lightning/what-is-ln/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/lightning/what-is-ln/</guid><description>Что такое сеть Лайтнинг? # Статья подготовлена Тони⚡️ Сеть лайтнинг (Lightning Network) является децентрализованной системой для мгновенных микроплатежей. Биткоин, самая широко используемая и ценная в мире криптовалюта, позволяет любому передать ценность без необходимости в доверенном посреднике или депозитарии. Биткоин поддерживает продвинутую систему скриптов (сценариев), позволяющую пользователям программировать инструкции по распоряжению собственными средствами. Тем не менее, дизайн Биткоина обладает рядом недостатков. С момента совершения сделки на блокчейне Биткоина и до момента, когда эта сделка станет необратимой, может пройти час, а часто и больше.</description></item><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/security/storing-keys/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/security/storing-keys/</guid><description>Биткоин-кошельки: зачем и как хранить свои приватные ключи # Перевод статьи Брендона Квиттема подготовлен Тони⚡️ Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.
Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов. Сколько у вас биткоинов? Как часто вы планируете их тратить? Вы уверены, что ваши ключи в большей безопасности, чем в холодном кастодиальном хранилище?</description></item><item><title>Кто контролирует Bitcoin Core?</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/protocol/who-controls-bitcoin-core/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/protocol/who-controls-bitcoin-core/</guid><description>Кто контролирует Bitcoin Core? # Перевод статьи Джеймсона Лоппа подготовили Nikita Kolodin и RainDogDance. Редактура Тони ⚡️ Вопрос о том, кто контролирует код в репозитории Bitcoin Core на гитхабе, продолжает возникать снова и снова. Этот довод часто преподносится как свидетельство наличия центральной точки контроля над протоколом Биткоина. Я убежден, что сам вопрос обманчив, поскольку подразумевает неминуемое существование авторитарной власти, а эта модель неприменима к Биткоину. Обывателю, конечно, может быть неочевидно, почему это так; поэтому цель этой статьи — объяснить, как работает Bitcoin Core и, на более высоком уровне, как развивается сам протокол биткоина.</description></item><item><title>Биткоин и окружающая среда</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</guid><description>Биткоин не вредит окружающей среде # Перевод статьи профессора Питера Сейнт-Онжа подготовлен Тони⚡️ КРИТИКИ УТВЕРЖДАЮТ, ЧТО БИТКОИН ПРЕДСТАВЛЯЕТ СОБОЙ УГРОЗУ ДЛЯ ОКРУЖАЮЩЕЙ СРЕДЫ. ОНИ ОШИБАЮТСЯ.
В качестве одной из популярных критик в адрес Биткоина выступают энергозатраты на транзакцию. Но данный взгляд не отражает необъятности энергетической экономии Биткоина относительно фиатных валют.
Стоимость биткоин-транзакции хорошо известна многим и часто критикуется; в одной из своих статей журнал Wired назвал Биткоин &amp;ldquo;гигантским средним пальцем, показанным климату планеты Земля&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Как сохранить приватность?</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/privacy/best-practices/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/privacy/best-practices/</guid><description>Лучшие практики по обретению приватности в сети Биткоин # Перевод статьи ДжиДжи подготовлен Тони⚡️ “У каждого из нас есть собственное пространство, где мы принимаем важные решения и определяем собственное будущее — пространство с собственными основными правами и свободами, та часть нашей жизни, в которую закон, в общем-то, не должен вмешиваться.” — Джеффри Фишер, архиепископ Кентерберийский (1959)
Не так давно по умолчанию в интернете использовался самый обыкновенный незашифрованный текст. Кто угодно мог шпионить за кем угодно, и немногие об этом задумывались.</description></item><item><title>Постгипербиткоинизация</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/future/bitcoin-astronomy/ba-part1/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/future/bitcoin-astronomy/ba-part1/</guid><description>Биткоин-астрономия. Часть 1 - Постгипербиткоинизация # Это эссе - перевод первой части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️
Эта трилогия также доступна для скачивания в формате PDF: https://t.me/bitcoin21ideas/1447
Тяга к дальним путешествиям и созданию новой валюты станет мощным драйвером экспансии человека в космос.
Земля будет использовать Биткоин, а колонии на Марсе, далеких планетах и звездах — нет. Хотя далекие колонии будут ценить биткоины и торговать ими, они сделают выбор в пользу запуска, обеспечения безопасности и использования своих собственных локальных блокчейнов.</description></item><item><title>Постепенно, затем внезапно</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/postepenno-zatem-vnezapno/postepenno-zatem-vnezapno/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/postepenno-zatem-vnezapno/postepenno-zatem-vnezapno/</guid><description>Постепенно, затем внезапно # Перевод статьи Паркера Льюиса подготовлен Тони⚡️ Вступление # Это — первая из еженедельных статей, которые я решил написать на тему Биткоина. Мои друзья, Марти Бент и Сейфедин Аммус, вдохновили меня начать работать в этом направлении. Образование является критическим аспектом Биткоина, и я надеюсь, что, излагая свои собственные мысли, я смогу помочь другим ускорить их путь к пониманию этой непростой темы. Я назвал серию статей “Постепенно, затем внезапно”.</description></item><item><title>Биткоин, не щиткоин</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/philosophy/not-shitcoin/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/philosophy/not-shitcoin/</guid><description>Биткоин, не щиткоин # Перевод статьи Алекса Светски подготовлен Tони ⚡️, редактура – биткоин-энтузиастами. Меня часто спрашивают о том, в какую криптовалюту лучше всего инвестировать.
Конечно, мой ответ неизменен: Биткоин!
В этой статье я хотел бы изложить свое обоснование с трех точек зрения:
Экономической Философской Моральной Все они переплетаются и дополняют друг друга. Если ты – биткоинер, надеюсь, это напомнит тебе о том, зачем мы здесь. Если ты не используешь биткоин или являешься мультикоинером, надеюсь, это эссе поможет тебе нырнуть в эту кроличью нору и понять, почему биткоинеры так категоричны в этом вопросе.</description></item><item><title>With ToC</title><link>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias # Cognita laeva illo fracta # Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere # Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description></item><item><title>Вступление</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Inventing-Bitcoin/vstuplenie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Inventing-Bitcoin/vstuplenie/</guid><description>Вступление # Многие, когда слышат о Биткоине, зачастую формируют о нем собственное мнение, даже не пытаясь понять, чем он является на самом деле. Поскольку мир перенасыщен огромным количеством информации, немудрено ошибиться в том, что такое Биткоин и как он работает. Еще три года назад я был одним из таких людей.
Почему я решил написать эту книгу? Я провел последние двадцать лет, создавая технологические стартапы. Каждый день я погружаюсь в новые технологии и довольно неплохо в них разбираюсь.</description></item><item><title>Предисловие</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Предисловие # На момент написания этих строк 2019 год только начался. И в первый день нового года я решил поставить себе цель — написать эту книгу.</description></item><item><title>SeedSigner: оффрлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/seedsigner/</guid><description>SeedSigner: аппаратный кошелек своими руками # SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решения для обеспечения безопасности своих биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и хранение крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету устройствах, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/github/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️ Проект, принадлежащий сообществу # 21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается. Таким образом проект (как нам нравится думать) сможет жить вечно и оставаться вечно актуальным. Другим сходством с самим Биткоином является тот факт, что проект не нуждается в быстрых изменениях или обновлениях - целью проекта всегда был сбор и предоставление фундаментальных материалов и самой важной информации, необходимой как новичкам, так и прожженным биткоинерам для того, чтобы познакомиться с этим, без преувеличения, величайшим открытием тысячелетия.</description></item><item><title>Никаких KYC, берегите персональные данные</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/privacy/no-kyc/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/privacy/no-kyc/</guid><description>Никаких KYC! Избегай крадущейся твари # Перевод статьи BitcoinQnA подготовлен Тони⚡️ Что такое KYC? # KYC или &amp;ldquo;Знай своего клиента&amp;rdquo; - это регламент, который должен соблюдать любой бизнес, имеющий отношение к банковской деятельности. Покупка/продажа биткоинов не является исключением. Эти правила действуют по всему миру и направлены на то, чтобы компания, занимающаяся обменом/переводом денежных средств, имела &amp;ldquo;соответствующую&amp;rdquo; информацию о каждом обслуживаемом клиенте.
В Биткоин-пространстве, &amp;ldquo;подкрадывающийся KYC&amp;rdquo; — это постепенно прогрессирующая болезнь.</description></item><item><title>Биткоин нельзя скопировать</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/postepenno-zatem-vnezapno/bitkoin-nelzya-skopirovat/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/postepenno-zatem-vnezapno/bitkoin-nelzya-skopirovat/</guid><description>Биткоин нельзя скопировать # Перевод статьи Паркера Льюиса подготовлен Тони⚡️ Всем нам в детстве объясняют, что деньги не растут на деревьях. С другой стороны, как общество, мы привыкли полагать, что это не только возможно, но и является нормальной, необходимой и продуктивной функцией экономики. До появления Биткоина эта привилегия была зарезервирована за глобальными центральными банками (пример здесь). После появления Биткоина, каждый Том, Дик и Гарри могут подумать, что они тоже могут создавать деньги.</description></item><item><title>Семь сетевых эффектов Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/economics/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</guid><description>Семь сетевых эффектов Биткоина # Перевод статьи Трейса Мейера от 29 июня 2015 г. впервые опубликованной на сайте WeUseCoins подготовлен Тони⚡️. Одна из нестареющих статей, опубликованных в мемпуле nakamotoinstitute.org Обратите внимание на семь сетевых эффектов Биткоина:
1. Спекуляция. Биткоин является новинкой, представляющей собой класс криптографически подкрепленных активов. Его курс обладает потенциалом роста и подвержен высокой волатильности. Благодаря этим факторам Биткоин идеально подходит спекулянтам, обладающим высокой толерантностью к риску. ХОДЛ !</description></item><item><title>Without ToC</title><link>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</guid><description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus # Tanto oblite # Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description></item><item><title>Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-1/</guid><description>← ОГЛАВЛЕНИЕ → Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ # Все взаимодействия между людьми могут быть определены как торговля. Да, вы не ослышались, все взаимодействия между людьми. Каждый раз, когда один человек контактирует с другим, происходит обмен. Каждый раз, когда мы общаемся, мы обмениваемся информацией. Любая, даже самая тривиальная информация имеет определенную ценность. Если бы информация не представляла для нас никакой ценности, мы бы не общались друг с другом.</description></item><item><title>Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-2/</guid><description>Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ # Известный Биткоин-слоган гласит: “Не доверяй — проверяй”. Поговорка представляет собой здравое отношение не только к Биткоину, но и ко всем структурам человеческой власти. Чтобы понять Биткоин, нужно признать, что все в обществе создано человеком. Каждая цивилизация, каждая религия, каждая конституция и каждый закон являются продуктом человеческой мысли. Лишь в XVII веке научный метод стал доминирующей практикой для описания того, как на самом деле работает мир.</description></item><item><title>Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-3/</guid><description>Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ # Мы — люди — необъективны по своей природе. Все, что мы думаем, что мы знаем, так или иначе искажается нашим когнитивным несовершенством. Человеческий мозг был вынужден развиваться и адаптироваться к любой среде, в которой он находился на протяжении тысячелетий. Наличие мозга, способного откладывать личные цели во имя коллектива, оказалось полезным для эволюции нашего вида в целом. Подобное также верно для любой другой социальной формы жизни. Однако, если мы позволим своему мозгу руководить нашими политическими суждениями, это может привести к катастрофическим результатам в долгосрочной перспективе.</description></item><item><title>Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-4/</guid><description>Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ # Нам, людям, бывает труднее понять одни концепции нежели другие. И одним из таких понятий является то, как сложное может быть сформировано из более простого. Например, у колонии термитов есть система охлаждения нижних уровней. Ни один термит не знает, как это работает. Они строят сложные курганы и гнезда, укрытия для защиты своих ходов и сети подземных туннелей, соединяющих их города из земли, не ведая конечного результата.</description></item><item><title>Глава 5: PROOF OF WORK</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-5/</guid><description>Глава 5: PROOF OF WORK # Сделайте небольшую паузу и представьте, как появились рога великолепного лося. Считается, что основным назначением больших рогов в природе является способ произвести впечатление на потенциальную партнершу. Они в некотором роде схожи с перьями павлина или убранством любой мужской птицы. Животное пытается показать, что оно может процветать в окружающей среде, несмотря на подобное неудобство. Это сигнализирует потенциальной партнерше о том, что именно он способен принести ей сильное, здоровое потомство.</description></item><item><title>Глава 6: РЕДКОСТЬ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-6/</guid><description>Глава 6: РЕДКОСТЬ # Что делает товар редким? Что вообще такое редкость? Какие еще свойства можно извлечь из редкости того или объекта? Как связаны редкость, энергия, время и ценность? На первый взгляд, в редкости нет ничего сложного, но на самом деле, это не так. Это не так, когда вы принимаете во внимание бесконечность. Бесконечность — это концепция, не дающая покоя человеческому разуму с тех самых пор, как он ее впервые осознал.</description></item><item><title>Глава 7: ХОДЛ ОН</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-7/</guid><description>Глава 7: ХОДЛ ОН # В былые времена нам, скандинавам, приходилось делать запасы, чтобы подготовиться к долгой зиме. Чтобы выжить мы рубили дрова и солили мясо. Однако, в наш нынешний век потребления мы все это забыли, как и все, мы отправляемся в торговые центры. Кажется, что у некоторых даже нет сбережений на банковских счетах. Процентные ставки низкие, и нам предлагают оформлять кредиты и тратить как можно больше. Наша повседневность заполонена рекламой кредитов, ипотек и финансовых услуг.</description></item><item><title>Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-8/</guid><description>Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ # Изменить протокол Биткоина очень просто. Исходный код является открытым. Это означает, что любой может загрузить копию кода и внести в него любые изменения. Однако изменить то, что участники сети Биткоин считают истинным биткоином, трудно. Очень трудно. Чтобы получить их признание, требуется, чтобы предложенное обновление было действительно эффективным и даже пуленепробиваемым, не изменяя при этом теоретико-игровые основы, которые делают соблюдение правил выгодным для майнеров. Обновления протокола могут быть реализованы с помощью так называемых софт-форков и хард-форков.</description></item><item><title>Creating a New Theme</title><link>https://new.21ideas.org/posts/creating-a-new-theme/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/creating-a-new-theme/</guid><description>Introduction # This tutorial will show you how to create a simple theme in Hugo. I assume that you are familiar with HTML, the bash command line, and that you are comfortable using Markdown to format content. I&amp;rsquo;ll explain how Hugo uses templates and how you can organize your templates to create a theme. I won&amp;rsquo;t cover using CSS to style your theme.
We&amp;rsquo;ll start with creating a new site with a very basic template.</description></item><item><title>Migrate to Hugo from Jekyll</title><link>https://new.21ideas.org/posts/migrate-from-jekyll/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/migrate-from-jekyll/</guid><description>Move static content to static # Jekyll has a rule that any directory not starting with _ will be copied as-is to the _site output. Hugo keeps all static content under static. You should therefore move it all there. With Jekyll, something that looked like
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ images/ logo.png should become
▾ &amp;lt;root&amp;gt;/ ▾ static/ ▾ images/ logo.png Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as CNAME) to be moved to static.</description></item><item><title>Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-9/</guid><description>Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР # Деньги можно рассматривать с разных точек зрения. Их часто описывают как средство обмена, средство сбережения и единицу учета. Как уже обсуждалось ранее, определение денег может быть еще проще. По своей сути деньги можно определить как лингвистический инструмент для выражения ценности или даже просто признательности другому человеку в пространстве и времени. С этой точки зрения деньги укрепляют личность. Если вы по своей природе альтруистичны, внезапное получение внушительной суммы не сделает вас менее щедрым, а скорее предоставит вам возможность выразить свою сущность более разнообразными способами.</description></item><item><title>Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-10/</guid><description>Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА # Бесплатный сыр — только в мышеловке. Нет такого понятия, как игра с нулевой суммой. Так гласит второй закон термодинамики. Ну, знаете, тот самый закон об энтропии и о том, как через пару триллионов лет все будет по-настоящему искалечено. Нет действия без противодействия. Это также верно для Биткоин-майнинга биткоинов. Время от времени какой-то неосведомленный голодный на кликбейт журналист пишет статью об энергопотреблении Биткоина и о том, как это связано с глобальным потеплением или как широкое использование Биткоина и “расточительность” его производственного процесса рано или поздно сведет всех нас в могилу.</description></item><item><title>Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-11/</guid><description>Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ # Нелегко определить свойства, на которых следует основывать решение о принятии сущности в качестве новой формы жизни. Среди ученых всего мира нет единого мнения относительно определения этого понятия. Это является одним из главных препятствий в определении разницы между искусственной или синтетической формами жизни. Как узнать, когда была создана жизнь, если нет четкого определения того, что такое жизнь на самом деле? Одним из популярных определений жизни является то, что живой организм — это открытая система, которая поддерживает гомеостаз, состоит из клеток, имеет жизненный цикл, подвергается метаболизму, может расти, адаптироваться к окружающей среде, реагировать на раздражители, размножаться и развиваться.</description></item><item><title>Глава 12: БУДУЩЕЕ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-12/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/chapter-12/</guid><description>Глава 12: БУДУЩЕЕ # Эффект Линди — это теория, прогнозирующая продолжительность существования тех или иных технологий и идей в будущем. Она гласит, что число предполагаемого оставшегося срока жизни идеи пропорционален числу ее нынешнего &amp;ldquo;возраста&amp;rdquo;. Это подразумевает, что каждый дополнительный период существования идеи в целом продлевает ее век. Биткоин же является технологией и социальным экспериментом, а не только идеей, и ему уже десять лет. Так что можно предполагать, что как минимум, еще десять лет он останется с нами.</description></item><item><title>РАЗМЫШЛЕНИЯ</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/thoughts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/thoughts/</guid><description>РАЗМЫШЛЕНИЯ # Я надеюсь, что эта книга помогла вам чему-то научиться. Я призываю каждого читателя проверить мои утверждения и оспорить мое мнение. Непроверенные идеи редко несут ценность. Все мнения, выраженные в книге, будь то политические или нет, в первую очередь предназначены для того, чтобы заставить задуматься, и не должны восприниматься слишком буквально.
Наконец, я рекомендую прочитать некоторые из ранних работ Людвига фон Мизеса, к примеру, “Человеческая деятельность”. Возможно, под удивительную музыку “Лунной сонаты” Людвига ван Бетховена.</description></item><item><title>(Hu)go Template Primer</title><link>https://new.21ideas.org/posts/goisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/goisforlovers/</guid><description>Hugo uses the excellent Go html/template library for its template engine. It is an extremely lightweight engine that provides a very small amount of logic. In our experience that it is just the right amount of logic to be able to create a good static website. If you have used other template systems from different languages or frameworks you will find a lot of similarities in Go templates.
This document is a brief primer on using Go templates.</description></item><item><title>Getting Started with Hugo</title><link>https://new.21ideas.org/posts/hugoisforlovers/</link><pubDate>Wed, 02 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/hugoisforlovers/</guid><description>Step 1. Install Hugo # Go to Hugo releases and download the appropriate version for your OS and architecture.
Save it somewhere specific as we will be using it in the next step.
More complete instructions are available at Install Hugo
Step 2. Build the Docs # Hugo has its own example site which happens to also be the documentation site you are reading right now.
Follow the following steps:</description></item><item><title/><link>https://new.21ideas.org/docs/example/collapsed/3rd-level/4th-level/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/collapsed/3rd-level/4th-level/</guid><description>4th Level of Menu # Caesorum illa tu sentit micat vestes papyriferi # Inde aderam facti; Theseus vis de tauri illa peream. Oculos uberaque non regisque vobis cursuque, opus venit quam vulnera. Et maiora necemque, lege modo; gestanda nitidi, vero? Dum ne pectoraque testantur.
Venasque repulsa Samos qui, exspectatum eram animosque hinc, aut manes, Assyrii. Cupiens auctoribus pariter rubet, profana magni super nocens. Vos ius sibilat inpar turba visae iusto!</description></item><item><title/><link>https://new.21ideas.org/docs/example/hidden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/hidden/</guid><description>This page is hidden in menu # Quondam non pater est dignior ille Eurotas # Latent te facies # Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona # O fallor in sustinui iussorum equidem.</description></item><item><title>Биткоин гид</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/buy/guide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/buy/guide/</guid><description>Используем биткоин (гид для новичков) # Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином
Источник: https://www.upfolio.com/bitcoin-quick-start-guide
Как приобрести свои первые биткоины (сатоши) # Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.
Способ #1: p2p площадки
Мы настоятельно рекомендуем покупать и продавать / обмениваться биткоинами тем самым способом, что и завещал сам Сатоши — без посредников (p2p). На первый взгляд это не самый простой способ, а иногда курс биткоина к привычной вам валюте не так привлекателен, как на централизованных биржах (о них чуть позже), но</description></item><item><title>Генезис-файлы. Пролог: день, когда криптография изменилась навсегда</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/history/genesis-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/history/genesis-1/</guid><description>Генезис-файлы. Пролог: день, когда криптография изменилась навсегда # Этот пост – пролог к серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков, призванных познакомить сообщество с технологиями, предшествующими киберкоммерции, рассвет которой мы сегодня наблюдаем. Понимание истории, осознание мотивов и методов достижения целей первопроходцами в области криптографии и информатики поможет не только пролить свет на возможные варианты дальнейшего развития событий, но и выстроить более эффективные стратегии по защите собственных средств, приватной информации и личностного суверенитета.</description></item><item><title>Гид по Blue Wallet</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/lightning/blue/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/lightning/blue/</guid><description>Lightning-кошелек BlueWallet: мультисиг, холодные хранилища, поддержка кошельков watch-only и многое другое # BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей. В случае большинства мобильных кошельков этот подход является верным, а если вы еще не уверены в своем подходе к хранению собственных сбережений, мы рекомендуем обратить внимание на посвященную этой теме статью:</description></item></channel></rss>