<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>21 ideas on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/</link><description>Recent content in 21 ideas on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Оформление статей</title><link>https://new.21ideas.org/syntax/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/syntax/</guid><description>Стандарт оформления статей на 21 идее # Как стать автором на проекте 21 идея? Как оформить статью? Этот материал расскажет об основах синтаксиса Markdown и о стандартах оформления статей - от метаданных до шорткодов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Привет, биткоинер!
Мы рады приветствовать вас на страницах открытого образовательного проекта 21 идея и еще больше рады тому, что вы проявили интерес к развитию глобальной базы знаний о Биткоине. 21 идея - лучший ресурс, в который вы можете сделать свой вклад именно потому, что он одновременно принадлежит всем и не принадлежит никому.</description></item><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://new.21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/phoenix/</guid><description>Кошелек Phoenix: восстанавливаем контроль над своими сатошиками в сети Лайтнинг # Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике.</description></item><item><title>Используем биткоин</title><link>https://new.21ideas.org/practice/guide/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/practice/guide/</guid><description>Используем биткоин (практический гид для новичков) # Базовый гид по взаимодействию с биткоином. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Как приобрести свои первые биткоины (сатоши) # Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.
Способ #1: p2p площадки # Мы настоятельно рекомендуем покупать и продавать / обмениваться биткоинами тем самым способом, что и завещал сам Сатоши — без посредников (p2p).</description></item><item><title>Биткоин от А до Я</title><link>https://new.21ideas.org/kurs/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/kurs/</guid><description>Полноценный курс &amp;ldquo;Биткоин от А до Я&amp;rdquo; # ⚡ Этот биткоин-курс создан благодаря поддержке биткоинера-анонима, задонатившего проекту 8,000,000 сат. Полноценный Биткоин-курс &amp;ldquo;от А до Я&amp;rdquo; – венец трехлетней работы биткоин-максималиста, либертарианца, биткоин-ученика и педагога в одном лице. Этот курс всегда будет распространяться на исключительно безвозмездной основе, ведь информация должна быть общедоступна. Я и мои единомышленники убеждены, что это – единственный путь к расцвету человечества и становлению сплаченного и процветающего общества!</description></item><item><title>Что такое Лайтнинг?</title><link>https://new.21ideas.org/chto-takoe-laitning/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/chto-takoe-laitning/</guid><description>Что такое сеть Лайтнинг? # Зачем нужна сеть Лайтнинг, как она работает и как ей пользоваться?
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Сеть лайтнинг (Lightning Network) является децентрализованной системой для мгновенных микроплатежей. Биткоин, самая широко используемая и ценная в мире криптовалюта, позволяет любому передать ценность без необходимости в доверенном посреднике или депозитарии. Биткоин поддерживает продвинутую систему скриптов (сценариев), позволяющую пользователям программировать инструкции по распоряжению собственными средствами. Тем не менее, дизайн Биткоина обладает рядом недостатков.</description></item><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://new.21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</guid><description>Биткоин-кошельки: зачем и как хранить свои приватные ключи # Статья расскажет о лучших практиках хранения своих биткоин-ключей. Это важнейшая информация, необходимая для обеспечения безопасности своих монет.
Перевод статьи Брендона Квиттема подготовлен Тони ⚡️. Поддержать проект. Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.
Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов.</description></item><item><title>Покупка биткоина без KYC на Hodl Hodl</title><link>https://new.21ideas.org/hodl-hodl/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/hodl-hodl/</guid><description>Один из лучших способов покупки биткоинов, не требующий документов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “Мы окружены данными, обеспечить безопасность которых, похоже, становится все сложнее. Корпорации теряют данные, данные крадут у госучреждений — данные, которые мы по собственной воле предоставляем и которые о нас собирают. Миллиарды байт каждый день оказываются в опасности…”
— Доктор Фред Кейт
Этот (и многие другие) материал также доступен в видеоформате на YouTube канале 21 идея:
Большинство жителей планеты Земля и правда не придают значения персональным данным.</description></item><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://new.21ideas.org/electrum/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/electrum/</guid><description>Не твои ключи — не твои биткоины — настройка кошелька Electrum # Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.</description></item><item><title>Как сохранить приватность?</title><link>https://new.21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</guid><description>Лучшие практики по обретению приватности в сети Биткоин # Статья расскажет о лучших практиках обретения приватности в сети Биткоин. Это - важная составляющая сохранения как вашей безопасности, так и безопасности ваших монет.
Перевод статьи ДжиДжи подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “У каждого из нас есть собственное пространство, где мы принимаем важные решения и определяем собственное будущее — пространство с собственными основными правами и свободами, та часть нашей жизни, в которую закон, в общем-то, не должен вмешиваться.</description></item><item><title>Генезис-файлы. Пролог: день, когда криптография изменилась навсегда</title><link>https://new.21ideas.org/gf/genesis-intro/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/gf/genesis-intro/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Генезис-файлы. Пролог: день, когда криптография изменилась навсегда # Этот пост – пролог к серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков, призванных познакомить сообщество с технологиями, предшествующими киберкоммерции, рассвет которой мы сегодня наблюдаем.</description></item><item><title>Становление Биткоина: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-intro/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-intro/</guid><description>Становление Биткоина: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine.</description></item><item><title>Постгипербиткоинизация</title><link>https://new.21ideas.org/ba/1/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/1/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Биткоин-астрономия. Часть 1 - Постгипербиткоинизация # Как будет выглядеть Биткоин через сотню лет?
Это эссе - перевод первой части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Тяга к дальним путешествиям и созданию новой валюты станет мощным драйвером экспансии человека в космос.
Земля будет использовать Биткоин, а колонии на Марсе, далеких планетах и звездах — нет.</description></item><item><title>Введение</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/postepenno-zatem-vnezapno/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/postepenno-zatem-vnezapno/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Постепенно, затем внезапно # Введение в серию &amp;ldquo;Постепенно, затем внезапно&amp;rdquo;, посвященную всем фундаментальным аспектам Биткоина: экономика, инвестирование, монетарная политика, философия и многое другое.</description></item><item><title>Предисловие</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Предисловие # На момент написания этих строк 2019 год только начался. И в первый день нового года я решил поставить себе цель — написать эту книгу.</description></item><item><title>With ToC</title><link>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias # Cognita laeva illo fracta # Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere # Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description></item><item><title>Вступление</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/vstuplenie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/vstuplenie/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Вступление # Многие, когда слышат о Биткоине, зачастую формируют о нем собственное мнение, даже не пытаясь понять, чем он является на самом деле.</description></item><item><title>Глава 1: Первый удар</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-1/</guid><description>Фото Dan Freeman / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Предисловие от Майкла Сэйлора</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/predislovie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/predislovie/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Предисловие # Пандемия 2020 года перевернула мировую экономику, сократив период цифровой трансформации с десятилетия до считанных месяцев. Популярность сугубо цифровых предложений резко возросла, при этом популярность многих традиционных услуг сошла на нет. В результате ход жизни миллионов предприятий и миллиардов людей претерпел кардинальные изменения.</description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://new.21ideas.org/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/github/</guid><description>Добавление материалов с помощью GitHub # Как стать автором на проекте 21 идея? Как добавить статью? Этот материал расскажет об основах взаимодействия с GitHub.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Проект, принадлежащий сообществу # 21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается.</description></item><item><title>LNbits</title><link>https://new.21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lnbits/</guid><description>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений | Инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события… # Привет, с вами Тони и проект 21 идея и я продолжаю рубрику практических гидов по взаимодействию с сетью Молния. В этой серии материалов я рассказываю о самых интересных приложениях, взаимодействующих с Биткоином и сетью Лайтнинг, чтобы вы могли выбрать то, что вам нужно для улучшения опыта взаимодействия с самыми твердыми деньгами.
Почему я это делаю?</description></item><item><title>Лайтнинг-адреса</title><link>https://new.21ideas.org/lajtning-adresa/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lajtning-adresa/</guid><description>Лайтнинг-адреса # Некоторые уже знают, что сатоши можно отправлять прямо на лайтнинг-адрес в формате username@domain. Но как это работает? В этом посте мы разберем как работает лайтнинг-адрес, а также ознакомимся с основами инвойсов в сети Молния и протоколом LNURL-pay.
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Основы лайтнинг-инвойсов # Лайтнинг-инвойс – это стандарт для отправки и получения средств в сети Молния. Если вы хотите получить несколько сатоши, вы должны создать инвойс, используя свой лайтнинг-кошелек.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://new.21ideas.org/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/blue/</guid><description>Lightning-кошелек BlueWallet: мультисиг, холодные хранилища, поддержка кошельков watch-only и многое другое # Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками.</description></item><item><title>Каждому следует запустить собственную Биткоин-ноду!</title><link>https://new.21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</guid><description>Каждому следует запустить собственную Биткоин-ноду! Вот почему: # Это первая часть в серии материалов о запуске и использовании собственной ноды, и сегодня мы поговорим о том, что это такое и почему это важно. В следующих частях мы обсудим необходимое оборудование и пройдемся по процессу его установки, запуска полезных приложений и взаимодействию с сетью Lightning. Помимо этого, вскоре на YouTube-канале BitKorn вышел видеогид по запуску собственной Биткоин-ноды, он приложен в самом конце этой статьи.</description></item><item><title>Миллион крошечных миров</title><link>https://new.21ideas.org/ba/2/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/2/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Биткоин-астрономия. Часть 2 - Миллион крошечных миров # Это эссе - перевод второй части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это вторая часть из серии моих спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили первый закон Биткоин-астрономии и описали, как он стимулирует поиски энергии для обеспечения нашей растущей цивилизации.</description></item><item><title>Никаких KYC, берегите персональные данные</title><link>https://new.21ideas.org/privacy/no-kyc/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/privacy/no-kyc/</guid><description>Никаких KYC! Избегай крадущейся твари # Почему KYC - это зло и представляет собой опасность для пользователей? Существуют ли методы обхода этой процедуры и какие способы обхода KYC самые эффективные?
Перевод статьи BitcoinQnA подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Что такое KYC? # KYC или &amp;ldquo;Знай своего клиента&amp;rdquo; - это регламент, который должен соблюдать любой бизнес, имеющий отношение к банковской деятельности. Покупка/продажа биткоинов не является исключением. Эти правила действуют по всему миру и направлены на то, чтобы компания, занимающаяся обменом/переводом денежных средств, имела &amp;ldquo;соответствующую&amp;rdquo; информацию о каждом обслуживаемом клиенте.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 1. О времени</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-1/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-1/</guid><description>Становление Биткоина Часть 1. О времени # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine Как я и обещал во введении к данной серии статей, мы начнем исследовать период (псевдо)истории денег, когда мир и понятия не имел о фиатных деньгах.</description></item><item><title>Биткоин нельзя скопировать</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-nelzya-skopirovat/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-nelzya-skopirovat/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин нельзя скопировать # Свойства Биткоина уникальны и он не может быть воспроизведен.</description></item><item><title>Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-1/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-1/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ # Все взаимодействия между людьми могут быть определены как торговля.</description></item><item><title>Генезис-файлы. Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков</title><link>https://new.21ideas.org/gf/genesis-1/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/gf/genesis-1/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Генезис-файлы. Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков # Это – первая публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Without ToC</title><link>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</guid><description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus # Tanto oblite # Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description></item><item><title>Глава 1: Что такое Биткоин</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-1/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 1: Что такое Биткоин # Биткоин — это одноранговая электронная валюта, новая форма цифровых денег, которой люди или компьютеры могут обмениваться без какого-либо доверенного посредника (например банка), выпуск которой не контролируется ни одной определенной стороной.</description></item><item><title>Глава 2: Начало</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-2/</guid><description>Фото Ryan Mac / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Пролог</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/prolog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/prolog/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Пролог # Прометей # Таинственное происхождение Биткоинa кажется настолько невероятным, что сложно поверить в его правдивость. Возможно мы никогда не узнаем всех подробностей, но мы знаем что события разворачивались примерно следующим образом: 3 января 2009 года некто в неизвестном месте нажал клавишу на компьютере и запустил одну из самых важных программ в истории человечества.</description></item><item><title>Публикация статей через Obsidian</title><link>https://new.21ideas.org/obsidian/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/obsidian/</guid><description>Публикация статей через Obsidian # Наиболее простой и наглядный способ публикации статей на ресурсе 21 идея с помощью программы Obsidian с открытым исходным кодом
Гид подготовил almoo. Поддержать проект. В этом материале разберем простой способ публикации статей на сайт 21ideas с использованием программы Obsidian. Для данного способа потребуется:
Obsidian Hugo Плагин &amp;ldquo;Obsidian Git&amp;rdquo; Плагин &amp;ldquo;Hugo preview obsidian&amp;rdquo; Что бы не перегружать статью информацией, которая уже публиковалась в смежных гидах, я буду просто ссылаться на неё.</description></item><item><title>SeedSigner: оффрлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://new.21ideas.org/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/seedsigner/</guid><description>SeedSigner: аппаратный кошелек своими руками # Как лучше всего хранить свои биткоины? Безопасное и доступное холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решение для обеспечения безопасности биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и особенно крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item><item><title>Alby и Nostr</title><link>https://new.21ideas.org/alby-i-nostr/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/alby-i-nostr/</guid><description>Интро # Cегодня я бы хотел поделиться с вами гидом по двум очень интересным и полезным приложениям. Это универсальное браузерное расширение Alby и клиент для взаимодействия с протоколом Nostr под названием Nostrgram. Почему именно эти два и почему в одном гиде? Потому что они отлично друг друга дополняют и призваны работать в связке. Начнем с Alby.
Отличным дополнением к этому материалу станет подготовленный нами исчерпывающий ресурс по протоколу Nostr: https://nostr.</description></item><item><title>Приватность в сети Lightning</title><link>https://new.21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</guid><description>Приватность в сети Lightning # Помимо преимущества практически мгновенных платежей, Lightning также может улучшить приватность финансовых взаимодействий. К сожалению, есть сценарии, в которых Lightning не так хорош для обеспечения приватности, как может показаться на первый взгляд.
Перевод статьи Current State of Lightning Network Privacy подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. В последнее время сеть Lightning Network растет, сейчас в ней насчитывается около 17,000 активных публичных узлов из общего количества, примерно равного 37,000.</description></item><item><title>Первый контакт</title><link>https://new.21ideas.org/ba/3/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/3/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Биткоин-астрономия. Часть 3 - Первый контакт # Это эссе - перевод третьей части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это третья часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили Первый Закон Биткоин-астрономии и описали, как он приводит к появлению новых блокчейнов по мере того, как человечество покоряет Солнечную систему.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 2. О людях</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-2/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-2/</guid><description>Становление Биткоина Часть 2. О людях # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В этой части мы будем опираться на ранее приобретенные стратегии хранения сбережений, их инвестирования и повышения производительности; мы также не оставим без внимания товары с приемлемой физической “твердостью” и “масштабностью”, что поможет нам изучить концепции обмена, специализации и “секретности”.</description></item><item><title>Биткоин не слишком волатилен</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-volatilen/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-volatilen/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин не слишком волатилен # Сложные системы, которые имеют искусственно подавленную волатильность, становятся чрезвычайно хрупкими, не демонстрируя при этом видимых рисков.</description></item><item><title>Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-2/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-2/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ # Известный Биткоин-слоган гласит: “Не доверяй — проверяй”. Поговорка представляет собой здравое отношение не только к Биткоину, но и ко всем структурам человеческой власти.</description></item><item><title>Генезис-файлы. Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/gf/genesis-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/gf/genesis-2/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Генезис-файлы. Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина # Это – вторая публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 1: Генезис и происхождение денег</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-1/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Глава 1: Генезис и происхождение денег # Учитывая, что рыночная капитализация биткоина превысила триллион долларов, &amp;ldquo;бычий&amp;rdquo; аргумент для инвесторов может показаться настолько очевидным, что пояснения будут излишними. С другой стороны, может показаться неразумным инвестировать в цифровой актив, который не подкреплен никаким товаром или государством и чей ценовой рост побудил некоторых сравнить его с тюльпаноманией или пузырем доткомов.</description></item><item><title>Глава 2: Отказываемся от посредника</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-2/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 2: Отказываемся от посредника # В предыдущей главе мы обсуждали, что Биткоин представляет собой одноранговую систему для передачи ценности.</description></item><item><title>Глава 3: Масштабирование I Монреаль</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-3/</guid><description>Фото Olivier Beaulieu / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Что такое Coldcard?</title><link>https://new.21ideas.org/coldcard/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/coldcard/</guid><description>Что такое Coldcard? # Coldcard — это аппаратный кошелек, разработанный командой Coinkite. Аппаратный кошелек — это устройство, основной целью которого является защита приватных ключей пользователя.
Любой, у кого есть доступ к вашим приватным ключам, может потратить все биткоины, хранящиеся в этом кошельке, поэтому переоценить значимость безопасного хранения приватных ключей невозможно. Coldcard использует ряд механизмов и уникальных функций с целью обеспечения безопасности ваших биткоинов на высшем уровне. Coldcard не поставляется с собственным приложением или дополнительным программным обеспечением.</description></item><item><title>Руководство по управлению ликвидностью в сети Lightning</title><link>https://new.21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</guid><description>Руководство по управлению ликвидностью в сети Lightning # Джейсон Лопп: уроки, полученные при управлении узлом маршрутизации в сети Lightning.
Перевод статьи Джемесона Лоппа подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. С тех пор как люди начали запускать узлы Lightning в mainnet в начале 2018 года, некоторые задавались вопросом: какую реальную прибыль можно ожидать от размещения капитала в маршрутизационной ноде? Ник Бхатия подробно описал свою теорию возможных вариантов развития событий:
The Time Value of Bitcoin and LNRR Но, как мы узнали за эти годы, ROI (возврат инвестиций/прибыль от инвестиций) включает в себя гораздо больше, чем просто вложение капитала в каналы Lightning.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 3. Знакомьтесь: деньги</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-3/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-3/</guid><description>Становление Биткоина Часть 3. Знакомьтесь: деньги # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джиакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В этом выпуске серии “Становление Биткоина” мы будем опираться на ранее приобретенные знания о стратегиях обмена.</description></item><item><title>Биткоин не тратит энергию зря</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-tratit-energiyu-zrya/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-tratit-energiyu-zrya/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин не тратит энергию зря # Перевод статьи Паркера Льюиса от 16 Августа 2019 г.</description></item><item><title>Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-3/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-3/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ # Мы — люди — необъективны по своей природе. Все, что мы думаем, что мы знаем, так или иначе искажается нашим когнитивным несовершенством.</description></item><item><title>Генезис-файлы. Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая</title><link>https://new.21ideas.org/gf/genesis-3/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/gf/genesis-3/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Генезис-файлы. Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая # Это – третья публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-2/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения # Когда различные средства сбережения конкурируют друг с другом, специфические атрибуты определяют победителя, спрос на которого будет со временем увеличиваться. Исторически сложилось так, что многие товары использовались в качестве средства сбережения, и время показало, что идеальное средство сбережения обладает следующими качествами:</description></item><item><title>Глава 3: Proof of Work</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-3/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 3: Proof of Work # Система лотереи, разработанная нами на данный момент, имеет две основные проблемы:
Кто будет продавать лотерейные билеты и выбирать выигрышные номера, если мы уже определили, что у нас не может быть какого-либо центрального доверенного органа?</description></item><item><title>Глава 4: Масштабирование II Гонконг</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-4/</guid><description>Фото Simon Zhu / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-4/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-4/</guid><description>Становление Биткоина Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)! # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джиакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал опубликован журналом Bitcoin Magazine В данном выпуске серии “Становление Биткоина” мы будем опираться на ранее приобретенные знания о стратегиях оптимизации “твердости”, “масштабности” и “секретности” для изучения концепций виртуализации и децентрализации денег.</description></item><item><title>Биткоин не слишком медленный</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-medlennyj/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-medlennyj/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин не слишком медленный # Перевод статьи Паркера Льюиса от 23 Августа 2019 г.</description></item><item><title>Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-4/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-4/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ # Нам, людям, бывает труднее понять одни концепции нежели другие. И одним из таких понятий является то, как сложное может быть сформировано из более простого.</description></item><item><title>Генезис-файлы. Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/gf/genesis-4/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/gf/genesis-4/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Генезис-файлы. Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина # Это – четвертая публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 3: Эволюция денег</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-3/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-3/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Глава 3: Эволюция денег # Современная денежная экономика одержима ролью денег как средства обмена. В двадцатом веке государства монополизировали выпуск денег и постоянно препятствовали их использованию в качестве средства сбережения, создавая ложное представление о том, что деньги в первую очередь определяются как средство обмена.</description></item><item><title>Глава 4: Майнинг</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-4/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 4: Майнинг # Майнинг — это процесс розыгрыша лотереи Proof of Work. “Джек-пот” в каждом раунде — право добавить свой блок в реестр сети Биткоин.</description></item><item><title>Глава 5: SegWit</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-5/</guid><description>Фото Everaldo Coelho / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 5. Цифровая редкость</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-5/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-5/</guid><description>Становление Биткоина Часть 5. Цифровая редкость # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоин-энтузиастом Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine Далее в серии “Становление Биткоина” мы будем опираться на виртуализацию денег, создание опасных монополий и возникающую потребность в децентрализации, описанные ранее.</description></item><item><title>Биткоин это исправит</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-ispravit/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-ispravit/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин не слишком медленный # Перевод статьи Паркера Льюиса от 30 Августа 2019 г.</description></item><item><title>Глава 5: PROOF OF WORK</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-5/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-5/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 5: PROOF OF WORK # Сделайте небольшую паузу и представьте, как появились рога великолепного лося.</description></item><item><title>Генезис-файлы. Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)</title><link>https://new.21ideas.org/gf/genesis-5/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/gf/genesis-5/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Генезис-файлы. Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только) # Это – пятая и заключительная публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 4: Форма монетизации</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-4/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-4/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Глава 4: Форма монетизации # Циклы шумихи # Хотя не существует априорных правил касаемо пути монетизации денежного товара, за относительно короткую историю монетизации биткоина обнаружился любопытный паттерн. Цена биткоина, по-видимому, следует фрактальной модели возрастающей величины, где каждая итерация фрактала соответствует классической форме &amp;ldquo;циклa шумихи&amp;rdquo; Гартнера (Gartner hype cycle), как показано на графике ниже.</description></item><item><title>Глава 5: Обеспечение безопасности реестра</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-5/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра # До сих пор мы говорили о том, как нам удается хранить копии и обновлять записи в распределенном реестре, не допуская принуждения или коррупции, используя систему лотереи и проверку на основе консенсуса.</description></item><item><title>Глава 6: Сеть Lightning</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-6/</guid><description>Фото Dominik QN / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 6. Цифровые контракты</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-6/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-6/</guid><description>Становление Биткоина Часть 6. Цифровые контракты # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоин-энтузиастом Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В шестой части серии статей “Становление Биткоина” мы будем опираться на идею использования цифровых головоломок как способа воспроизведения редкости и на важность механизма контроля потока.</description></item><item><title>Биткоин, не блокчейн</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-blokchejn/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-blokchejn/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин, не блокчейн # Перевод статьи Паркера Льюиса от 6 Сентября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 6: РЕДКОСТЬ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-6/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-6/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 6: РЕДКОСТЬ # Что делает товар редким? Что вообще такое редкость? Какие еще свойства можно извлечь из редкости того или объекта?</description></item><item><title>Глава 5: Новая денежная база</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-5/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Глава 5: Новая денежная база # Распространенные заблуждения # Бóльшая часть этой книги посвящена денежной природе биткоина. Обосновав превосходство биткоина над другими денежными инструментами, мы можем сосредоточиться на наиболее распространенных заблуждениях относительно этого революционного денежного товара.</description></item><item><title>Глава 6: Форки и атаки 51%</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-6/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-6/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 6: Форки и атаки 51% # Сатоши майнил первые биткоины, используя центральный процессор своего компьютера (CPU). Поскольку начальная сложность майнинга в системе была установлена ​​на низком уровне, генерирование этих монет не требовало от его компьютера большой вычислительной мощности.</description></item><item><title>Глава 7: Bitcoin Classic</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-7/</guid><description>Фото Devin Avery / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Биткоин ничем не подкреплен?</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-nichem-ne-podkreplen/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-nichem-ne-podkreplen/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин ничем не подкреплен?</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 7: Недостающие части головоломки</title><link>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-7/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sb/stanovlenie-7/</guid><description>Становление Биткоина Часть 7: Недостающие части головоломки # Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В завершение серии “Становление Биткоина”, мы будем опираться на использование цифровых подписей и парадигмы CoinJoin для изучения концепций уникальной хронологии, комиссий за майнинг и оффчейн транзакций (транзакций вне сети).</description></item><item><title>Глава 7: ХОДЛ ОН</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-7/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-7/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 7: ХОДЛ ОН # В былые времена нам, скандинавам, приходилось делать запасы, чтобы подготовиться к долгой зиме.</description></item><item><title>Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-7/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-7/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность # Мы создали распределенный реестр, не зависящий от центрального органа, систему лотереи майнинга для выбора тех, кто производит записи в систему, систему вознаграждения честных майнеров и наказания недобросовестных, способ корректировки сложности майнинга для обеспечения согласованного графика выпуска и уменьшения количества конфликтов, а также систему проверки достоверности цепочки путем рассмотрения совокупного Proof of Work и истории транзакций.</description></item><item><title>Глава 8: Круглый стол в Гонконге</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-8/</guid><description>Фото Florian Wehde / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Эпилог</title><link>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/epilog/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/epilog/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Эпилог # Великий спор # Что такое Биткоин? Этот, казалось бы, простой вопрос и дебаты, возникшие в связи с попытками на него ответить, в течение нескольких лет волновали сообщество разработчиков и инвесторов. Кульминацией стал раскол в сообществе и раскол сети Биткоин 1 августа 2017 года.</description></item><item><title>Биткоин — не финансовая пирамида</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-finansovaya-piramida/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-finansovaya-piramida/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин — не финансовая пирамида # Перевод статьи Паркера Льюиса от 18 Октября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-8/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-8/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ # Изменить протокол Биткоина очень просто. Исходный код является открытым. Это означает, что любой может загрузить копию кода и внести в него любые изменения.</description></item><item><title>Глава 8: Кто устанавливает правила?</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-8/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 8: Кто устанавливает правила? # Теперь у нас есть функциональная распределенная система для отслеживания и передачи стоимости. Давайте рассмотрим, что мы создали на данный момент:</description></item><item><title>Глава 9: Фейковый Сатоши</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-9/</guid><description>Фото Veliko Karachiviev / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Blast from the past. Драйвчейны</title><link>https://new.21ideas.org/posts/drivechains/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/drivechains/</guid><description>Блогпост подготовлен проектом Hype Coin News и изначально опубликован в их блоге на Teletype. 2 сентября 2023 года Джимми Сонг в своём твиттере призвал к разделению цепочки на форе дискуссии о &amp;ldquo;драйвчейнах&amp;rdquo;:
Дискуссия вокруг драйвчейнов разгорается все сильнее, причем сторонники используют различные тактики, чтобы заручиться поддержкой. Этот спорный вопрос перекликается с предыдущими спорами в биткоин-сообществе, например, со спором о размере блока в 2017 году. В связи с этим следует рассмотреть окончательный вариант решения проблемы - разделение цепи.</description></item><item><title>Биткоин не может быть забанен</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-mozhet-byt-zabanen/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-mozhet-byt-zabanen/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин не может быть забанен # Перевод статьи Паркера Льюиса от 8 Ноября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-9/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-9/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР # Деньги можно рассматривать с разных точек зрения. Их часто описывают как средство обмена, средство сбережения и единицу учета.</description></item><item><title>Глава 10: DAO</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-10/</guid><description>Фото Hardik Pandya / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Глава 9: Что дальше?</title><link>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-9/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-9/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Глава 9: Что дальше? # Биткоин — MySpace криптовалют? # Почему я написал книгу о Биткоине, когда мог бы написать об экосистеме криптовалют в целом?</description></item><item><title>Биткоин не для преступников</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-dlya-prestupnikov/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-dlya-prestupnikov/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин не для преступников # Перевод статьи Паркера Льюиса от 29 Ноября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-10/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-10/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА # Бесплатный сыр — только в мышеловке. Нет такого понятия, как игра с нулевой суммой.</description></item><item><title>Глава 11: Масштабирование III Милан</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-11/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-11/</guid><description>Фото Benjamin Voros / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Биткоин обесценивает остальные деньги</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-obescenivaet-ostalnye-dengi/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-obescenivaet-ostalnye-dengi/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин обесценивает остальные деньги # Перевод статьи Паркера Льюиса от 24 Января 2020 г.</description></item><item><title>Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-11/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-11/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ # Нелегко определить свойства, на которых следует основывать решение о принятии сущности в качестве новой формы жизни.</description></item><item><title>Глава 12: Bitcoin Unlimited</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-12/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-12/</guid><description>Фото Vincent Lin / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Биткоин — зов к единению</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-zov-k-edineniyu/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-zov-k-edineniyu/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин — зов к единению # Перевод статьи Паркера Льюиса от 26 Марта 2020 г.</description></item><item><title>Глава 12: БУДУЩЕЕ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-12/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-12/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
Глава 12: БУДУЩЕЕ # Эффект Линди — это теория, прогнозирующая продолжительность существования тех или иных технологий и идей в будущем.</description></item><item><title>Глава 13: Биржи</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-13/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-13/</guid><description>Фото Julius Jansson / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Биткоин — это здравый смысл</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-zdravyj-smysl/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-zdravyj-smysl/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин — это здравый смысл # Перевод статьи Паркера Льюиса от 1 Мая 2020 г.</description></item><item><title>РАЗМЫШЛЕНИЯ</title><link>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/mysli/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/mysli/</guid><description>Оглавление ... ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ
Глава 5: PROOF OF WORK
Глава 6: РЕДКОСТЬ
Глава 7: ХОДЛ ОН
Глава 8: ИЗМЕНЕНИЕ ПРАВИЛ
Глава 9: ДЕНЬГИ КАК АКСЕЛЕРАТОР
Глава 10: ОКРУЖАЮЩАЯ СРЕДА
Глава 11: НОВАЯ ФОРМА ЖИЗНИ
Глава 12: БУДУЩЕЕ
РАЗМЫШЛЕНИЯ
РАЗМЫШЛЕНИЯ # Я надеюсь, что эта книга помогла вам чему-то научиться. Я призываю каждого читателя проверить мои утверждения и оспорить мое мнение.</description></item><item><title>Глава 14: ASICBoost</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-14/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-14/</guid><description>Фото Mike Enerio / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Глава 15: Логово драконов</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-15/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-15/</guid><description>Фото Mr.Autthaporn Pradidpong / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Глава 16: Litecoin</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-16/</guid><description>Фото Christopher Czermak / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Биткоин — великая дефинанcиализация</title><link>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-velikaya-definancializaciya/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/pzv/bitkoin-velikaya-definancializaciya/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Биткоин — великая дефинанcиализация # Перевод статьи Паркера Льюиса от 23 Декабря 2020 г.</description></item><item><title>Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-17/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-17/</guid><description>Фото Bagus Ghufron / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Глава 18: Нью-Йоркское соглашение</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-18/</guid><description>Фото Andre Benz / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Глава 19: Bitcoin Cash</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-19/</guid><description>Фото Bart Ros / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Глава 20: SegWit2x</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-20/</guid><description>Фото Emma Harrisova / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Глава 21: Победа</title><link>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-21/</guid><description>Фото Josh Rose / Unsplash Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов</description></item><item><title>Биткоин, не щиткоин</title><link>https://new.21ideas.org/ne-shitcoin/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ne-shitcoin/</guid><description>Биткоин, не щиткоин # Почему не стоит тратить свое время и деньги на альтернативные криптопроекты. Почему биткоин - это единственный правильный выбор?
Перевод статьи Алекса Светски подготовлен Tони ⚡️, редактура – биткоин-энтузиастами. Поддержать проект. Меня часто спрашивают о том, в какую криптовалюту лучше всего инвестировать.
Конечно, мой ответ неизменен: Биткоин!
В этой статье я хотел бы изложить свое обоснование с трех точек зрения:
Экономической Философской Моральной Все они переплетаются и дополняют друг друга.</description></item><item><title>Биткоин и окружающая среда</title><link>https://new.21ideas.org/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</guid><description>Биткоин не вредит окружающей среде # Критики утверждают, что Биткоин представляет собой угрозу для окружающей среды. Эта статья пояснит в чем они ошибаются.
Перевод статьи профессора Питера Сейнт-Онжа подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. В качестве одной из популярных критик в адрес Биткоина выступают энергозатраты на транзакцию. Но данный взгляд не отражает необъятности энергетической экономии Биткоина относительно фиатных валют.
Стоимость биткоин-транзакции хорошо известна многим и часто критикуется; в одной из своих статей журнал Wired назвал Биткоин &amp;ldquo;гигантским средним пальцем, показанным климату планеты Земля&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Хэл Финни — жизнь и смерть легенды движения шифропанков</title><link>https://new.21ideas.org/hal-finney/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/hal-finney/</guid><description>Перед вами перевод эссе о Хэле Финни, подготовленного компанией криоконсервации Alcor. Это — новый взгляд на его личную жизнь, идеалы и вечный оптимизм даже перед лицом необратимой смерти.
Хотя Хэл широко известен своими новаторскими профессиональными достижениями в киберпространстве и технических кругах, его повседневная жизнь рисует гораздо более детальную картину о его яркой личности. Он был преданным мужем, отцом и неравнодушным человеком с большим жизненным опытом, достигнувшим многого.
Южная Калифорния, корни # Гарольд Томас Финни родился весной 1956 г.</description></item><item><title>Кто контролирует Bitcoin Core?</title><link>https://new.21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</guid><description>Кто контролирует Bitcoin Core? # Кто управляет разработкой Биткоина? Что если кто-то решит незаметно изменить его правила? Как убедиться, что никто не поломает Биткоин?
Перевод статьи Джеймсона Лоппа подготовили Nikita Kolodin и RainDogDance. Редактура Тони ⚡️.Поддержать проект. Вопрос о том, кто контролирует код в репозитории Bitcoin Core на гитхабе, продолжает возникать снова и снова. Этот довод часто преподносится как свидетельство наличия центральной точки контроля над протоколом Биткоина. Я убежден, что сам вопрос обманчив, поскольку подразумевает неминуемое существование авторитарной власти, а эта модель неприменима к Биткоину.</description></item><item><title>Сможет ли Биткоин пережить апокалипсис?</title><link>https://new.21ideas.org/apokalipsis/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/apokalipsis/</guid><description>Сможет ли Биткоин пережить апокалипсис? # Оригинал статьи опубликован в журнале Bitcoin Magazine Может ли Биткоин выжить, подобно таракану, или всемирный коллапс приведет к неизбежной его гибели?
Мы часто используем термин &amp;ldquo;антихрупкий&amp;rdquo; или &amp;ldquo;цензуроустойчивый&amp;rdquo; для описания Биткоина. Но применимы ли эти термины, если интернет будет намеренно отключен или произойдет какое-то ужасное, катастрофическое событие?
Короткий ответ — да, Биткоин может пережить апокалипсис. Более того, Биткоин является самой надежной сетью на планете, а также наиболее вероятным денежным инструментом, который поможет выжить в апокалиптической ситуации.</description></item><item><title>Вечная борьба Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/vechnaja-borba/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vechnaja-borba/</guid><description>Вечная борьба Биткоина # Как Биткоин процветает на грани порядка и хаоса
Перевод статьи GiGi подготовлен автором паблика ♾️/21M. Редактура Тони⚡️. Поддержать проект. Биткоин работает. Независимо от того, какого мнения вы бы не придерживались касательно этого странного явления, оно, несомненно, работает, развивается или, как я (и другие) утверждали ранее, живо. Даже если бы бóльшая часть мира остановилась, Биткоин-сеть продолжала бы создавать валидные блоки примерно каждые 10 минут или около того.</description></item><item><title>Биткоин-Реформация</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</guid><description>Иллюстрация Ольги Московченко Биткоин-Реформация # Доклад Adamant Research
Перевели и редактировали Олег Андреев, Tony⚡️ (21ideas.org), Валерия Важнова, Дима Железов, Иван Иваницкий, Александр Селезнев, Сергей Тихомиров (подкаст &amp;ldquo;Базовый Блок&amp;rdquo;).
Вступление # В конце XVI века разношерстная группа интеллектуалов-бунтарей и предпринимателей основала государство в одной из наименее приспособленных для жизни земель Европы. Эту территорию так часто затапливало, что поселенцам пришлось построить сотни километров плотин. Одновременно страна вела 80-летнюю войну с крупнейшей в мире империей.</description></item><item><title>Семь сетевых эффектов Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</guid><description>Семь сетевых эффектов Биткоина # Перечисленные в этой статье сетевые эффекты Биткоина укрепляют сеть с каждым днем. Они являются одной из причин, в силу которых Биткоин продолжит занимать первое место в криптовалютной гонке.
Перевод статьи Трейса Мейера от 29 июня 2015 г. впервые опубликованной на сайте WeUseCoins подготовлен Тони⚡️. Одна из нестареющих статей, опубликованных в мемпуле nakamotoinstitute.org. Поддержать проект. Обратите внимание на семь сетевых эффектов Биткоина:
1. Спекуляция. Биткоин является новинкой, представляющей собой класс криптографически подкрепленных активов.</description></item><item><title>Неотъемлемые права собственности. Закон, язык, деньги и мораль Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</guid><description>Неотъемлемые права собственности. Закон, язык, деньги и мораль Биткоина # Перевод статьи Dergigi подготовлен пабликом ∞/21M. Редактура Tony⚡️ Закон. Язык. Деньги. Три парадигмы спонтанного и возникающего порядка в обществе. В основе всего этого лежат моральные вопросы:
Кому должно быть позволено говорить?
Кому разрешат публиковаться?
Кому должно быть разрешено иметь собственность?
Кто должен иметь право защищать указанное имущество?
Кому должно быть позволено выпускать и контролировать деньги?
Поначалу это может быть неочевидно, но эти вопросы и их соответствующие области — право, язык и деньги — связаны между собой.</description></item><item><title>Об удобстве взаимодействия с Биткоином</title><link>https://new.21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</guid><description>Об удобстве взаимодействия с Биткоином # В Биткоин-пространстве продолжается дискуссия на тему пользовательского опыта (UX). Биткоин до сих пор выглядит странно, неуклюже и порой сложно. Основной причиной этого является то, что Биткоин и его составляющие (сеть, протокол, криптография, язык программирования) действительно странные, неуклюжие и сложные. Таким же был и, возможно, до сих пор остается интернет.
Перевод статьи GiGi подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. До LNP/BP и TCP/IP имел место IPX/SPX Причина, по которой интернет больше не кажется таким неуклюжим, двояка: (1) люди привыкли ко многим новым понятиям, которые принес с собой интернет, и (2) бесчисленные абстрагирующие слои облегчают взаимодействие с базовым протоколом.</description></item><item><title>Хозяева и рабы денег</title><link>https://new.21ideas.org/hozyaeva-i-raby-deneg/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/hozyaeva-i-raby-deneg/</guid><description>Хозяева и рабы денег # Деньги — это инструмент для торговли человеческим временем. Центральные банки, современные хозяева денег, используют его как оружие, чтобы красть время своих граждан и навязывать им неравное распределение богатств.
Перевод статьи Роберта Бридлава подготовлен проектом bitnovosti Укороченная версия доступна в видеоформате Деньги — это инструмент для торговли человеческим временем. Центральные банки, современные хозяева денег, используют его как оружие, чтобы красть время своих граждан и навязывать им неравное распределение богатств.</description></item><item><title>Манифест криптоанархиста</title><link>https://new.21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 1992 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</guid><description>Манифест криптоанархиста # В 1988 году Тимоти Мэй выступил на конференции “Crypto 88” с “Манифестом криптоанархиста”, поясняющим его видение проблем, решаемых криптографией, и целей, стоящих перед сообществом шифропанков&amp;hellip; Электронная версия начала свое распространение лишь 4 года спустя. Многое изменилось с тех пор, но документ, оставшийся в первозданном виде и достигший десятков, если не сотен тысяч энтузиастов, и по сей день остается актуальным.
Оригинал: http://activism.net/cypherpunk/crypto-anarchy.html
Крипто глоссарий Тима Мэя: https://nakamotoinstitute.org/crypto-glossary/</description></item><item><title>Структурная перестройка</title><link>https://new.21ideas.org/strukturnaya-perestrojka/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/strukturnaya-perestrojka/</guid><description>Структурная перестройка: как МВФ и Всемирный банк подавляют бедные страны и направляют их ресурсы в богатые # Вместо борьбы с бедностью МВФ и Всемирный банк стремятся лишь к обогащению стран-кредиторов. Может ли Биткоин обеспечить лучшую глобальную экономическую систему для развивающегося мира?
Перевод статьи директора стратегического развития Фонда по правам человека Алекса Глэдстайна подготовлен Тони⚡️
Материал также доступен в формате epub.
I. Креветочные поля # &amp;ldquo;Все пропало&amp;rdquo;
– Коляни Мондал</description></item><item><title>Биткоин: цифровое золото или пиринговая наличность?</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-zoloto-2-0/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-zoloto-2-0/</guid><description>Биткоин: цифровое золото или пиринговая наличность? # Споры о предназначении Биткоина не утихают уже много лет. Изначально, окрещенный как система цифровой пиринговой наличности создателем распределенной системы Сатоши Накамото, Биткоин не сталкивался со сколько-либо серьезными проблемами масштабирования вплоть до 2015 года.
Сегодня же мы нередко слышим возгласы “криптоэнтузиастов” о низкой скорости и высоких издержках, связанных с использованием сети Биткоин. Подобные переживания — не новинка для Биткоин-сообщества, но для того, чтобы разобраться изменил ли Биткоин взглядам своего творца, можно ли биткоин называть наличностью и есть ли у него хоть какие-то шансы конкурировать на рынке с традиционными платежными системами, следует обратиться к этимологии термина “наличность” (cash):</description></item><item><title>Манифест шифропанка</title><link>https://new.21ideas.org/manifest-shifropanka/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 1993 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/manifest-shifropanka/</guid><description>Манифест шифропанка # Приватность необходима открытому обществу цифрового века. Приватность и секретность не одно и то же. Частное дело – это то, о чем, по мнению человека, всему миру знать не нужно, о секретном же деле не должен знать вообще никто. Приватность – это возможность выбирать, какую информацию о себе открыть миру.
Если две стороны заключают сделку, у каждой из них остаются воспоминания, о которых она впоследствии может рассказать. Разве кто-то способен этому помешать?</description></item><item><title>В защиту дефляции</title><link>https://new.21ideas.org/v-zashchitu-deflyacii/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/v-zashchitu-deflyacii/</guid><description>В защиту дефляции # Филипп Багус, профессор кафедры прикладной экономики Университета Короля Хуана Карлоса, беседует со Стефаном Ливарой о том, почему дефляция – это не то, о чем вы обычно слышите в популярных финансовых СМИ. В этой беседе экономисты поговорили о:
Реальных причинах дефляции Почему дефляция не обязательно является причиной рецессий Различия между дефляцией экономического роста и дефляцией банковского кредита Разнице жизни при фиатных деньгах и при твердых деньгах. Примерах из реальной жизни Оригинал подкаста (на английском): https://stephanlivera.</description></item><item><title>Биткоин — современная голландская тюльпанная лихорадка?</title><link>https://new.21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</guid><description>Биткоин — современная голландская тюльпанная лихорадка? # Перевод статьи Яна Прицкера подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал можно найти здесь. Если бы вы могли использовать тюльпаны, чтобы мгновенно передать ценность кому угодно в любую точку мира, вне зависимости от того, функционирует ли их правительство или банковская система…
Если бы правительство не могло прийти к вам и забрать ваши тюльпаны или контролировать, как и кому вы можете их продать…
Если бы тюльпаны могли прослужить сотни, тысячи лет и быть переданы вашим потомкам, а затем обменяны на другие формы ценности…</description></item><item><title>Управление Биткоином</title><link>https://new.21ideas.org/upravlenie-bitcoin/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/upravlenie-bitcoin/</guid><description>Управление Биткоином # Перевод статьи Пьера Рошара, впервые опубликованной в его блоге на площадке Medium. Одна из нестареющих статей, опубликованных в мемпуле nakamotoinstitute.org Какая нам разница? # Система управления Биткоином важна, потому что Биткоин является первой успешной, наиболее ликвидной и самой известной криптовалютой. По словам Майкла Голдстейна: “Твердые деньги — основополагающая опора цивилизации, и Биткоин восстанавливает этот мощный инструмент социальной координации”. Если у модели управления Биткоином есть недостатки, это может помешать раскрытию его потенциала.</description></item><item><title>Сравнение монетарных стандартов</title><link>https://new.21ideas.org/sravnenie-monetarnyh-standartov/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sravnenie-monetarnyh-standartov/</guid><description>Сравнение монетарных стандартов # Этот пост – перевод заметки Стефана Ливеры – биткоинера, либертарианца и сторонника АЭШ. Хотя некоторые критикуют энергозатраты, необходимые для майнинга биткоинов, реальное сравнение должно быть проведено с другими денежными стандартами. Обратите внимание на эту заметку, чтобы разобраться, к чему приводят стандарты мягких денег. Также обратите внимание на параллели, которые проводятся в статье с добычей золота и жизнью в условиях золотого стандарта.
Мейнстрим-авторы считают, что биткоин-майнинг слишком энергоемкий.</description></item><item><title>Все — мошенники</title><link>https://new.21ideas.org/vse-moshenniki/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vse-moshenniki/</guid><description>Все — мошенники # Перевод статьи Майкла Голдстейна от 11 сентября 2014 г., оригинал которой можно найти в мемпуле Института Накамото
Поддержать проект
При прочтении советую включить эту музыку в качестве фона: За окном война # Бонни и Клайд не могут просто взять и ограбить первый национальный блокчейн. Они могут взломать серверы и незашифрованные файлы кошельков, или сканировать “brain wallet” кошельки с низкой энтропией. Но затраты на получение биткоинов, хранящихся, к примеру, на бумажном кошельке с высокой энтропией, защищенном паролем, невероятно высоки.</description></item><item><title>Доверенные третьи стороны — это бреши в системе безопасности</title><link>https://new.21ideas.org/doverennye-tretyi-storony/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/doverennye-tretyi-storony/</guid><description>Доверенные третьи стороны — это бреши в системе безопасности # Эта работа Ника Сабо была впервые опубликована в 2001 году.
Оригинал
Поддержать проект
Вступление # Коммерческая безопасность заключается в решении практических проблем, связанных с деловыми отношениями, такими как приватность, честность, защита собственности и определение нарушения условий договора. Слабое место в системе безопасности представляет собой любую уязвимость, увеличивающую риск нарушения вышеуказанных целей. Этот реальный взгляд на безопасность подразумевает, что проблема не исчезнет лишь потому, что разработчик не учитывает ее.</description></item><item><title>Негативные внешние эффекты нефтедоллара</title><link>https://new.21ideas.org/negativnye-effekty-neftedollara/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/negativnye-effekty-neftedollara/</guid><description>Негативные внешние эффекты нефтедоллара # Этот пост — краткий пересказ эссе директора стратегического развития Фонда по правам человека Алекса Глэдстайна. Полноценная статья (на английском) опубликована в журнале Bitcoin Magazine. Вся правда о нефтедолларе (petrodollar), которая тебя удивит. Краткий пересказ, кишащий ссылками (eng) на более подробные материалы.
Война во Вьетнаме была первой американской войной, которая велась почти полностью в кредит. Предыдущие войны финансировались в значительной степени за счет более высоких налогов [1].</description></item><item><title>21 миллион не подлежит обсуждению</title><link>https://new.21ideas.org/21-million-ne-podlezhit-obsuzhdeniyu/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/21-million-ne-podlezhit-obsuzhdeniyu/</guid><description>21 миллион не подлежит обсуждению # Оригинал
Поддержать проект
В мире Биткоина слишком давно остается открытым один невероятно острый спор. На первый взгляд, он кажется вполне логичным. Это даже подтолкнуло выдающихся биткоин-разработчиков и исследователей к непредвзятости в плане ответа на следующий вопрос: “сохранит ли Биткоин необходимый уровень безопасности, когда вознаграждение майнерам за добытый блок сойдет на нет?”
Запас биткоинов зафиксирован на отметке 21 миллион монет. Монеты выпускаются по предопределенному графику в среднем каждые 10 минут.</description></item><item><title>Proof of Work: доказательство проделанной работы</title><link>https://new.21ideas.org/proof-of-work/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/proof-of-work/</guid><description>Proof of Work: доказательство проделанной работы # Перевод статьи Адама Гибсона от 07 декабря 2020 г. подготовлен биткоинером Tony ฿
Поддержать проект
В современном национальном государстве суды (&amp;ldquo;правосудие&amp;rdquo;) функционируют, посредством насильственных угроз. Точный способ разрешения спора варьируется (присяжные, один судья и т.д.), но &amp;ldquo;необратимость&amp;rdquo; представленного решения основывается на том, что государство отстаивает окончательный вердикт, а ваше несогласие не имеет значения, потому что на их стороне наемники с оружием. Важно, что у них не просто есть люди с оружием (они, возможно, есть и у вас), у них есть подавляющее большинство людей с количеством огромных пушек, пропорциональным вашему нежеланию подчиниться их решению.</description></item><item><title>Раскошеливаемся (Shelling Out): Происхождение денег</title><link>https://new.21ideas.org/raskoshelivaemsya/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2002 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/raskoshelivaemsya/</guid><description>Раскошеливаемся (Shelling Out): Происхождение денег # Эта работа Ника Сабо была впервые опубликована в 2002 году.
Оригинал
Поддержать проект
Аннотация # Предшественники денег, наряду с языком, позволили ранним современным людям решать проблемы сотрудничества, которые не могут решить другие животные, включая проблемы взаимного альтруизма, родственного альтруизма и смягчения агрессии. Эти предшественники имели общие с нефиатными валютами очень специфические характеристики – они не были просто символическими или декоративными предметами.
Содержание # Деньги Предметы коллекционирования Эволюция, сотрудничество и предметы коллекционирования Выгода от передачи богатства Страхование от голода Родственный альтруизм за гробом Семейная торговля Военные трофеи Споры и средства правовой защиты Атрибуты предметов коллекционирования Вывод Рекомендации Благодарность Деньги # С самого начала у английских колоний 17 века в Америке была проблема – нехватка монет 1 2.</description></item><item><title>Proof of Stake – это скам</title><link>https://new.21ideas.org/proof-of-stake%E2%80%93eto-skam/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/proof-of-stake%E2%80%93eto-skam/</guid><description>Proof of Stake – это скам # Перевод статьи yanmaani Proof of stake is a scam and the people promoting it are scammers подготовлен проектом 21идея
Поддержать проект
Proof of Stake (PoS) – это мошенничество. Когда я говорю это, я имею в виду, что PoS 1) заявлен как система консенсуса, и 2) фактически неспособен на самом деле обеспечить консенсус.
Чтобы понять, почему это так, мы должны сначала изучить, как работает Proof of Work (PoW) – это поможет нам осознать, почему PoS не является адекватной его заменой.</description></item><item><title>Биткоин и ритмы истории</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-ritmy-istorii/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-ritmy-istorii/</guid><description>Биткоин и ритмы истории # Перевод подготовлен пабликом ♾/21M⚡️. Редактура — Tony⚡️
Поддержать проект
Вы переживаете особенно мощный период в истории.
Но вы это уже и так знаете.
После глобального финансового кризиса 2008 года мы переживаем то, что Нил Хоу и Уильям Штраус называют «Четвертым Превращением». Заключительный акт драмы, начавшейся сразу после Второй мировой войны.
Четвертые Превращения определяются коллективным осознанием того, что «все настолько плохо, что мы действительно готовы что-то с этим делать».</description></item><item><title>Биткоин и интернет-циклы Хопфа</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-internet-cikly-hopfa/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-internet-cikly-hopfa/</guid><description>Биткоин и интернет-циклы Хопфа # Перевод эссе Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ฿
Поддержать проект
Статья также доступна в видеоформате и в формате аудио (смотрите раздел &amp;ldquo;аудио&amp;rdquo; на этом сайте) В последние несколько лет по интернету гуляет интересный мем. Слова, использованные для подписи, взяты из пост-апокалиптического научно-фантастического романа Г. Майкла Хопфа &amp;ldquo;Те, кто остается&amp;rdquo; 2016 года.
Две из использованных картин на самом деле взяты из серии картин Томаса Коула &amp;ldquo;Путь империи&amp;rdquo; 1833-1836 годов:</description></item><item><title>Деньги, блокчейны и социальная масштабируемость</title><link>https://new.21ideas.org/dengi-blokchejny-i-socialnaya-masshtabiruemost/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/dengi-blokchejny-i-socialnaya-masshtabiruemost/</guid><description>Деньги, блокчейны и социальная масштабируемость # Перевод фундаментального эссе Ника Сабо, написанного в феврале 2017 года.
Поддержать проект
Введение # Блокчейны сегодня в моде. Самым старым и масштабным из блокчейнов является Биткоин, который, за свою более чем восьмилетнюю историю, вырос в цене от 10,000 биткоинов за пиццу (еще до того, как появились биржи, на которых была установлена стоимость биткоина в традиционных валютах) до более $1000 за один биткоин. На момент написания этой статьи рыночная капитализация Биткоина составляет более 16 млрд долларов.</description></item><item><title/><link>https://new.21ideas.org/docs/example/collapsed/3rd-level/4th-level/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/collapsed/3rd-level/4th-level/</guid><description>4th Level of Menu # Caesorum illa tu sentit micat vestes papyriferi # Inde aderam facti; Theseus vis de tauri illa peream. Oculos uberaque non regisque vobis cursuque, opus venit quam vulnera. Et maiora necemque, lege modo; gestanda nitidi, vero? Dum ne pectoraque testantur.
Venasque repulsa Samos qui, exspectatum eram animosque hinc, aut manes, Assyrii. Cupiens auctoribus pariter rubet, profana magni super nocens. Vos ius sibilat inpar turba visae iusto!</description></item><item><title/><link>https://new.21ideas.org/docs/example/hidden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/example/hidden/</guid><description>This page is hidden in menu # Quondam non pater est dignior ille Eurotas # Latent te facies # Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona # O fallor in sustinui iussorum equidem.</description></item></channel></rss>