<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>21 ideas on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/</link><description>Recent content in 21 ideas on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Оформление статей</title><link>https://21ideas.org/syntax/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/syntax/</guid><description>Как стать автором на проекте 21 идея? Как оформить статью? Этот материал расскажет об основах синтаксиса Markdown и о стандартах оформления статей - от метаданных до шорткодов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Привет, биткоинер!
Мы рады приветствовать вас на страницах открытого образовательного проекта 21 идея и еще больше рады тому, что вы проявили интерес к развитию глобальной базы знаний о Биткоине. 21 идея - лучший ресурс, в который вы можете сделать свой вклад именно потому, что он одновременно принадлежит всем и не принадлежит никому.</description></item><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/phoenix/</guid><description>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например Wallet of Satoshi, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и минимизировать уровень доверия к третьей стороне.</description></item><item><title>Покупка и хранение биткоина для новичков</title><link>https://21ideas.org/newbie-buy/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/newbie-buy/</guid><description>Предисловие # В силу сложившейся ситуации в России и мире я решил написать этот гид по покупке биткоина для новичков откинув любые рассуждения о том, где и как лучше это делать, о минусах и плюсах разных вариантов, типах кошельков и тому подобном. В этом материале я опишу лишь кратчайший способ покупки биткоина с нулевыми навыками и опытом.
Я сам, основываясь на собственном опыте и знаниях, выбрал, на мой взгляд, наилучшие ресурсы с расчётом, что этот мануал подойдёт даже людям далёким от биткоина.</description></item><item><title>Что такое Биткоин?</title><link>https://21ideas.org/start/start/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/start/start/</guid><description>Итак, вы услышали о Биткоине, но не уверены что это такое, как во всем этом разобраться? Прежде, чем торопиться с покупкой своих первых монет, стоит уделить время изучению особенностей Биткоина. В противном случае вы рискуете потерять деньги - будь то продав биткоины, побоявшись падения его цены к национальной валюте или из-за некорректного хранения монет. Этот гид поможет вам понять что такое Биткоин, зачем он был разработан и ознакомиться с основами того, как он работает.</description></item><item><title>Что такое Лайтнинг?</title><link>https://21ideas.org/chto-takoe-laitning/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/chto-takoe-laitning/</guid><description>Зачем нужна сеть Лайтнинг, как она работает и как ей пользоваться?
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Сеть лайтнинг (Lightning Network) является децентрализованной системой для мгновенных микроплатежей. Биткоин, самая широко используемая и ценная в мире криптовалюта, позволяет любому передать ценность без необходимости в доверенном посреднике или депозитарии. Биткоин поддерживает продвинутую систему скриптов (сценариев), позволяющую пользователям программировать инструкции по распоряжению собственными средствами. Тем не менее, дизайн Биткоина обладает рядом недостатков. С момента совершения сделки на блокчейне Биткоина и до момента, когда эта сделка станет необратимой, может пройти час, а часто и больше.</description></item><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</guid><description>Статья расскажет о лучших практиках хранения своих биткоин-ключей. Это важнейшая информация, необходимая для обеспечения безопасности своих монет.
Перевод статьи Брендона Квиттема подготовлен Тони ⚡️. Поддержать проект. Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.
Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов. Сколько у вас биткоинов?</description></item><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://21ideas.org/electrum/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/electrum/</guid><description>Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька.</description></item><item><title>Введение</title><link>https://21ideas.org/21-sposob/vvedenie/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-sposob/vvedenie/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Введение
Глава 0
Глава 0.1
21 способ взглянуть на Биткоин:
Глава 1: Биткоин – это идея
Глава 2: Биткоин – это время
Глава 3: Биткоин – волшебные интернет–деньги
Глава 4: Биткоин – разумные деньги
Глава 5: Биткоин – лучшие деньги, которые у нас когда–либо были
Глава 6: Биткоин – это цифровая редкость
Глава 7: Биткоин – это абсолютная редкость
Глава 8: Биткоин – это машина истины</description></item><item><title>Часть 1: Анализ цепочки и приватность транзакций</title><link>https://21ideas.org/privacy/oxt-1/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/oxt-1/</guid><description>Данный материал также доступен в видеоформате в этом плейлисте. Оглавление ... Понимание приватности в сети Биткоин с помощью OXT # Часть 1: Анализ цепочки и приватность транзакций
Часть 2: Ключевые концепции анализа цепочки
Часть 3: Защита от анализа цепочки
Часть 4: Применение концепций анализа цепочки для улучшения приватности пользователей
В первой части мы познакомимся с основами анализа цепочки, включая эвристики обнаружения выхода сдачи.
Перевод статьи от разработчиков Samourai Wallet</description></item><item><title>Предисловие от Майкла Сэйлора</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/predislovie/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/predislovie/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Пандемия 2020 года перевернула мировую экономику, сократив период цифровой трансформации с десятилетия до считанных месяцев. Популярность сугубо цифровых предложений резко возросла, при этом популярность многих традиционных услуг сошла на нет. В результате ход жизни миллионов предприятий и миллиардов людей претерпел кардинальные изменения.</description></item><item><title>Глава 1: Первый удар</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-1/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-1/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Как сохранить приватность?</title><link>https://21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</guid><description>Статья расскажет о лучших практиках обретения приватности в сети Биткоин. Это - важная составляющая сохранения как вашей безопасности, так и безопасности ваших монет.
Перевод статьи ДжиДжи подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “У каждого из нас есть собственное пространство, где мы принимаем важные решения и определяем собственное будущее — пространство с собственными основными правами и свободами, та часть нашей жизни, в которую закон, в общем-то, не должен вмешиваться.”
— Джеффри Фишер, архиепископ Кентерберийский (1959)</description></item><item><title>Предисловие</title><link>https://21ideas.org/cena/predislovie/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/predislovie/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах:
Мы живем в удивительное время, когда глобальное процветание вполне достижимо. Возможно, не в том виде, в котором мы себе его представляем сегодня, но, тем не менее, глобальное процветание. Темпы технологического развития превосходят нашу способность к их осмыслению.. В эру, когда мир движется с ошеломляющей скоростью, мы вынуждены непрерывно двигаться вперед. Мы не можем позволить себе цепляться за системы и делать вид, что они работают, потому что они работали до появления технологий.</description></item><item><title>Пролог</title><link>https://21ideas.org/gf/genesis-intro/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/gf/genesis-intro/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Этот пост – пролог к серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков, призванных познакомить сообщество с технологиями, предшествующими киберкоммерции, рассвет которой мы сегодня наблюдаем.</description></item><item><title>Становление Биткоина: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-intro/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-intro/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine. Добро пожаловать в серию, состоящую из семи статей под названием “Становление Биткоина: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning”.</description></item><item><title>Постгипербиткоинизация</title><link>https://21ideas.org/ba/1/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ba/1/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Как будет выглядеть Биткоин через сотню лет?
Это эссе - перевод первой части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Тяга к дальним путешествиям и созданию новой валюты станет мощным драйвером экспансии человека в космос.
Земля будет использовать Биткоин, а колонии на Марсе, далеких планетах и звездах — нет.</description></item><item><title>Введение</title><link>https://21ideas.org/pzv/postepenno-zatem-vnezapno/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/postepenno-zatem-vnezapno/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Введение в серию &amp;ldquo;Постепенно, затем внезапно&amp;rdquo;, посвященную всем фундаментальным аспектам Биткоина: экономика, инвестирование, монетарная политика, философия и многое другое.</description></item><item><title>Вступление</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/vstuplenie/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/vstuplenie/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Многие, когда слышат о Биткоине, зачастую формируют о нем собственное мнение, даже не пытаясь понять, чем он является на самом деле.</description></item><item><title>Предисловие</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
На момент написания этих строк 2019 год только начался. И в первый день нового года я решил поставить себе цель — написать эту книгу.</description></item><item><title>Часть1. Философские уроки Биткоина</title><link>https://21ideas.org/chemu-ya-nauchilsya-u-bitcoina/filosofskie-uroki-bitcoina/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/chemu-ya-nauchilsya-u-bitcoina/filosofskie-uroki-bitcoina/</guid><description>Оглавление ... Часть1. Философские уроки Биткоина Перевод статьи Dergigi подготовлен пабликом ∞/21M. Редактура Тони⚡️. Поддержать проект. На некоторые вопросы есть простые ответы. &amp;ldquo;Чему вы научились у Биткоина?&amp;rdquo; к ним не относится. Попытавшись ответить на этот вопрос в коротком твите и потерпев неудачу, я понял, что узнал слишком многое, чтобы ответить кратко, если это вообще возможно. Я также осознал, что набор ответов на этот вопрос у каждого будет разный - это отражение очень личного пути по чудесному миру криптографии.</description></item><item><title>Глава 1: Переходный период 2000 года</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-1/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-1/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Резюме</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/rezyume/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/rezyume/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>With ToC</title><link>https://21ideas.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias # Cognita laeva illo fracta # Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere # Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description></item><item><title>Белая книга</title><link>https://21ideas.org/whitepaper/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/whitepaper/</guid><description>31 октября 2008 года Сатоши Накамото опубликовал &amp;ldquo;white paper&amp;rdquo;, где впервые описал основные (но не все) характеристики будущей системы пиринговой электронной наличности. Наравне с запуском самой сети, это событие стало историческим.
Загрузить PDF-файл # Оригинал На русском Интересные факты о белой книге # Перевод ветки Пита Риццо
White Paper Биткоина, состоит из 2736 слов! Он короче, чем «Великая хартия вольностей» (3550 слов), Конституция США (4543 слова) и последний законопроект об инфраструктуре США (2700 страниц).</description></item><item><title>Лайтнинг-кошельки</title><link>https://21ideas.org/lajtning-koshelki/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lajtning-koshelki/</guid><description>С повторяющимися всплесками популярности картинок обезьян в блокчейне Биткоина и в преддверии предстоящего бычьего рынка комиссии в основной сети не особо радуют.
Комиссии в сети могут достигать сотен сат за виртуальный байт, и это далеко не предел. Источник
Лайтнинг предоставляет решение наболевшей проблемы высоких комиссий, но действовать нужно продуманно, не торопясь. Поэтому сегодня предлагаю разобрать лучшие доступные лайтнинг-кошельки, оценить плюсы и минусы каждого из них, чтобы вы могли выбрать лучшее решение и наконец забыть (или хотя бы минимизировать стресс) о высоких комиссиях.</description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://21ideas.org/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/github/</guid><description>Добавление материалов с помощью GitHub # Как стать автором на проекте 21 идея? Как добавить статью? Этот материал расскажет об основах взаимодействия с GitHub.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Проект, принадлежащий сообществу # 21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается.</description></item><item><title>Что такое сид-фраза?</title><link>https://21ideas.org/seed/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/seed/</guid><description>Самой важной составляющей стратегии защиты ваших биткоинов являются сид-фразы. Ваш сид - все, что нужно, чтобы распоряжаться своими монетами: из этих 12 или 24 слов генерируются ключи, которые позволяют тратить ваши средства. Естественно, эта информация является критической и должна храниться в секрете.
Перевод статьи Стивена Холла подготовлен Тони ⚡️. Поддержать проект. В случае использования кошелька с одной подписью ваша сид-фраза является последним рубежом вашей обороны - если она скомпрометирована, скомпрометированы и ваши биткоины.</description></item><item><title>LNbits</title><link>https://21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lnbits/</guid><description>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений | Инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события и многое другое.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
LNbits # Сегодня мы рассмотрим кошелек-приложение, доступный прямо из браузера, который может похвастаться таким количеством возможностей, что ему позавидует любое ПО. Это LNbits.
Стоит начать с того, что этот сервис еще находится в фазе активной разработки, а некоторый функционал еще предстоит внедрить. Самым ожидаемым нововведением на подходе является возможность входа в сервис через логин и пароль.</description></item><item><title>Используем биткоин</title><link>https://21ideas.org/start/guide/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/start/guide/</guid><description>Базовый гид по взаимодействию с биткоином. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Если вы еще не ознакомились с теоретическим гидом по Биткоину, мы настоятельно рекомендуем начать с него. Взаимодействовать с Биткоином, не осознавая его основных принципов и предназначения, может привести к потере средств.
Как приобрести свои первые биткоины (сатоши) # Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.</description></item><item><title>Лайтнинг-адреса</title><link>https://21ideas.org/lajtning-adresa/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lajtning-adresa/</guid><description>Некоторые уже знают, что сатоши можно отправлять прямо на лайтнинг-адрес в формате username@domain. Но как это работает? В этом посте мы разберем как работает лайтнинг-адрес, а также ознакомимся с основами инвойсов в сети Молния и протоколом LNURL-pay.
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Основы лайтнинг-инвойсов # Лайтнинг-инвойс – это стандарт для отправки и получения средств в сети Молния. Если вы хотите получить несколько сатоши, вы должны создать инвойс, используя свой лайтнинг-кошелек. Инвойс – это не что иное, как текстовая строка (начинающаяся с lnbc&amp;hellip;), которая содержит, помимо прочего, идентификатор получателя и сумму.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://21ideas.org/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/blue/</guid><description>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками. Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей.</description></item><item><title>Каждому следует запустить собственную Биткоин-ноду!</title><link>https://21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</guid><description>Предлагаю начать с того, что такое биткоин-нода и после перейти к причинам, по которым стоит запустить собственную ноду.
Что такое биткоин-нода? # Биткоин – это одноранговая цифровая наличность, которая регулируется сетью узлов (нод). Нода – это просто компьютер, на котором установлено программное обеспечение Биткоин. Биткоин-ноды – это компьютеры со специально установленным программным обеспечением, которые обмениваются транзакциями с другими узлами сети и проверяют их действительность. Пользователи Биткоин-нод сотрудничают с Биткоин-майнерами для поддержания целостности системы.</description></item><item><title>Покупка биткоина без KYC на Hodl Hodl</title><link>https://21ideas.org/hodl-hodl/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hodl-hodl/</guid><description>Один из лучших способов покупки биткоинов, не требующий документов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “Мы окружены данными, обеспечить безопасность которых, похоже, становится все сложнее. Корпорации теряют данные, данные крадут у госучреждений — данные, которые мы по собственной воле предоставляем и которые о нас собирают. Миллиарды байт каждый день оказываются в опасности…”
— Доктор Фред Кейт
Этот (и многие другие) материал также доступен в видеоформате на YouTube канале 21 идея:
Большинство жителей планеты Земля и правда не придают значения персональным данным.</description></item><item><title>Глава 0</title><link>https://21ideas.org/21-sposob/glava-0/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-sposob/glava-0/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Введение
Глава 0
Глава 0.1
21 способ взглянуть на Биткоин:
Глава 1: Биткоин – это идея
Глава 2: Биткоин – это время
Глава 3: Биткоин – волшебные интернет–деньги
Глава 4: Биткоин – разумные деньги
Глава 5: Биткоин – лучшие деньги, которые у нас когда–либо были
Глава 6: Биткоин – это цифровая редкость
Глава 7: Биткоин – это абсолютная редкость
Глава 8: Биткоин – это машина истины</description></item><item><title>Часть 2: Ключевые концепции анализа цепочки</title><link>https://21ideas.org/privacy/oxt-2/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/oxt-2/</guid><description>Данный материал также доступен в видеоформате в этом плейлисте. Оглавление ... Понимание приватности в сети Биткоин с помощью OXT # Часть 1: Анализ цепочки и приватность транзакций
Часть 2: Ключевые концепции анализа цепочки
Часть 3: Защита от анализа цепочки
Часть 4: Применение концепций анализа цепочки для улучшения приватности пользователей
В части 2 мы рассмотрим два наиболее важных инструмента, лежащих в основе анализа цепочки: граф транзакций и эвристику владения совместными входами.</description></item><item><title>Пролог</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/prolog/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/prolog/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Прометей # Таинственное происхождение Биткоинa кажется настолько невероятным, что сложно поверить в его правдивость. Возможно мы никогда не узнаем всех подробностей, но мы знаем что события разворачивались примерно следующим образом: 3 января 2009 года некто в неизвестном месте нажал клавишу на компьютере и запустил одну из самых важных программ в истории человечества.</description></item><item><title>Глава 2: Начало</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-2/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-2/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Миллион крошечных миров</title><link>https://21ideas.org/ba/2/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ba/2/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Вторая часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем.
Это эссе - перевод второй части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это вторая часть из серии моих спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили первый закон Биткоин-астрономии и описали, как он стимулирует поиски энергии для обеспечения нашей растущей цивилизации.</description></item><item><title>Никаких KYC, берегите персональные данные</title><link>https://21ideas.org/privacy/no-kyc/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/no-kyc/</guid><description>Почему KYC - это зло и представляет собой опасность для пользователей? Существуют ли методы обхода этой процедуры и какие способы обхода KYC самые эффективные?
Перевод статьи BitcoinQnA подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Что такое KYC? # KYC или &amp;ldquo;Знай своего клиента&amp;rdquo; - это регламент, который должен соблюдать любой бизнес, имеющий отношение к банковской деятельности. Покупка/продажа биткоинов не является исключением. Эти правила действуют по всему миру и направлены на то, чтобы компания, занимающаяся обменом/переводом денежных средств, имела &amp;ldquo;соответствующую&amp;rdquo; информацию о каждом обслуживаемом клиенте.</description></item><item><title>Введение</title><link>https://21ideas.org/cena/vvedenie/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/vvedenie/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах:
&amp;ldquo;Идеи экономистов и политических философов, будь то верные или ошибочные, оказывают гораздо большее воздействие, чем обычно предполагается. Действительно, мир управляется этими идеями. Люди, считающие себя практиками, полностью свободными от интеллектуального влияния, зачастую оказываются подвластными идеям какого-нибудь умершего экономиста.&amp;rdquo;
- Джон Мейнард Кейнс, Общая теория занятости, процента и денег (1936 г.)
ТЕХНОЛОГИИ ДЕФЛЯЦИОННЫ
Это не предположение. Это природа технологий. А поскольку окружающий нас мир все в большей степени зависит от технологий, мы вступаем в эпоху дефляции, которой мир еще не видывал.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 1. О времени</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-1/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-1/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine Как я и обещал во введении к данной серии статей, мы начнем исследовать период (псевдо)истории денег, когда мир и понятия не имел о фиатных деньгах.</description></item><item><title>Биткоин нельзя скопировать</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-nelzya-skopirovat/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-nelzya-skopirovat/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Свойства Биткоина уникальны и он не может быть воспроизведен.</description></item><item><title>Глава 1: Что такое Биткоин</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-1/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-1/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Биткоин — это одноранговая электронная валюта, новая форма цифровых денег, которой люди или компьютеры могут обмениваться без какого-либо доверенного посредника (например банка), выпуск которой не контролируется ни одной определенной стороной.</description></item><item><title>Глава 1: Вся наша жизнь — торговля</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-1/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-1/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Все взаимодействия между людьми могут быть определены как торговля. Да, вы не ослышались, все взаимодействия между людьми.</description></item><item><title>Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков</title><link>https://21ideas.org/gf/genesis-1/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/gf/genesis-1/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Это – первая публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-2/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-2/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Without ToC</title><link>https://21ideas.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</guid><description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus # Tanto oblite # Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description></item><item><title>RoboSats: Приватный p2p обмен</title><link>https://21ideas.org/robosats/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/robosats/</guid><description>Живя в цифровую эпоху важно уделять внимание приватности. Информация всегда стремится на волю, и имеет смысл делиться с окружающими как можно меньшим количеством персональных данных. Это особенно критично, когда речь заходит о финансах – никто не хочет, чтобы размеры их сбережений стали общедоступной информацией. К сожалению, большинство продолжает пользоваться централизованными биржами и проходить процедуру KYC, связывая все свои последующие покупки с собственной личностью. Биржи часто подвергаются взломам, при которых не только крадут биткоины, но и копируют персональные данные пользователей и продают их в даркнете.</description></item><item><title>Публикация статей через Obsidian</title><link>https://21ideas.org/obsidian/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/obsidian/</guid><description>Публикация статей через Obsidian # Наиболее простой и наглядный способ публикации статей на ресурсе 21 идея с помощью программы Obsidian с открытым исходным кодом
Гид подготовил almoo. Поддержать проект. В этом материале разберем простой способ публикации статей на сайт 21ideas с использованием программы Obsidian. Для данного способа потребуется:
Obsidian Hugo Плагин &amp;ldquo;Obsidian Git&amp;rdquo; Плагин &amp;ldquo;Hugo preview obsidian&amp;rdquo; Чтобы не перегружать статью информацией, которая уже публиковалась в смежных гидах, я буду просто ссылаться на неё.</description></item><item><title>SeedSigner: оффлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://21ideas.org/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/seedsigner/</guid><description>Как лучше всего хранить свои биткоины? Безопасное и доступное холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решение для обеспечения безопасности биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и особенно крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item><item><title>Alby и Nostr</title><link>https://21ideas.org/alby-i-nostr/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/alby-i-nostr/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Интро # Cегодня я бы хотел поделиться с вами гидом по двум очень интересным и полезным приложениям. Это универсальное браузерное расширение Alby и клиент для взаимодействия с протоколом Nostr под названием Nostrgram. Почему именно эти два и почему в одном гиде? Потому что они отлично друг друга дополняют и призваны работать в связке. Начнем с Alby.
Отличным дополнением к этому материалу станет подготовленный нами исчерпывающий ресурс по протоколу Nostr: https://nostr.</description></item><item><title>Оранжпиллинг за 5 минут</title><link>https://21ideas.org/oranzhpilling-za-5-minut/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/oranzhpilling-za-5-minut/</guid><description>Что делать, если на вечеринке или в кругу друзей вам задали краткий вопрос: “Что такое Биткоин?” – подразумевающий очень объемный ответ?
Эта заметка основана на трэде Гектора Альверо. Русскоязычная версия подготовлена Тони⚡️.
Поддержать проект
Что делать, если на вечеринке или в кругу друзей вам задали краткий вопрос: “Что такое Биткоин?” – подразумевающий очень объемный ответ?
Многие согласятся, что лучший способ что-то донести – это задавать наводящие вопросы, которые способны вызвать еще большее любопытство.</description></item><item><title>Биткоин от А до Я</title><link>https://21ideas.org/kurs/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kurs/</guid><description>⚡ Этот биткоин-курс создан благодаря поддержке биткоинера-анонима, задонатившего проекту 8,000,000 сат.
Поддержать проект
Полноценный Биткоин-курс &amp;ldquo;от А до Я&amp;rdquo; – венец трехлетней работы биткоин-максималиста, либертарианца, биткоин-ученика и педагога в одном лице. Этот курс всегда будет распространяться на исключительно безвозмездной основе, ведь информация должна быть общедоступна. Я и мои единомышленники убеждены, что это – единственный путь к расцвету человечества и становлению сплаченного и процветающего общества!
Делитесь этой информацией о Биткоине со своими родными и близкими!</description></item><item><title>Приватность в сети Lightning</title><link>https://21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</guid><description>Помимо преимущества практически мгновенных платежей, Lightning также может улучшить приватность финансовых взаимодействий. К сожалению, есть сценарии, в которых Lightning не так хорош для обеспечения приватности, как может показаться на первый взгляд.
Перевод статьи Current State of Lightning Network Privacy подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. В последнее время сеть Lightning Network растет, сейчас в ней насчитывается около 17,000 активных публичных узлов из общего количества, примерно равного 37,000. Помимо преимущества практически мгновенных платежей, Lightning также может улучшить приватность финансовых взаимодействий.</description></item><item><title>Глава 0.1</title><link>https://21ideas.org/21-sposob/glava-01/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-sposob/glava-01/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Введение
Глава 0
Глава 0.1
21 способ взглянуть на Биткоин:
Глава 1: Биткоин – это идея
Глава 2: Биткоин – это время
Глава 3: Биткоин – волшебные интернет–деньги
Глава 4: Биткоин – разумные деньги
Глава 5: Биткоин – лучшие деньги, которые у нас когда–либо были
Глава 6: Биткоин – это цифровая редкость
Глава 7: Биткоин – это абсолютная редкость
Глава 8: Биткоин – это машина истины</description></item><item><title>Как обезопасить свои сид-фразы?</title><link>https://21ideas.org/bezopasnost-seed-fraz/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bezopasnost-seed-fraz/</guid><description>Пожалуй, важнейшим аспектом взаимодействия с Биткоином является защита собственных сид-фраз. Но какой подход выбрать? В этой статье мы расскажем о том, как и где хранить резервные копии сид-фраз в различных контекстах хранения биткоина.
Перевод статьи Unchained Capital подготовлен Тони⚡️ Одна подпись, пассфраза, мультисиг или SSSS # При обеспечении безопасности физических резервных копий сид-фраз, первостепенная задача - выбор подходящей модели хранения. Каждый вариант хранения предполагает уникальный подход, учитывая необходимость балансировать между безопасностью и конфиденциальностью.</description></item><item><title>Часть 3: Защита от анализа цепочки</title><link>https://21ideas.org/privacy/oxt-3/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/oxt-3/</guid><description>Данный материал также доступен в видеоформате в этом плейлисте. Оглавление ... Понимание приватности в сети Биткоин с помощью OXT # Часть 1: Анализ цепочки и приватность транзакций
Часть 2: Ключевые концепции анализа цепочки
Часть 3: Защита от анализа цепочки
Часть 4: Применение концепций анализа цепочки для улучшения приватности пользователей
В части 3 рассматриваются основные концепции повышения приватности в сети Биткоин.
Перевод статьи от разработчиков Samourai Wallet
Поддержать проект
Введение # После того как в части 1 и части 2 были представлены основополагающие понятия анализа цепочки, в третьей части будут рассмотрены методы запутывания компаний, анализирующих цепочку:</description></item><item><title>Глава 1: Генезис и происхождение денег</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-1/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-1/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Учитывая, что рыночная капитализация биткоина превысила триллион долларов, &amp;ldquo;бычий&amp;rdquo; аргумент для инвесторов может показаться настолько очевидным, что пояснения будут излишними. С другой стороны, может показаться неразумным инвестировать в цифровой актив, который не подкреплен никаким товаром или государством и чей ценовой рост побудил некоторых сравнить его с тюльпаноманией или пузырем доткомов.</description></item><item><title>Глава 3: Масштабирование I Монреаль</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-3/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-3/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Первый контакт</title><link>https://21ideas.org/ba/3/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ba/3/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Третья часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем.
Это эссе - перевод третьей части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это третья часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили Первый Закон Биткоин-астрономии и описали, как он приводит к появлению новых блокчейнов по мере того, как человечество покоряет Солнечную систему.</description></item><item><title>Обзор процесса CoinJoin</title><link>https://21ideas.org/privacy/coinjoin/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/coinjoin/</guid><description>Транзакции в сети Биткоин являются публичными по своей природе, в данной статье мы рассмотрим варианты сокрытия своих экономических взаимодействий.
Данный обзор подготовлен основателем проекта bitcoin-only.com, 6102 и переведен биткоинером Tony ₿. Оригинал статьи можно найти здесь. Поддержать проект. Справка # Транзакции в сети Биткоин являются публичными по своей природе; они демонстрируют связь входных (неизрасходованные utxo) и выходных данных (новые неизрасходованные utxo) таким образом, чтобы каждый, у кого есть доступ к Биткоин-блокчейну (история транзакций) мог их проследить.</description></item><item><title>Печать денег</title><link>https://21ideas.org/cena/1/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/1/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах:
Недавно обедал с Чэнь Фонгом, моим другом из Creative Destruction Lab, где мы консультируем, множество стартапов в сфере технологий и инвестируем в них. Он также является профессором медицинского факультета Университета Калгари, соучредителем Calgary Scientic и членом Ордена Канады. Помимо пятидесяти или около того компаний, в которых Чен является консультантом и инвестором, он все еще находит время для работы в шести благотворительных фондах. Можно сказать, это был очень увлекательный вечер с человеком глубокого мышления.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 2. О людях</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-2/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-2/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В этой части мы будем опираться на ранее приобретенные стратегии хранения сбережений, их инвестирования и повышения производительности; мы также не оставим без внимания товары с приемлемой физической “твердостью” и “масштабностью”, что поможет нам изучить концепции обмена, специализации и “секретности”.</description></item><item><title>Биткоин не слишком волатилен</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-volatilen/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-volatilen/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Сложные системы, которые имеют искусственно подавленную волатильность, становятся чрезвычайно хрупкими, не демонстрируя при этом видимых рисков.</description></item><item><title>Глава 2: Отказываемся от посредника</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-2/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-2/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
В предыдущей главе мы обсуждали, что Биткоин представляет собой одноранговую систему для передачи ценности. Прежде чем мы углубимся в то, как это работает, давайте сначала разберемся, как традиционный банк или платежная система отслеживает переводы и владение активами.</description></item><item><title>Глава 2: Финансовый атеизм</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-2/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-2/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Известный Биткоин-слоган гласит: “Не доверяй — проверяй”. Поговорка представляет собой здравое отношение не только к Биткоину, но и ко всем структурам человеческой власти.</description></item><item><title>Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина</title><link>https://21ideas.org/gf/genesis-2/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/gf/genesis-2/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Это – вторая публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 3: К востоку от Эдема</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-3/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-3/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Подписки с помощью Лайтнинг</title><link>https://21ideas.org/zapplanner/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/zapplanner/</guid><description>Как настроить подписки, то есть, регулярные повторяющиеся платежи через сеть Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
ZapPlanner – очередное миниприложение от команды Alby, которое позволяет поддерживать любимых авторов регулярными микроплатежами, то есть следуя модели подписок. Обычно подписки – это платежи, запрашиваемые принимающей стороной. Системы на основе блокчейна, такие как Биткоин, не предназначены для подобного – они позволяют отправлять исключительно “пуш-платежи”. Как следствие, биткоин не применим в моделях монетизации, основанных на подписке.</description></item><item><title>5 советов по обучению Биткоину</title><link>https://21ideas.org/5-sovetov-po-obucheniyu-bitcoin/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/5-sovetov-po-obucheniyu-bitcoin/</guid><description>Принять Биткоин и осознать его значимость для себя несложно, но поделиться своими знаниями с другими – не такое уж и простое задание. Предлагаю ознакомиться с инструкцией, как поделиться своим энтузиазмом к Биткоину с теми, кто вам дорог.
Эта статья основана на публикации Джона Тинкеленберга.
Поддержать проект
Принять Биткоин и осознать его значимость для себя несложно, но поделиться своими знаниями с другими – или, как нередко высказываются максималисты, “заоранжпиллить” (убедить принять оранжевую пилюлю) – не такое уж и простое задание.</description></item><item><title>Разрушаем мифы о Биткоине</title><link>https://21ideas.org/razrushaem-mify-o-bitcoin/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/razrushaem-mify-o-bitcoin/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект
Аудиоверсия основана на оригинальном видео
За более, чем 10 лет существования Биткоин громко заявил о себе. Кто-то называет его новой революционной технологией, кто-то — деньгами будущего. Но суть в том, что он уже кардинально изменил жизни тысяч людей. У Биткоина появилось огромное количество как приверженцев, так и противников. Сотни раз его не только обрекали на смерть, но и распространяли множество мифов с целью поставить под сомнение как способность Биткоина к процветанию, так и целесообразность продолжения работы над протоколом.</description></item><item><title>Что такое Coldcard?</title><link>https://21ideas.org/coldcard/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/coldcard/</guid><description>О безопасном хранении биткоинов с помощью аппаратного кошелька.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Coldcard — это аппаратный кошелек, разработанный командой Coinkite. Аппаратный кошелек — это устройство, основной целью которого является защита приватных ключей пользователя.
Любой, у кого есть доступ к вашим приватным ключам, может потратить все биткоины, хранящиеся в этом кошельке, поэтому переоценить значимость безопасного хранения приватных ключей невозможно. Coldcard использует ряд механизмов и уникальных функций с целью обеспечения безопасности ваших биткоинов на высшем уровне.</description></item><item><title>Часть 4: Применение концепций анализа цепочки для улучшения приватности пользователей</title><link>https://21ideas.org/privacy/oxt-4/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/oxt-4/</guid><description>Данный материал также доступен в видеоформате в этом плейлисте. Оглавление ... Понимание приватности в сети Биткоин с помощью OXT # Часть 1: Анализ цепочки и приватность транзакций
Часть 2: Ключевые концепции анализа цепочки
Часть 3: Защита от анализа цепочки
Часть 4: Применение концепций анализа цепочки для улучшения приватности пользователей
В этом разделе мы расскажем о реальных последствиях отправки и получения транзакций для приватности пользователей. Далее мы представим конкретные технологии, которые могут быть использованы для сохранения приватности при взаимодействии с Биткоином.</description></item><item><title>Руководство по управлению ликвидностью в сети Lightning</title><link>https://21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</guid><description>Джейсон Лопп: уроки, полученные при управлении узлом маршрутизации в сети Lightning.
Перевод статьи Джемесона Лоппа подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. С тех пор как люди начали запускать узлы Lightning в mainnet в начале 2018 года, некоторые задавались вопросом: какую реальную прибыль можно ожидать от размещения капитала в маршрутизационной ноде? Ник Бхатия подробно описал свою теорию возможных вариантов развития событий:
The Time Value of Bitcoin and LNRR
Но, как мы узнали за эти годы, ROI (возврат инвестиций/прибыль от инвестиций) включает в себя гораздо больше, чем просто вложение капитала в каналы Lightning.</description></item><item><title>Глава 1. Биткоин — это идея</title><link>https://21ideas.org/21-sposob/glava-1-bitcoin-eto-ideya/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-sposob/glava-1-bitcoin-eto-ideya/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Введение
Глава 0
Глава 0.1
21 способ взглянуть на Биткоин:
Глава 1: Биткоин – это идея
Глава 2: Биткоин – это время
Глава 3: Биткоин – волшебные интернет–деньги
Глава 4: Биткоин – разумные деньги
Глава 5: Биткоин – лучшие деньги, которые у нас когда–либо были
Глава 6: Биткоин – это цифровая редкость
Глава 7: Биткоин – это абсолютная редкость
Глава 8: Биткоин – это машина истины</description></item><item><title>Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-2/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-2/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Когда различные средства сбережения конкурируют друг с другом, специфические атрибуты определяют победителя, спрос на которого будет со временем увеличиваться. Исторически сложилось так, что многие товары использовались в качестве средства сбережения, и время показало, что идеальное средство сбережения обладает следующими качествами:</description></item><item><title>Глава 4: Масштабирование II Гонконг</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-4/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-4/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Созидательное разрушение</title><link>https://21ideas.org/cena/2/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/2/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах:
Самая большая проблема со всеми существующими сегодня решениями заключается в том, что инфляционная среда, на которую мы рассчитывали для обеспечения роста, разрушается из-за технологий. Никакие тарифы, валютные манипуляции или увеличение долга не решат эту проблему. И по мере того, как наши экономики вступают в цифровую эпоху, где технологии и данные лежат в основе всего, они не просто обесцениваются, но и становятся все более взаимосвязанными.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 3. Знакомьтесь: деньги</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-3/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-3/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джиакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В этом выпуске серии “Становление Биткоина” мы будем опираться на ранее приобретенные знания о стратегиях обмена.</description></item><item><title>Биткоин не тратит энергию зря</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-tratit-energiyu-zrya/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-tratit-energiyu-zrya/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 16 Августа 2019 г.</description></item><item><title>Насколько надежна ваша парольная фраза?</title><link>https://21ideas.org/passphrase/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/passphrase/</guid><description>Парольная фраза (passphrase), часто называемая “кодовой фразой” или “25 словом”, является частью предложения BIP-39 и создает дополнительный слой безопасности для вашего сида. Благодаря парольной фразе, пользователь может создать несколько кошельков на основе одной и той же сид-фразы. Кроме того, без знания парольной фразы, получить доступ к биткоинам, зная только 12 или 24 слова, будет невозможно. Функцию парольной фразы поддерживает множество кошельков, например, Electrum, Sparrow Wallet, Samourai, ColdCard, Trezor и многие другие.</description></item><item><title>Глава 3: Proof of Work</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-3/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-3/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Система лотереи, разработанная нами на данный момент, имеет две основные проблемы:
Кто будет продавать лотерейные билеты и выбирать выигрышные номера, если мы уже определили, что у нас не может быть какого-либо центрального доверенного органа?</description></item><item><title>Глава 3: Доверчивость</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-3/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-3/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Мы — люди — необъективны по своей природе. Все, что мы думаем, что мы знаем, так или иначе искажается нашим когнитивным несовершенством.</description></item><item><title>Приватность в сети Биткоин</title><link>https://21ideas.org/privatnost-v-seti-bitcoin/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privatnost-v-seti-bitcoin/</guid><description>Несмотря на то, что Биткоин может поддерживать высокий уровень конфиденциальности, многие способы его использования, как правило, приватными не назвать. При правильном понимании технологии, представляется возможность использования Биткоина действительно приватным и анонимным способом.
Перевод статьи, опубликованной на сайте Bitcoin Wiki, подготовлен биткоинером Tony ₿. Поддержать проект. По состоянию на 2019 год большинство биткоин-энтузиастов считали, что он с легкостью отслеживается; это заявление некорректно. Где-то в 2011 году большинство энтузиастов считали, что Биткоин абсолютно приватен, что также не соответствует реальности.</description></item><item><title>Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая</title><link>https://21ideas.org/gf/genesis-3/</link><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/gf/genesis-3/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Это – третья публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 4: Последние дни политики</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-4/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-4/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Телеграм-бот @LightningTipBot</title><link>https://21ideas.org/lntips/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lntips/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Lightning Tip Bot – удобный робот, который выведет ваше взаимодействие с Telegram, сетью Молния и протоколом Nostr на новый уровень.
Изначально разрабатывавшийся как Телеграм-бот с поддержкой сети Молния, LightningTipBot (далее LTB) получил новый виток развития с ростом популярности протокола Nostr. Помимо уже привычных многим ЛН-платежей бот поддерживает и создание связки ключей (учетной записи) Nostr, и Запы. Благодаря этому он может служить отличным связующим звеном для финансового общения разных социальных приложений.</description></item><item><title>Централизованна ли сеть Lightning?</title><link>https://21ideas.org/centralizovanna-li-set-lightning/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/centralizovanna-li-set-lightning/</guid><description>По “криптосообществу” начинает гулять миф, согласно которому сеть Молния (Lightning Network) является централизованной. Предлагаю разобраться, так ли это.
В основе этого материала лежит статья DarthCoin. Русскоязычная версия подготовлена Тони⚡️.
Поддержать проект.
Ок, плебсы, по “криптосообществу” начинает гулять миф, согласно которому сеть Молния (Lightning Network) является централизованной. Эта информация заставляет некоторых биткоинеров ужаснуться, а щиткоинерам придает мнимой уверенности в том, что любимые ими проекты не так уж и плохи. Но дело в том, что эта информация ложная.</description></item><item><title>Глава 3: Эволюция денег</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-3/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-3/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Современная денежная экономика одержима ролью денег как средства обмена. В двадцатом веке государства монополизировали выпуск денег и постоянно препятствовали их использованию в качестве средства сбережения, создавая ложное представление о том, что деньги в первую очередь определяются как средство обмена.</description></item><item><title>Глава 5: SegWit</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-5/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-5/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Не играйте в щиткоин-казино</title><link>https://21ideas.org/shitcoin-casino/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/shitcoin-casino/</guid><description>Всем новичкам, которые считают, что целый биткоин стоит слишком дорого и лучше купить какой-нибудь щиткоин, посвящается.
Перевод статьи Стефана Ливеры подготовлен Raptor. Редактура Тони⚡️.
Поддержать проект
Непродуманная стратегия # Думаете приумножить свои вложения проще, если инвестировать во что-то по-меньше? Таким небольшим молодым и перспективным проектам проще достичь значительного роста, ведь для приумножения капитализации нужно привлечь намного меньше средств. Это не так! Разобравшись в этом вопросе чуть подробнее, вы увидите в биткоине будущую мировую денежную единицу.</description></item><item><title>Глава 2. Биткоин — это время</title><link>https://21ideas.org/21-sposob/glava-2-bitcoin-eto-vremya/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-sposob/glava-2-bitcoin-eto-vremya/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Введение
Глава 0
Глава 0.1
21 способ взглянуть на Биткоин:
Глава 1: Биткоин – это идея
Глава 2: Биткоин – это время
Глава 3: Биткоин – волшебные интернет–деньги
Глава 4: Биткоин – разумные деньги
Глава 5: Биткоин – лучшие деньги, которые у нас когда–либо были
Глава 6: Биткоин – это цифровая редкость
Глава 7: Биткоин – это абсолютная редкость
Глава 8: Биткоин – это машина истины</description></item><item><title>Биткоин становится критически важным</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-stanovitsya-kriticheski-vazhnym/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-stanovitsya-kriticheski-vazhnym/</guid><description>По мере того, как правительства ищут бэкдоры в шифровании, Биткоин становится критически важным.
Перевод статьи, опубликованной на сайте Bitcoin Magazine, подготовлен биткоинером Tony ₿. Поддержать проект. 6 ноября 2020 года Совет Европейского Союза опубликовал &amp;ldquo;Проект резолюции Совета по вопросам шифрования&amp;rdquo;. Предполагается, что он предшествует финальному тексту документа, который будет представлен Совету 19 ноября для возможного юридического принятия. В нем подчеркивается поддержка шифрования данных в целом, но также отмечаются проблемы, которые технологии шифрования создают для следователей, желающих получить доступ к переговорам преступников.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 4. Поворот не туда</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-4/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-4/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джиакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал опубликован журналом Bitcoin Magazine В данном выпуске серии “Становление Биткоина” мы будем опираться на ранее приобретенные знания о стратегиях оптимизации “твердости”, “масштабности” и “секретности” для изучения концепций виртуализации и децентрализации денег.</description></item><item><title>Биткоин не слишком медленный</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-medlennyj/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-slishkom-medlennyj/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 23 Августа 2019 г.</description></item><item><title>Глава 4: Майнинг</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-4/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-4/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Майнинг — это процесс розыгрыша лотереи Proof of Work. “Джек-пот” в каждом раунде — право добавить свой блок в реестр сети Биткоин.</description></item><item><title>Глава 4: Непорочное зачатие</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-4/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-4/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Нам, людям, бывает труднее понять одни концепции нежели другие. И одним из таких понятий является то, как сложное может быть сформировано из более простого.</description></item><item><title>Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина</title><link>https://21ideas.org/gf/genesis-4/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/gf/genesis-4/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Это – четвертая публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Глава 5: Самочувствие национального государства</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-5/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-5/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Очищаем биткоины через сеть Лайтнинг</title><link>https://21ideas.org/ochishchaem-bitcoin-cherez-lajtning/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ochishchaem-bitcoin-cherez-lajtning/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Сеть лайтнинг – это решение второго уровня поверх Биткоина (то есть средства, перемещаемые в сети являются самыми настоящими биткоинами – это не WBTC, не отдельный токен. Лайтнинг = биткоин). Помимо быстрых и дешевых платежей Лайтнинг предоставляет значительные улучшения в плане приватности. Этот гид расскажет как отмыть помеченные биткоины с помощью сети Лайтнинг, а также даст базовую информацию об этом мощном инструменте, значительно превосходящем все существующие альтернативные криптовалюты.</description></item><item><title>Все о мультисиг</title><link>https://21ideas.org/multisig/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/multisig/</guid><description>Эта статья расскажет почему мультисиг является лучшим подходом для длительного холодного хранения, и как получить максимальную выгоду от его использования.
Перевод и адаптация статьи Unchained подговтовлены Тони⚡️ Когда речь заходит о хранении биткоина, обеспечение безопасности монет с помощью нескольких подписей - мультисиг - широко признано одним из самых безопасных методов. Эта схема позволяет устранить риски, вызываемые биржами и кастодианами (сторонними хранителями ваших монет), и одновременно решает наиболее распространенные проблемы, с которыми сталкиваются держатели биткоина.</description></item><item><title>Сравнение аппаратных кошельков</title><link>https://21ideas.org/hwws/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hwws/</guid><description>Этот обзор познакомит вас с различными аппаратными кошельками и поможет в дальнейшем выборе устройства для холодного хранения монет.
Перевод статьи Unchained подготовлен Тони⚡️ Как уже не раз показывала история, нет ничего важнее, чем взять на себя ответственность за хранение своих биткоинов и избавиться от рисков контрагента.
&amp;ldquo;Ваши ключи - ваши биткоины. Не ваши ключи - не ваши биткоины&amp;rdquo;.
- Андреас Антонопулос Когда вы доверяете свои биткоины третьей стороне (например, бирже), ваши сбережения оказываются в ее власти.</description></item><item><title>BIP47, или гадкий утенок</title><link>https://21ideas.org/bip47-ili-gadkij-utenok/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bip47-ili-gadkij-utenok/</guid><description>Из этой статьи вы узнаете о принципе работы протоколов BIP47 и PayNym, механизмах работы этих протоколов и практических приложениях, которые из них вытекают.
Перевод статьи Лоика Мореля
Поддержать проект
— Он больно велик! — говорили все, а индейский петух, который родился со шпорами на ногах и потому воображал себя императором, надулся и, словно корабль на всех парусах, подлетел к утенку, поглядел на него и пресердито залопотал; гребешок у него так весь и налился кровью.</description></item><item><title>Глава 3. Биткоин — волшебные интернет-деньги</title><link>https://21ideas.org/21-sposob/glava-3-bitcoin-volshebnye-internet-dengi/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-sposob/glava-3-bitcoin-volshebnye-internet-dengi/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Введение
Глава 0
Глава 0.1
21 способ взглянуть на Биткоин:
Глава 1: Биткоин – это идея
Глава 2: Биткоин – это время
Глава 3: Биткоин – волшебные интернет–деньги
Глава 4: Биткоин – разумные деньги
Глава 5: Биткоин – лучшие деньги, которые у нас когда–либо были
Глава 6: Биткоин – это цифровая редкость
Глава 7: Биткоин – это абсолютная редкость
Глава 8: Биткоин – это машина истины</description></item><item><title>Глава 4: Форма монетизации</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-4/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-4/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Циклы шумихи # Хотя не существует априорных правил касаемо пути монетизации денежного товара, за относительно короткую историю монетизации биткоина обнаружился любопытный паттерн. Цена биткоина, по-видимому, следует фрактальной модели возрастающей величины, где каждая итерация фрактала соответствует классической форме &amp;ldquo;циклa шумихи&amp;rdquo; Гартнера (Gartner hype cycle), как показано на графике ниже.</description></item><item><title>Глава 6: Сеть Lightning</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-6/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-6/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 5. Цифровая редкость</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-5/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-5/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоин-энтузиастом Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine Далее в серии “Становление Биткоина” мы будем опираться на виртуализацию денег, создание опасных монополий и возникающую потребность в децентрализации, описанные ранее.</description></item><item><title>Биткоин это исправит</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-ispravit/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-ispravit/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 30 Августа 2019 г.</description></item><item><title>Глава 5: Обеспечение безопасности реестра</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-5/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-5/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
До сих пор мы говорили о том, как нам удается хранить копии и обновлять записи в распределенном реестре, не допуская принуждения или коррупции, используя систему лотереи и проверку на основе консенсуса.</description></item><item><title>Глава 5: Proof of Work</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-5/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-5/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Сделайте небольшую паузу и представьте, как появились рога великолепного лося. Считается, что основным назначением больших рогов в природе является способ произвести впечатление на потенциальную партнершу.</description></item><item><title>Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)</title><link>https://21ideas.org/gf/genesis-5/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/gf/genesis-5/</guid><description>Оглавление ... Пролог: День, когда криптография изменилась навсегда
Часть I: eCash Дэвида Чаума и зарождение мечты шифропанков
Часть II: Hashcash или как Адам Бэк разработал сердце Биткоина
Часть III: Если у Биткоина был прототип, то это были b-money Вэя Дая
Часть IV: Создавая Bit Gold, Сабо был в двух шагах от изобретения Биткоина
Часть V: Как поиски цифровой наличности привели Хэла Финни к созданию RPOW (и не только)
Это – пятая и заключительная публикация в серии материалов, посвященных становлению движения шифропанков.</description></item><item><title>Механизм работы Lightning Network</title><link>https://21ideas.org/mekhanizm-raboty-lightning/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mekhanizm-raboty-lightning/</guid><description>Пояснение механизма работы Lightning Network подготовлено Дмитрием Лаптевым. Данная статья также доступна на английском.
Поддержать проект.
В части 0 посмотрим, зачем это надо. В части 1 обсудим поверхностно общую идею платежных каналов, Lightning Network и проблемы. В части 2 введем необходимые строительные блоки. В части 3 наконец-то опишем более строго детали работы платежного канала. В части 4 по-быстрому построим Lightning из платежных каналов, расскажем про критику и комиссии. В части 5 немного подытожим.</description></item><item><title>Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-6/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-6/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Решение проблемы входящей ликвидности</title><link>https://21ideas.org/problema-vhodyashchej-likvidnosti/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/problema-vhodyashchej-likvidnosti/</guid><description>Если вы хотите принимать платежи через лайтнинг или правильно балансировать каналы, у вашего узла должна быть достаточная входящая емкость. В этой статье описывается, что это такое и каковы практические способы ее получения.
Статья подготовлена Дмитрием Лаптевым.
Поддержать проект.
Проблема # Упрощенный пример. Левый график показывает каналы и их емкость - информацию, видимую публично. Правый график показывает, как балансы на самом деле распределены внутри каждого канала (недоступная публично информация) и направления движения средств.</description></item><item><title>Глава 5: Новая денежная база</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-5/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/glava-5/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Распространенные заблуждения # Бóльшая часть этой книги посвящена денежной природе биткоина. Обосновав превосходство биткоина над другими денежными инструментами, мы можем сосредоточиться на наиболее распространенных заблуждениях относительно этого революционного денежного товара.
Биткоин – это пузырь? # Биткоин обладает денежной наценкой, что порождает распространенное мнение о том, что он является пузырем.</description></item><item><title>Глава 7: Bitcoin Classic</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-7/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-7/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 6. Цифровые контракты</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-6/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-6/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоин-энтузиастом Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В шестой части серии статей “Становление Биткоина” мы будем опираться на идею использования цифровых головоломок как способа воспроизведения редкости и на важность механизма контроля потока.</description></item><item><title>Биткоин, не блокчейн</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-blokchejn/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-blokchejn/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 6 Сентября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 6: Форки и атаки 51%</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-6/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-6/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Сатоши майнил первые биткоины, используя центральный процессор своего компьютера (CPU). Поскольку начальная сложность майнинга в системе была установлена ​​на низком уровне, генерирование этих монет не требовало от его компьютера большой вычислительной мощности.</description></item><item><title>Глава 6: Редкость</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-6/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-6/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Что делает товар редким? Что вообще такое редкость? Какие еще свойства можно извлечь из редкости того или объекта?</description></item><item><title>Глава 7: Выход за рамки локальности</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-7/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-7/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Понимание и использование CoinJoin</title><link>https://21ideas.org/coinjoin-pandul/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/coinjoin-pandul/</guid><description>В этой статье мы рассмотрим, что такое CoinJoin, как он работает и как правильно его использовать. Мы поговорим в основном о Whirlpool, самой эффективной, на мой взгляд, реализации CoinJoin на сегодняшний день, но также рассмотрим и другие существующие реализации.
Перевод статьи Лоика Мореля
Поддержать проект
Одна из первоначальных проблем любой одноранговой платежной системы — двойные траты. Как предотвратить злоупотребление платежной сетью со стороны злоумышленников, которые могут потратить одни и те же средства несколько раз, не обращаясь при этом к центральному органу?</description></item><item><title>Эпилог</title><link>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/epilog/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bychij-kejs-dlya-bitcoin/epilog/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие от Майкла Сэйлора
Пролог
Глава 1: Генезис и происхождение денег
Глава 2: Атрибуты хорошего средства сбережения
Глава 3: Эволюция денег
Глава 4: Форма монетизации
Глава 5: Новая денежная база
Эпилог
Великий спор # Что такое Биткоин? Этот, казалось бы, простой вопрос и дебаты, возникшие в связи с попытками на него ответить, в течение нескольких лет волновали сообщество разработчиков и инвесторов. Кульминацией стал раскол в сообществе и раскол сети Биткоин 1 августа 2017 года.</description></item><item><title>Глава 8: Круглый стол в Гонконге</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-8/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-8/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин ничем не подкреплен?</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-nichem-ne-podkreplen/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-nichem-ne-podkreplen/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 28 Сентября 2019 г.</description></item><item><title>Становление Биткоина Часть 7: Недостающие части головоломки</title><link>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-7/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sb/stanovlenie-7/</guid><description>Оглавление ... Вступление: Краткий обзор истории от пещерных людей до сети lightning
Часть 1. О времени
Часть 2. О людях
Часть 3. Знакомьтесь: деньги
Часть 4. Поворот не туда (в поисках нового плана)!
Часть 5. Цифровая редкость
Часть 6. Цифровые контракты
Часть 7: Недостающие части головоломки
Перевод серии статей Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал серии статей опубликован журналом Bitcoin Magazine В завершение серии “Становление Биткоина”, мы будем опираться на использование цифровых подписей и парадигмы CoinJoin для изучения концепций уникальной хронологии, комиссий за майнинг и оффчейн транзакций (транзакций вне сети).</description></item><item><title>Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-7/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-7/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Мы создали распределенный реестр, не зависящий от центрального органа, систему лотереи майнинга для выбора тех, кто производит записи в систему, систему вознаграждения честных майнеров и наказания недобросовестных, способ корректировки сложности майнинга для обеспечения согласованного графика выпуска и уменьшения количества конфликтов, а также систему проверки достоверности цепочки путем рассмотрения совокупного Proof of Work и истории транзакций.</description></item><item><title>Глава 7: Ходл Он</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-7/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-7/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
В былые времена нам, скандинавам, приходилось делать запасы, чтобы подготовиться к долгой зиме.</description></item><item><title>Глава 8: Конец уравнительной экономики</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-8/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-8/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Глава 6. Биткоин – это цифровая редкость</title><link>https://21ideas.org/21-sposob/glava-6-bitcoin-eto-cifrovaya-redkost/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-sposob/glava-6-bitcoin-eto-cifrovaya-redkost/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Введение
Глава 0
Глава 0.1
21 способ взглянуть на Биткоин:
Глава 1: Биткоин – это идея
Глава 2: Биткоин – это время
Глава 3: Биткоин – волшебные интернет–деньги
Глава 4: Биткоин – разумные деньги
Глава 5: Биткоин – лучшие деньги, которые у нас когда–либо были
Глава 6: Биткоин – это цифровая редкость
Глава 7: Биткоин – это абсолютная редкость
Глава 8: Биткоин – это машина истины</description></item><item><title>Глава 9: Фейковый Сатоши</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-9/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-9/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин — не финансовая пирамида</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-finansovaya-piramida/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-finansovaya-piramida/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 18 Октября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 8: Кто устанавливает правила?</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-8/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-8/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Теперь у нас есть функциональная распределенная система для отслеживания и передачи стоимости. Давайте рассмотрим, что мы создали на данный момент:</description></item><item><title>Глава 8: Изменение правил</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-8/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-8/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Изменить протокол Биткоина очень просто. Исходный код является открытым. Это означает, что любой может загрузить копию кода и внести в него любые изменения.</description></item><item><title>Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-9/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-9/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Обратная связь</title><link>https://21ideas.org/feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/feedback/</guid><description>Есть предложения по улучшению контента и сотрудничеству? Хотите оставить фидбэк? Не можете найти ответ на интересующий вас вопрос? Пишите:
Тони # Nostr Email Telegram Алекс # Nostr Email Raptor (Биткоин-вестник) # Nostr Чат B-Talk # У нас также есть закрытый чат. Вход в него стоит символические 2100 сатоши, которые надо оплатить через Лайтнинг в целях борьбы со спамом. Как только вы перейдете по пригласительной ссылке, бот предоставит вам инвойс, который нужно будет оплатить в течение 15 минут.</description></item><item><title>Очередной инцидент с Ledger: Атака на цепочку поставок</title><link>https://21ideas.org/posts/ledger-attack/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/ledger-attack/</guid><description>В этом посте мы объясним, что произошло, почему это важно и как вы можете обезопасить свои активы.
Перевод поста Джемесона Лоппа подготовлен Тони⚡️
Поддержать проект
Атаки на цепочки поставок представляют собой одну из наиболее значимых угроз в сфере безопасности для держателей биткоина. Сегодня произошел крупный инцидент в области кибербезопасности, затрагивающий множество криптовалютных приложений.
Что такое атака на цепочку поставок? # Атака на цепочку поставок происходит, когда злоумышленники манипулируют процессом доставки продуктов или услуг от доверенного источника, внедряя вредоносные компоненты.</description></item><item><title>Демонетизация: и... их нет</title><link>https://21ideas.org/posts/demonetization/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/demonetization/</guid><description>Автор перевода: almoo | Оригинал Уже многое сказано о монетизации – процессе, при котором что-то приобретает характер денег. Но что происходит, когда деньги теряют свой статус? Обычно проблема решается либо рыночными силами, либо указом.
Демонетизация через указ # Когда правительство принимает решение о том, что денежная единица больше не соответствует их целям и не предоставляет им нужные возможности, оно редко предупреждает об этом заранее.
Вероятность этого может быть низкой, но необходимо признать, что в любой момент правительство может отозвать статус законного платёжного средства у любой формы фиатной валюты.</description></item><item><title>Богатство vs. деньги</title><link>https://21ideas.org/posts/wealth-vs-money/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/wealth-vs-money/</guid><description>Оригинальная статья; Перевод для 21 идеи: almoo Количество богатства в мире продолжает расти благодаря внедрению новых инноваций и увеличению преимуществ существующих технологий. Это богатство формируется из различных предметов, которые делают нашу жизнь лучше, таких как лекарства, самолёты, зонтики, холодильники и многое другое.
Однако, для того чтобы обмениваться этим богатством, необходимо иметь общую среду обмена, которая решает проблему соответствия желаний, обеспечивает систему ценообразования и временно сохраняет созданную стоимость. Обычно такой товар является наиболее востребованным и ликвидным – мы называем его деньгами.</description></item><item><title>Переключатель мертвеца – транзакция в будущее</title><link>https://21ideas.org/posts/deadmans-switch/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/deadmans-switch/</guid><description>Идею предложил: megaptera. Перевёл для 21 идеи: almoo Такой способ можно использовать для безопасной передачи биткоинов близким в случае, если с вами что-то случится. Особенностью метода является то, что вам не нужно раскрывать свою сид-фразу.
Важно: Хотя этот метод повышает отказоустойчивость резервного копирования, он может нанести ущерб вашей конфиденциальности. Подробнее об этом в конце статьи. Вкратце: # Идея заключается в создании подписанной биткоин-транзакции, которая будет действительна в будущем (например, через два года).</description></item><item><title>Австрийская экономика за 5 минут</title><link>https://21ideas.org/posts/avstriyskaya-economika-5-min/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/avstriyskaya-economika-5-min/</guid><description>Заметка профессора Сейнт-Онжа переведена Тони⚡️ Вкратце, австрийская экономика - это экономика, лишенная государственных взяток. И оказывается, если избавиться от правительственных взяток, сама модель экономики сменяется на ту, что ставит свободу во главу угла.
Взлет мейнстримной экономики # Экономика как наука существует давно - по крайней мере, с XVI века, когда испанская схоластика разработала &amp;ldquo;классическую&amp;rdquo; модель.
Но начиная с 1800-х годов экономическая наука была взята правительствами под контроль - начиная с Пруссии.</description></item><item><title>Атака циклической заменой на Lightning Network</title><link>https://21ideas.org/posts/replacement-cycling/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/replacement-cycling/</guid><description>16 Октября 2023 года разработчик Antoine Riard опубликовал описание атаки на каналы в сети Lightning. До этого момента у разработчиков было полгода, чтобы минимизировать риски атаки, и в соответствии с процедурой ответственного раскрытия детали атаки были полностью раскрыты общественности 16 Октября. В этой публикации мы рассмотрим механизм атаки и её оставшиеся нерешённые аспекты.
Для операторов нод сети Lightning я рекомендую убедиться в том, что версия их ноды обновлена и содержит соответствующие патчи для снижения риска атаки:</description></item><item><title>Квартальный отчет 21ideas</title><link>https://21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</guid><description>Квартальный отчет об открытии исходного кода образовательного биткоин-проекта 21ideas.
Блогпост подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект Текущий сайт: https://21ideas.org Новый сайт: https://21ideas.org Репозиторий GitHub: https://github.com/21ideas-org/21ideas.org Планы по открытию исходного кода проекта 21ideas начали формироваться в начале этого лета. 21ideas - это образовательный проект, ориентированный исключительно на биткоин. Его цель - предоставить доступ к наиболее обширной структурированной библиотеке ресурсов о биткоине на русском языке. Когда в библиотеке появилось более ста публикаций, множество книг, десятки видео и аудиоматериалов, мы осознали, что хранение этой бесценной информации на серверах, подконтрольных централизованной третьей стороне противоречит основным принципам, которые продвигает проект.</description></item><item><title>Blast from the past. Драйвчейны</title><link>https://21ideas.org/posts/drivechains/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/drivechains/</guid><description>Блогпост подготовлен проектом Hype Coin News и изначально опубликован в их блоге на Teletype. 2 сентября 2023 года Джимми Сонг в своём твиттере призвал к разделению цепочки на фоне дискуссии о &amp;ldquo;драйвчейнах&amp;rdquo;:
Дискуссия вокруг драйвчейнов разгорается все сильнее, причем сторонники используют различные тактики, чтобы заручиться поддержкой. Этот спорный вопрос перекликается с предыдущими спорами в биткоин-сообществе, например, со спором о размере блока в 2017 году. В связи с этим следует рассмотреть окончательный вариант решения проблемы - разделение цепи.</description></item><item><title>Токены BRC-20 и космические комиссии в Биткоине</title><link>https://21ideas.org/posts/brc-20/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/brc-20/</guid><description>Эта статья расскажет что такое токены BRC-20, ставшие причниой высоких комиссий в Биткоине.
Поддержать проект TL;DR # &amp;ldquo;Bitcoin Request for Comment&amp;rdquo; (BRC-20) – это экспериментальный стандарт токенов, используемый для выпуска и передачи взаимозаменяемых токенов на Биткоин-блокчейне. Дословно это можно перевести как “Запрос на биткоин-комментарий”. BRC-20 был впервые подробно описан в марте 2023 года, а в его основе лежит протокол Ordinals. Текущая рыночная стоимость всех токенов BRC-20 составляет ~$120M. Что такое BRC-20?</description></item><item><title>Что такое Bitcoin Ordinals?</title><link>https://21ideas.org/posts/chto-takoe-bitcoin-ordinals/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/chto-takoe-bitcoin-ordinals/</guid><description>Даже после того, как рынок NFT потерял 96% торговых объемов, а спекулятивный настрой вокруг этих токенов иссяк, рынок все еще не очистился от дышащих на ладан коллекционеров цифрового искусства.
Перевод статьи TheBitcoinManual подготовлен проектом DCA Raptor. Редактура Тони⚡️
Поддержать проект
Если вы новичок в “криптопространстве” или у вас есть дела поважнее “волшебных интернет-денег”, то ваш первый опыт с NFT должен был прийтись на 2017. Тогда мир настигла первая волна сумасшествия вокруг игр типа Crypto Kitties.</description></item><item><title>Крах FTX был преступлением, а не невинной ошибкой</title><link>https://21ideas.org/posts/krah-ftx/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/krah-ftx/</guid><description>С момента публичного разоблачения криптовалютной империи Сэма Бэнкмана-Фрида прошли недели. Тем не менее ведущие новостные организации продолжают вешать на уши своих зрителей и читателей лапшу и не делятся прямыми и честными оценками произошедшего.
Этот материал является переводом статьи Дэвида Морриса
Поддержать проект
Такие издания, как New York Times и Wall Street Journal, раскрыли многие ключевые факты скандала, но они также неоднократно умаляли амплитуду и скрывали детали пирамиды Сэма, оправдывая тем самым его намерения и смягчая его вину.</description></item><item><title>Регулирование цен не работает уже 4 000 лет</title><link>https://21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</guid><description>Жителям древней Эшнунны можно простить то, что они не понимали, почему регулирование цен было вредоносной политикой. Сегодняшним политикам, у которых в распоряжении есть тысячелетия исторических данных, нет оправдания.
Этот материал – перевод заметки Джона Милтимора
Поддержать проект
В 1892 году французский археолог Анри Поньон сделал историческое открытие в нескольких десятках миль к северо-востоку от Багдада: массивный колодец, в котором находились руины древнего города-государства Эшнунна.
Раскопки были проведены лишь спустя десятилетия другой археологической группой под руководством голландского египтолога Анри Франкфорта, а это место стало одной из величайших находок века, раскрыв секреты месопотамского города, скрывавшиеся на протяжении тысячелетий.</description></item><item><title>Фиатный эндшпиль</title><link>https://21ideas.org/posts/fiatnyj-endshpil/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/fiatnyj-endshpil/</guid><description>Перевод трэда stackhodler подготовлен Тони⚡️
Поддержать проект
Мы переживаем самый значительный экономический шок в нашей жизни. И один из самых переломных моментов в истории человечества. Суть игры заключаются в том, чтобы оставаться платежеспособным и хранить свои биткоины в холодном хранилище.
Этот мегатред о том, что важно знать, чтобы сохранять спокойствие в хаосе:
Все летит в тартарары # Годы нулевых процентных ставок побуждали всех накапливать дешевые долги. Корпорации, страны, частные лица&amp;hellip; это делали все.</description></item><item><title>Гиперинфляция в Зимбабве</title><link>https://21ideas.org/posts/giperinflyaciya-v-zimbabve/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/giperinflyaciya-v-zimbabve/</guid><description>Зимбабве, бывшая Родезия, родина водопада Виктория, славится своей дикой фауной и красотой природы. Но военные авантюры и безрассудные траты привели к огромному дефициту, а насильственный захват коммерческих ферм почти остановил сельскохозяйственное производство, что привело к гиперинфляции.
Материал подготовлен Saul Friberty, создателем аукциона Simple Auction
Перевод выдержек из статьи Гиперинфляция в Зимбабве журнала The Quarterly Journal of Austrian Economics 14, No. 3 (2011) Автор: Jayson Coomer and Thomas Gstraunthaler. А также выдержки из статьи Возвращение гиперинфляции в Зимбабве.</description></item><item><title>Сетевой эффект Биткоина и его цена</title><link>https://21ideas.org/posts/setevoj-effekt-bitcoin-i-ego-cena/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/setevoj-effekt-bitcoin-i-ego-cena/</guid><description>Оценка криптовалюты с точки зрения традиционных финансов не кажется такой очевидной, как это могло бы выглядеть на первый взгляд. В пользу этого свидетельствуют затруднения, которые испытывают профессиональные инвесторы, финансисты и банкиры, при квалификации, например, Биткоина, как объекта инвестиций.
Эта статья подготовлена проектом Hype Coin News и впервые опубликована в их teletype
Поддержать проект
Ценность Телефона # Существует плохая русская статья Википедии, которая поясняет термин Закон Меткалфа. Этот закон был наблюдаем практически и был выведен для оценки примерной, умозрительной &amp;ldquo;ценности&amp;rdquo; некоей сети.</description></item><item><title>Мультисиг. Часть I</title><link>https://21ideas.org/multisig-1/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/multisig-1/</guid><description>Поддержать проект Самостоятельное хранение или доверие третьей стороне # Благодаря Биткоину у частных лиц и бизнесов теперь появилась возможность взять на себя важную ответственность: возможность в одностороннем порядке контролировать свои собственные средства. Истинное владение биткоинами подразумевает управление своими приватными ключами. Именно приватные ключи являются инструментами, необходимыми для авторизации перевода средств. Ничего, кроме хранения приватных ключей, нельзя считать контролем над собственными средствами. В противном случае деньги контролируются третьей стороной, что, как правило, делает сам факт обладания биткоинами бессмысленным.</description></item><item><title>Глава 10: DAO</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-10/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-10/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин не может быть забанен</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-mozhet-byt-zabanen/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-mozhet-byt-zabanen/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 8 Ноября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 9: Что дальше?</title><link>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-9/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/izobretaem-bitkoin/glava-9/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Вступление
Глава 1: Что такое Биткоин
Глава 2: Отказываемся от посредника
Глава 3: Proof of Work
Глава 4: Майнинг
Глава 5: Обеспечение безопасности реестра
Глава 6: Форки и атаки 51%
Глава 7: Учетные записи, не идентифицирующие личность
Глава 8: Кто устанавливает правила?
Глава 9: Что дальше?
Биткоин — MySpace криптовалют? # Почему я написал книгу о Биткоине, когда мог бы написать об экосистеме криптовалют в целом?</description></item><item><title>Глава 9: Деньги как акселератор</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-9/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-9/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Деньги можно рассматривать с разных точек зрения. Их часто описывают как средство обмена, средство сбережения и единицу учета.</description></item><item><title>Глава 10: Сумерки демократии</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-10/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-10/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Мультисиг. Часть II: Отдельные ключи – основа мультиподписи</title><link>https://21ideas.org/multisig-2/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/multisig-2/</guid><description>Это вторая статья из нашей серии о мультиподписи. Первую часть читайте здесь.
Статья подготовлена командой Unchained Capital. Оригинал.
Поддержать проект
Прежде чем погрузиться в технические детали функционирования адресов и кошельков с мультиподписью (мультисиг), важно иметь базовое представление о том, как функционируют кошельки с одной подписью – наиболее распространенный вид биткоин-кошельков. Большинство общих технических деталей, применимых к кошелькам с одной подписью, применимы и к мультисиг-кошелькам (кошелькам с несколькими подписями), но кошельки с одной подписью, как правило, объединяют несколько этапов и функций, в то время как кошельки с несколькими подписями обычно разделяют эти этапы.</description></item><item><title>Глава 11: Масштабирование III Милан</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-11/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-11/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин не для преступников</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-dlya-prestupnikov/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-dlya-prestupnikov/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 29 Ноября 2019 г.</description></item><item><title>Глава 10: Окружающая среда</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-10/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-10/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Бесплатный сыр — только в мышеловке. Нет такого понятия, как игра с нулевой суммой.</description></item><item><title>Мораль и преступность в “естественной экономике” информационного века</title><link>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-11/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 1997 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverennaya-lichnost/glava-11/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Переходный период 2000 года
Глава 2: Метаполитические трансформации в исторической перспективе
Глава 3: К востоку от Эдема
Глава 4: Последние дни политики
Глава 5: Самочувствие национального государства
Глава 6: Мегаполитика информационной эпохи
Глава 7: Выход за рамки локальности
Глава 8: Конец уравнительной экономики
Глава 9: Национализм, реакция и новые луддиты
Глава 10: Сумерки демократии
Глава 11: Мораль и преступность в &amp;ldquo;естественной экономике&amp;rdquo; информационного века</description></item><item><title>Глава 12: Bitcoin Unlimited</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-12/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-12/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин обесценивает остальные деньги</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-obescenivaet-ostalnye-dengi/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-obescenivaet-ostalnye-dengi/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 24 Января 2020 г.</description></item><item><title>Глава 11: Новая форма жизни</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-11/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-11/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Нелегко определить свойства, на которых следует основывать решение о принятии сущности в качестве новой формы жизни.</description></item><item><title>Глава 13: Биржи</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-13/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-13/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин — зов к единению</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-zov-k-edineniyu/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-zov-k-edineniyu/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 26 Марта 2020 г.</description></item><item><title>Глава 12: Будущее</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-12/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-12/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Эффект Линди — это теория, прогнозирующая продолжительность существования тех или иных технологий и идей в будущем.</description></item><item><title>Глава 14: ASICBoost</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-14/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-14/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин — это здравый смысл</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-zdravyj-smysl/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-eto-zdravyj-smysl/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 1 Мая 2020 г.</description></item><item><title>Размышления</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/mysli/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/mysli/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Предисловие
Глава 1: Вся наша жизнь — торговля
Глава 2: Финансовый атеизм
Глава 3: Доверчивость
Глава 4: Непорочное зачатие
Глава 5: Proof of Work
Глава 6: Редкость
Глава 7: Ходл Он
Глава 8: Изменение правил
Глава 9: Деньги как акселератор
Глава 10: Окружающая среда
Глава 11: Новая форма жизни
Глава 12: Будущее
Размышления
Я надеюсь, что эта книга помогла вам чему-то научиться. Я призываю каждого читателя проверить мои утверждения и оспорить мое мнение.</description></item><item><title>Глава 15: Логово драконов</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-15/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-15/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Глава 16: Litecoin</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-16/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-16/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-17/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-17/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Биткоин — великая дефинанcиализация</title><link>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-velikaya-definancializaciya/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pzv/bitkoin-velikaya-definancializaciya/</guid><description>Оглавление ... Постепенно, затем внезапно: Введение Биткоин нельзя скопировать Биткоин не слишком волатилен Биткоин не тратит энергию зря Биткоин не слишком медленный Биткоин это исправит Биткоин, не блокчейн Биткоин ничем не подкреплен? Биткоин — не финансовая пирамида Биткоин не может быть забанен Биткоин не для преступников Биткоин обесценивает остальные деньги Биткоин — зов к единению Биткоин — это здравый смысл Биткоин антихрупок (оригинал) Биткоин — один для всех (оригинал) Биткоин — великая дефинанcиализация Перевод статьи Паркера Льюиса от 23 Декабря 2020 г.</description></item><item><title>Глава 18: Нью-Йоркское соглашение</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-18/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-18/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Глава 19: Bitcoin Cash</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-19/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-19/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Глава 20: SegWit2x</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-20/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-20/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Глава 21: Победа</title><link>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-21/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vojna-za-razmer-bloka/glava-21/</guid><description>Оглавление ... Главная страница
Глава 1: Первый удар
Глава 2: Начало
Глава 3: Масштабирование I Монреаль
Глава 4: Масштабирование II Гонконг
Глава 5: SegWit
Глава 6: Сеть Lightning
Глава 7: Bitcoin Classic
Глава 8: Круглый стол в Гонконге
Глава 9: Фейковый Сатоши
Глава 10: DAO
Глава 11: Масштабирование III Милан
Глава 12: Bitcoin Unlimited
Глава 13: Биржи
Глава 14: ASICBoost
Глава 15: Логово драконов
Глава 16: Litecoin
Глава 17: UASF – Активируемый пользователями софтфорк</description></item><item><title>Презентации Анила</title><link>https://21ideas.org/anil-slides/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/anil-slides/</guid><description>Анил (@anilsaidso) — независимый биткоин-преподаватель, создающий наглядные визуальные слайды, объясняющие принципы работы биткоина. Идеально подходит для новичков!
Почему деньги стремятся к одной форме ... Почему деньги стремятся к одной форме # Отличный материал для новичков с быстрым и понятным объяснением того, почему деньги рано или поздно должны прийти к единой глобальной форме и почему навязанная государством денежная монополия тормозит естественное развитие глобальной экономики.
Почему деньги стремятся к единой форме? Почему наличие нескольких валют это проблема?</description></item><item><title>Биткоин, не щиткоин</title><link>https://21ideas.org/ne-shitcoin/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ne-shitcoin/</guid><description>Почему не стоит тратить свое время и деньги на альтернативные криптопроекты. Почему биткоин - это единственный правильный выбор?
Перевод статьи Алекса Светски подготовлен Tони ⚡️, редактура – биткоин-энтузиастами. Поддержать проект. Меня часто спрашивают о том, в какую криптовалюту лучше всего инвестировать.
Конечно, мой ответ неизменен: Биткоин!
В этой статье я хотел бы изложить свое обоснование с трех точек зрения:
Экономической Философской Моральной Все они переплетаются и дополняют друг друга. Если ты – биткоинер, надеюсь, это напомнит тебе о том, зачем мы здесь.</description></item><item><title>Биткоин и окружающая среда</title><link>https://21ideas.org/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</guid><description>Критики утверждают, что Биткоин представляет собой угрозу для окружающей среды. Эта статья пояснит в чем они ошибаются.
Перевод статьи профессора Питера Сейнт-Онжа подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. В качестве одной из популярных критик в адрес Биткоина выступают энергозатраты на транзакцию. Но данный взгляд не отражает необъятности энергетической экономии Биткоина относительно фиатных валют.
Стоимость биткоин-транзакции хорошо известна многим и часто критикуется; в одной из своих статей журнал Wired назвал Биткоин &amp;ldquo;гигантским средним пальцем, показанным климату планеты Земля&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Хэл Финни — жизнь и смерть легенды движения шифропанков</title><link>https://21ideas.org/hal-finney/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hal-finney/</guid><description>Перед вами перевод эссе о Хэле Финни, подготовленного компанией криоконсервации Alcor. Это — новый взгляд на его личную жизнь, идеалы и вечный оптимизм даже перед лицом необратимой смерти.
Хотя Хэл широко известен своими новаторскими профессиональными достижениями в киберпространстве и технических кругах, его повседневная жизнь рисует гораздо более детальную картину о его яркой личности. Он был преданным мужем, отцом и неравнодушным человеком с большим жизненным опытом, достигнувшим многого.
Южная Калифорния, корни # Гарольд Томас Финни родился весной 1956 г.</description></item><item><title>Эй, Биткоин, притормози</title><link>https://21ideas.org/ej-bitcoin-pritormozi/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ej-bitcoin-pritormozi/</guid><description>Сегодня предлагаю заглянуть в будущее и обратить внимание на то, насколько редким является биткоин.
Оригинал
Поддержать проект
Взгляд на динамику появления биткоинов # Сегодня предлагаю заглянуть в будущее и обратить внимание на то, насколько редким является биткоин. С каждой эпохой производство биткоинов будет замедляться все сильнее, а борьба за монеты лишь ужесточится. Статья, подготовленная @mtcbtc, предлагает взглянуть на динамику появления биткоинов самым что ни на есть глобальным образом. Лишь несколько дней назад на майнинг одного биткоина уходило около 48 секунд.</description></item><item><title>Биткоин-деньги</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-money/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-money/</guid><description>Эта книга Майкла Караса - отличный первый шаг для понимания важнейших функций и свойств денег как для самых маленьких, так и для взрослых новичков.
Поддержать проект
Скачать PDF-версию можно здесь</description></item><item><title>Кто контролирует Bitcoin Core?</title><link>https://21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</guid><description>Кто управляет разработкой Биткоина? Что если кто-то решит незаметно изменить его правила? Как убедиться, что никто не поломает Биткоин?
Перевод статьи Джеймсона Лоппа подготовили Nikita Kolodin и RainDogDance. Редактура Тони ⚡️.Поддержать проект. Вопрос о том, кто контролирует код в репозитории Bitcoin Core на гитхабе, продолжает возникать снова и снова. Этот довод часто преподносится как свидетельство наличия центральной точки контроля над протоколом Биткоина. Я убежден, что сам вопрос обманчив, поскольку подразумевает неминуемое существование авторитарной власти, а эта модель неприменима к Биткоину.</description></item><item><title>Неотъемлемые права собственности</title><link>https://21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</guid><description>Перевод статьи Dergigi подготовлен пабликом ∞/21M. Редактура Тони⚡️. Поддержать проект. Закон. Язык. Деньги. Три парадигмы спонтанного и возникающего порядка в обществе. В основе всего этого лежат моральные вопросы:
Кому должно быть позволено говорить?
Кому разрешат публиковаться?
Кому должно быть разрешено иметь собственность?
Кто должен иметь право защищать указанное имущество?
Кому должно быть позволено выпускать и контролировать деньги?
Поначалу это может быть неочевидно, но эти вопросы и их соответствующие области — право, язык и деньги — связаны между собой.</description></item><item><title>Сможет ли Биткоин пережить апокалипсис?</title><link>https://21ideas.org/apokalipsis/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/apokalipsis/</guid><description>Может ли Биткоин выжить, подобно таракану, или всемирный коллапс приведет к неизбежной его гибели?
Оригинал статьи опубликован в журнале Bitcoin Magazine. Перевод подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Мы часто используем термин &amp;ldquo;антихрупкий&amp;rdquo; или &amp;ldquo;цензуроустойчивый&amp;rdquo; для описания Биткоина. Но применимы ли эти термины, если интернет будет намеренно отключен или произойдет какое-то ужасное, катастрофическое событие?
Короткий ответ — да, Биткоин может пережить апокалипсис. Более того, Биткоин является самой надежной сетью на планете, а также наиболее вероятным денежным инструментом, который поможет выжить в апокалиптической ситуации.</description></item><item><title>Вечная борьба Биткоина</title><link>https://21ideas.org/vechnaja-borba/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vechnaja-borba/</guid><description>Как Биткоин процветает на грани порядка и хаоса
Перевод статьи GiGi подготовлен автором паблика ♾️/21M. Редактура Тони⚡️. Поддержать проект. Биткоин работает. Независимо от того, какого мнения вы бы не придерживались касательно этого странного явления, оно, несомненно, работает, развивается или, как я (и другие) утверждали ранее, живо. Даже если бы бóльшая часть мира остановилась, Биткоин-сеть продолжала бы создавать валидные блоки примерно каждые 10 минут или около того.
Биткоин работает благодаря множеству факторов: теории игр, экономическим стимулам, криптографии, гениальной инженерии, устойчивости на сетевом уровне и т.</description></item><item><title>Биткоин-Реформация</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</guid><description>В этом докладе мы попытаемся показать, что Биткоин, шифрование, интернет и поколение миллениалов — это не просто тренды XXI века, а предвестники волны перемен, схожей с революционной европейской эпохой XVI–XVII веков.
Доклад Adamant Research
Перевели и редактировали Олег Андреев, Tony⚡️ (21ideas.org), Валерия Важнова, Дима Железов, Иван Иваницкий, Александр Селезнев, Сергей Тихомиров (подкаст &amp;ldquo;Базовый Блок&amp;rdquo;).
Вступление # В конце XVI века разношерстная группа интеллектуалов-бунтарей и предпринимателей основала государство в одной из наименее приспособленных для жизни земель Европы.</description></item><item><title>В защиту дефляции</title><link>https://21ideas.org/v-zaschitu-defliazii-book/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/v-zaschitu-defliazii-book/</guid><description>Правительства никогда бы не достигли тех масштабов, которые они имеют сегодня, без финансирования инфляционной денежно-кредитной системы. А когда растёт правительство - задыхается свобода. Таким образом, для будущего свободы крайне важно, чтобы мифы о дефляции были опровергнуты.
Эта книга представляет собой попытку внести свой вклад в это начинание.
Книга в формате .epub доступна для скачивания по этой ссылке.</description></item><item><title>Семь сетевых эффектов Биткоина</title><link>https://21ideas.org/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</guid><description>Перечисленные в этой статье сетевые эффекты Биткоина укрепляют сеть с каждым днем. Они являются одной из причин, в силу которых Биткоин продолжит занимать первое место в криптовалютной гонке.
Перевод статьи Трейса Мейера от 29 июня 2015 г. впервые опубликованной на сайте WeUseCoins подготовлен Тони⚡️. Одна из нестареющих статей, опубликованных в мемпуле nakamotoinstitute.org. Поддержать проект. Обратите внимание на семь сетевых эффектов Биткоина:
1. Спекуляция. Биткоин является новинкой, представляющей собой класс криптографически подкрепленных активов.</description></item><item><title>Биткоин и тепловая энергия океанов</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-i-teplovaya-energiya-okeanov/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-i-teplovaya-energiya-okeanov/</guid><description>Материал о том, как Биткоин максималист и океанограф Натаниэль Хармон пытается с помощью майнинга Биткоина преодолеть эффект масштаба посредством продвижения идеи технологии преобразования тепловой энергии океана (OTЭC) и обеспечить более миллиарда человек возобновляемой энергией.
Тред Level39 переведен пабликом ∞/21М. Редактура – Тони ⚡️. Оригинал.
Поддержать проект.
Как Биткоин будет способствовать процветанию человечества и обезуглероживанию 1 миллиарда человек? Он превратит океаны Земли в гигантскую солнечную панель с помощью технологии преобразования тепловой энергии океана (OTЭC) 19-го века, которая была загнана в угол из-за эффекта масштаба.</description></item><item><title>Об удобстве взаимодействия с Биткоином</title><link>https://21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</guid><description>В Биткоин-пространстве продолжается дискуссия на тему пользовательского опыта (UX). Биткоин до сих пор выглядит странно, неуклюже и порой сложно. Основной причиной этого является то, что Биткоин и его составляющие (сеть, протокол, криптография, язык программирования) действительно странные, неуклюжие и сложные. Таким же был и, возможно, до сих пор остается интернет.
Перевод статьи GiGi подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. До LNP/BP и TCP/IP имел место IPX/SPX
Причина, по которой интернет больше не кажется таким неуклюжим, двояка: (1) люди привыкли ко многим новым понятиям, которые принес с собой интернет, и (2) бесчисленные абстрагирующие слои облегчают взаимодействие с базовым протоколом.</description></item><item><title>Хозяева и рабы денег</title><link>https://21ideas.org/hozyaeva-i-raby-deneg/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hozyaeva-i-raby-deneg/</guid><description>Деньги — это инструмент для торговли человеческим временем. Центральные банки, современные хозяева денег, используют его как оружие, чтобы красть время своих граждан и навязывать им неравное распределение богатств.
Перевод статьи Роберта Бридлава подготовлен проектом bitnovosti.
Поддержать проект
Укороченная версия доступна в видеоформате Деньги — это инструмент для торговли человеческим временем. Центральные банки, современные хозяева денег, используют его как оружие, чтобы красть время своих граждан и навязывать им неравное распределение богатств. История показывает, что коррупция денежных систем приводит к моральному разложению, социальному коллапсу и рабству.</description></item><item><title>Манифест криптоанархиста</title><link>https://21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 1992 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</guid><description>В 1988 году Тимоти Мэй выступил на конференции “Crypto 88” с “Манифестом криптоанархиста”, поясняющим его видение проблем, решаемых криптографией, и целей, стоящих перед сообществом шифропанков&amp;hellip; Электронная версия начала свое распространение лишь 4 года спустя. Многое изменилось с тех пор, но документ, оставшийся в первозданном виде и достигший десятков, если не сотен тысяч энтузиастов, и по сей день остается актуальным.
Оригинал: http://activism.net/cypherpunk/crypto-anarchy.html
Крипто глоссарий Тима Мэя: https://nakamotoinstitute.org/crypto-glossary/
From: tcmay@netcom.com (Timothy C. May)</description></item><item><title>Структурная перестройка</title><link>https://21ideas.org/strukturnaya-perestrojka/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/strukturnaya-perestrojka/</guid><description>Вместо борьбы с бедностью МВФ и Всемирный банк стремятся лишь к обогащению стран-кредиторов. Может ли Биткоин обеспечить лучшую глобальную экономическую систему для развивающегося мира?
Перевод статьи директора стратегического развития Фонда по правам человека Алекса Глэдстайна подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Материал также доступен в формате epub.
I. Креветочные поля # &amp;ldquo;Все пропало&amp;rdquo;
– Коляни Мондал
Пятьдесят два года назад циклон Бхола унес жизни около 1 миллиона человек в прибрежных районах Бангладеш. По сей день он является самым смертоносным тропическим циклоном в истории.</description></item><item><title>Биткоин: цифровое золото или пиринговая наличность?</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-zoloto-2-0/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-zoloto-2-0/</guid><description>Споры о предназначении Биткоина не утихают уже много лет. Что же такое биткоин - средство сбережения или пиринговая наличность?
Статья подготовлена Тони⚡️.
Поддержать проект.
Споры о предназначении Биткоина не утихают уже много лет. Изначально, окрещенный как система цифровой пиринговой наличности создателем распределенной системы Сатоши Накамото, Биткоин не сталкивался со сколько-либо серьезными проблемами масштабирования вплоть до 2015 года.
Сегодня же мы нередко слышим возгласы “криптоэнтузиастов” о низкой скорости и высоких издержках, связанных с использованием сети Биткоин.</description></item><item><title>Манифест шифропанка</title><link>https://21ideas.org/manifest-shifropanka/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 1993 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/manifest-shifropanka/</guid><description>Приватность необходима открытому обществу цифрового века. Приватность и секретность не одно и то же. Частное дело – это то, о чем, по мнению человека, всему миру знать не нужно, о секретном же деле не должен знать вообще никто. Приватность – это возможность выбирать, какую информацию о себе открыть миру.
Если две стороны заключают сделку, у каждой из них остаются воспоминания, о которых она впоследствии может рассказать. Разве кто-то способен этому помешать?</description></item><item><title>В защиту дефляции</title><link>https://21ideas.org/v-zashchitu-deflyacii/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/v-zashchitu-deflyacii/</guid><description>Филипп Багус, профессор кафедры прикладной экономики Университета Короля Хуана Карлоса, беседует со Стефаном Ливарой о том, почему дефляция – это не то, о чем вы обычно слышите в популярных финансовых СМИ. В этой беседе экономисты поговорили о:
Реальных причинах дефляции Почему дефляция не обязательно является причиной рецессий Различия между дефляцией экономического роста и дефляцией банковского кредита Разнице жизни при фиатных деньгах и при твердых деньгах. Примерах из реальной жизни Оригинал подкаста (на английском): https://stephanlivera.</description></item><item><title>Биткоин — современная голландская тюльпанная лихорадка?</title><link>https://21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</guid><description>Перевод статьи Яна Прицкера подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал можно найти здесь. Если бы вы могли использовать тюльпаны, чтобы мгновенно передать ценность кому угодно в любую точку мира, вне зависимости от того, функционирует ли их правительство или банковская система…
Если бы правительство не могло прийти к вам и забрать ваши тюльпаны или контролировать, как и кому вы можете их продать…
Если бы тюльпаны могли прослужить сотни, тысячи лет и быть переданы вашим потомкам, а затем обменяны на другие формы ценности…</description></item><item><title>Управление Биткоином</title><link>https://21ideas.org/upravlenie-bitcoin/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/upravlenie-bitcoin/</guid><description>Перевод статьи Пьера Рошара, впервые опубликованной в его блоге на площадке Medium. Одна из нестареющих статей, опубликованных в мемпуле nakamotoinstitute.org Какая нам разница? # Система управления Биткоином важна, потому что Биткоин является первой успешной, наиболее ликвидной и самой известной криптовалютой. По словам Майкла Голдстейна: “Твердые деньги — основополагающая опора цивилизации, и Биткоин восстанавливает этот мощный инструмент социальной координации”. Если у модели управления Биткоином есть недостатки, это может помешать раскрытию его потенциала.</description></item><item><title>Сравнение монетарных стандартов</title><link>https://21ideas.org/sravnenie-monetarnyh-standartov/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sravnenie-monetarnyh-standartov/</guid><description>При сравнении денежных стандартов необходимо учитывать дополнительные расходы, которые несет общество при использовании государственных фиатных денег, и вызванную этим инфляцию.
Перевод заметки Стефана Ливеры – биткоинера, либертарианца и сторонника АЭШ - подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Хотя некоторые критикуют энергозатраты, необходимые для майнинга биткоинов, реальное сравнение должно быть проведено с другими денежными стандартами. Обратите внимание на эту заметку, чтобы разобраться, к чему приводят стандарты мягких денег. Также обратите внимание на параллели, которые проводятся в статье с добычей золота и жизнью в условиях золотого стандарта.</description></item><item><title>Все — мошенники</title><link>https://21ideas.org/vse-moshenniki/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vse-moshenniki/</guid><description>Мы живем в состоянии тотальной войны. Каждый биткоин-холдер пытается заполучить больше монет путем обмана или убеждения остальных в том, что не стоит в этом участвовать. Всех, у кого нет биткоинов, надули либо таким образом, что они с ними расстались, либо облапошили так, что они даже их не купили.
Перевод статьи Майкла Голдстейна от 11 сентября 2014 г. подготовлен Тони⚡️, оригинал которой можно найти в мемпуле Института Накамото
Поддержать проект
При прочтении советую включить эту музыку в качестве фона: За окном война # Бонни и Клайд не могут просто взять и ограбить первый национальный блокчейн.</description></item><item><title>Доверенные третьи стороны — это бреши в системе безопасности</title><link>https://21ideas.org/doverennye-tretyi-storony/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/doverennye-tretyi-storony/</guid><description>Эта работа Ника Сабо была впервые опубликована в 2001 году.
Оригинал
Поддержать проект
Вступление # Коммерческая безопасность заключается в решении практических проблем, связанных с деловыми отношениями, такими как приватность, честность, защита собственности и определение нарушения условий договора. Слабое место в системе безопасности представляет собой любую уязвимость, увеличивающую риск нарушения вышеуказанных целей. Этот реальный взгляд на безопасность подразумевает, что проблема не исчезнет лишь потому, что разработчик не учитывает ее. При разработке протокола безопасности, применение или криптографическое предположение о «доверенной третьей стороне» (trusted third party, TTP) или «доверенной вычислительной базе» (trusted computing base, TCB), контролируемой третьими сторонами, предполагает слабое место в системе безопасности данной разработки.</description></item><item><title>Свобода ценности</title><link>https://21ideas.org/svoboda-cennosti/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/svoboda-cennosti/</guid><description>В лучшем из миров создатели заинтересованы только в том, чтобы творить. Угождая только себе и тем, кто заинтересован в их творчестве. Никаких посредников. Напрямую от человека к человеку; ценность-за-ценность.
Перевод статьи Gigi подготовил Ivan Teila, редактура Тони⚡️.
Поддержать проект
Как модель “Ценность за ценность” (V4V) решает проблему монетизации информации. # У интернета проблема. Мало кто о ней знает, но послушайте, скрытность является отличительной особенностью серьезных проблем: они не бросаются в глаза, а потом вдруг бум!</description></item><item><title>Негативные внешние эффекты нефтедоллара</title><link>https://21ideas.org/negativnye-effekty-neftedollara/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/negativnye-effekty-neftedollara/</guid><description>Вся правда о нефтедолларе (petrodollar), которая тебя удивит.
Этот пост — краткий пересказ эссе директора стратегического развития Фонда по правам человека Алекса Глэдстайна. Полноценная статья (на английском) опубликована в журнале Bitcoin Magazine.
Поддержать проект.
Вся правда о нефтедолларе (petrodollar), которая тебя удивит. Краткий пересказ, кишащий ссылками (eng) на более подробные материалы.
Война во Вьетнаме была первой американской войной, которая велась почти полностью в кредит. Предыдущие войны финансировались в значительной степени за счет более высоких налогов [1].</description></item><item><title>21 миллион не подлежит обсуждению</title><link>https://21ideas.org/21-million-ne-podlezhit-obsuzhdeniyu/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-million-ne-podlezhit-obsuzhdeniyu/</guid><description>Сохранит ли Биткоин необходимый уровень безопасности, когда вознаграждение майнерам за добытый блок сойдет на нет?
Перевод статьи Фила Гигера подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект
В мире Биткоина слишком давно остается открытым один невероятно острый спор. На первый взгляд, он кажется вполне логичным. Это даже подтолкнуло выдающихся биткоин-разработчиков и исследователей к непредвзятости в плане ответа на следующий вопрос: “сохранит ли Биткоин необходимый уровень безопасности, когда вознаграждение майнерам за добытый блок сойдет на нет?</description></item><item><title>Биткоин — единственный реальный мем</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-meme/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-meme/</guid><description>Рассказ о разнице между мемами и реальным миром.
Эта презентация основана на твит-шторме Gigi. Перевод подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект
Это рассказ о разнице между мемами и реальным миром
Мемы — это мысли, идеи, информация.
«Мем — это единица культурной информации, например культурная практика или идея, которая передается вербально или путем повторяющихся действий от сознания к сознанию».
В основе нашего мира лежат не мемы, а предметы. Он состоит из осязаемых вещей, которые подчиняются законам физики.</description></item><item><title>Proof of Work: доказательство проделанной работы</title><link>https://21ideas.org/proof-of-work/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/proof-of-work/</guid><description>Перевод статьи Адама Гибсона от 07 декабря 2020 г. подготовлен биткоинером Tony ฿
Поддержать проект
В современном национальном государстве суды (&amp;ldquo;правосудие&amp;rdquo;) функционируют, посредством насильственных угроз. Точный способ разрешения спора варьируется (присяжные, один судья и т.д.), но &amp;ldquo;необратимость&amp;rdquo; представленного решения основывается на том, что государство отстаивает окончательный вердикт, а ваше несогласие не имеет значения, потому что на их стороне наемники с оружием. Важно, что у них не просто есть люди с оружием (они, возможно, есть и у вас), у них есть подавляющее большинство людей с количеством огромных пушек, пропорциональным вашему нежеланию подчиниться их решению.</description></item><item><title>Раскошеливаемся (Shelling Out): Происхождение денег</title><link>https://21ideas.org/raskoshelivaemsya/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2002 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/raskoshelivaemsya/</guid><description>Предшественники денег, наряду с языком, позволили ранним современным людям решать проблемы сотрудничества, которые не могут решить другие животные, включая проблемы взаимного альтруизма, родственного альтруизма и смягчения агрессии.
Эта работа Ника Сабо была впервые опубликована в 2002 году.
Оригинал
Поддержать проект
Аннотация # Предшественники денег, наряду с языком, позволили ранним современным людям решать проблемы сотрудничества, которые не могут решить другие животные, включая проблемы взаимного альтруизма, родственного альтруизма и смягчения агрессии. Эти предшественники имели общие с нефиатными валютами очень специфические характеристики – они не были просто символическими или декоративными предметами.</description></item><item><title>Proof of Stake – это скам</title><link>https://21ideas.org/proof-of-stake%E2%80%93eto-skam/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/proof-of-stake%E2%80%93eto-skam/</guid><description>Перевод статьи yanmaani Proof of stake is a scam and the people promoting it are scammers подготовлен проектом 21идея
Поддержать проект
Proof of Stake (PoS) – это мошенничество. Когда я говорю это, я имею в виду, что PoS 1) заявлен как система консенсуса, и 2) фактически неспособен на самом деле обеспечить консенсус.
Чтобы понять, почему это так, мы должны сначала изучить, как работает Proof of Work (PoW) – это поможет нам осознать, почему PoS не является адекватной его заменой.</description></item><item><title>Биткоин и ритмы истории</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-i-ritmy-istorii/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-i-ritmy-istorii/</guid><description>Вы переживаете особенно мощный период в истории. После глобального финансового кризиса 2008 года мы переживаем то, что Нил Хоу и Уильям Штраус называют &amp;ldquo;Четвертым Превращением&amp;rdquo;. Заключительный акт драмы, начавшейся сразу после Второй мировой войны.
Перевод подготовлен пабликом ♾/21M⚡️. Редактура — Тони⚡️
Поддержать проект
Вы переживаете особенно мощный период в истории.
Но вы это уже и так знаете.
После глобального финансового кризиса 2008 года мы переживаем то, что Нил Хоу и Уильям Штраус называют «Четвертым Превращением».</description></item><item><title>Ноль и Биткоин</title><link>https://21ideas.org/nol-i-bitcoin/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/nol-i-bitcoin/</guid><description>Многие считают, что Биткоин — “всего лишь один из тысяч криптоактивов”. Точно так же можно сказать, что ноль — всего лишь одно из множества чисел. Но Биткоин и ноль уникальны: они привели к открытию, значительно изменившему основную систему.
Перевод эссе Роберта Бридлава подготовлен Vargos с ресурса Bitnovosti.
Поддержать проект
Сатоши сделал миру щедрый подарок — Биткоин. Он обнаружил, что как и предшественник Биткоина — ноль, деньги со строго ограниченным запасом — это прорывная идея, способная значительно изменить мир.</description></item><item><title>Дорогие крипто- и фиат-бро</title><link>https://21ideas.org/crypto-bro/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/crypto-bro/</guid><description>Биткоин, не блокчейн. Биткоин, не крипто. Биткоин, не технология распределенного реестра. Биткоин, не DeFi. Биткоин, не Web3. Биткоин, не ЦВЦБ. Биткоин, не фарминг доходности. Биткоин, не централизованные нео-банки, которые продают вам частично обеспеченный бумажный биткоин. Биткоин.
Перевод статьи Gigi.
Поддержать проект
Открытое письмо растерянным и отрицающим
Это давно должно было стать очевидным, но боюсь, мне придется вновь это произнести: Биткоин, не блокчейн. Биткоин, не крипто. Биткоин, не технология распределенного реестра. Биткоин, не DeFi.</description></item><item><title>Был ли Сатоши жадным майнером?</title><link>https://21ideas.org/byl-li-satoshi-zhadnym-majnerom/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/byl-li-satoshi-zhadnym-majnerom/</guid><description>Технический анализ поведения майнера, демонстрируемого неким субъектом, который скорее всего и является Сатоши Накамото.
Этот материал – редактура адаптивного перевода данной статьи Если вы проведете достаточно времени в криптоэкосистеме, то, несомненно, столкнетесь с аргументами, гласящими, что распределение токенов в некоторых проектах несправедливо, потому что основателями проекта обогатились за счет так называемых “премайнов” с момента первоначального запуска проекта.
Обиженные этим стороны, желающие опровергнуть критику в адрес распределения токенов, неизбежно укажут на то, что Сатоши владеет примерно 1,100,000 биткоинов — почти 5% от общего количества, которое когда-либо будет существовать.</description></item><item><title>Что такое Taproot</title><link>https://21ideas.org/taproot/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/taproot/</guid><description>Taproot — это предлагаемое обновление Биткоина, в котором появится несколько новых функций.
Поддержать проект Taproot — это предлагаемое обновление Биткоина, в котором появится несколько новых функций. Taproot интегрирует схему цифровой подписи Шнорр в Биткоин, модернизируя криптографию, лежащую в основе Биткоина. Taproot опирается на обновление SegWit, чтобы улучшить приватность Биткоина и снизить комиссию за транзакции. Taproot облегчает будущие обновления Биткоина, реформируя язык используемых им скриптов. Введение # Taproot — это обновление Биткоина, которое принесет ряд новых функций и преимуществ для пользователей сети.</description></item><item><title>Биткоин и интернет-циклы Хопфа</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-i-internet-cikly-hopfa/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-i-internet-cikly-hopfa/</guid><description>Текущие реликвии &amp;ldquo;Мышления хороших времен&amp;rdquo; затрудняют понимание компромисса, но &amp;ldquo;Трудные времена&amp;rdquo; снова приходят, чтобы напомнить нам о цене, которую мы можем заплатить в долгосрочной перспективе во имя удобства в краткосрочной.
Перевод эссе Джакомо Зукко подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект
Статья также доступна в видеоформате и в формате аудио (смотрите раздел &amp;ldquo;аудио&amp;rdquo; на этом сайте) В последние несколько лет по интернету гуляет интересный мем. Слова, использованные для подписи, взяты из пост-апокалиптического научно-фантастического романа Г.</description></item><item><title>Боремся с поддельными биткоинами</title><link>https://21ideas.org/boremsya-s-poddelnymi-bitcoin/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/boremsya-s-poddelnymi-bitcoin/</guid><description>Я думаю, что никто не поспорит с утверждением, что редкость является одним из ключевых свойств биткоина и фундаментальным фактором определения его ценности. Если это свойство нарушается, перед нами предстает серьезная проблема. Итак &amp;hellip; столкнулись ли мы с проблемой?
Эта статья – перевод работы Джеймсона Лоппа.
Поддержать проект
Биткоин предоставляет гарантии предсказуемости эмиссии и редкости. Подробнее с гарантиями ограничения денежной массы Биткоина 21 миллионом монет можно ознакомиться в этом материале:
21 миллион не подлежит обсуждению</description></item><item><title>Бомбы сложности Ethereum</title><link>https://21ideas.org/bomby-slozhnosti-ethereum/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bomby-slozhnosti-ethereum/</guid><description>Бомбы сложности в сети Ethereum являются доказательством того, что блокчейны могут быть принудительными, в то время как Биткоин доказывает, что они не обязательно должны быть таковыми.
Этот пост – перевод эссе Level 39, подготовленный Tony⚡️
Поддержать проект
Могут ли блокчейны с открытым исходным кодом быть принудительными? В дебатах между Эриком Ворхисом и Алексом Глэдстайном Ворхис утверждал, что &amp;ldquo;в Ethereum нет ничего, что основано на принуждении, и точка&amp;rdquo;.
Далее Ворхис пояснил:</description></item><item><title>Деньги, блокчейны и социальная масштабируемость</title><link>https://21ideas.org/dengi-blokchejny-i-socialnaya-masshtabiruemost/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/dengi-blokchejny-i-socialnaya-masshtabiruemost/</guid><description>Успех Биткоина заключается в том, что ценой активного потребления ресурсов и низкой вычислительной производительности приобретается нечто еще более ценное: социальная масштабируемость.
Перевод фундаментального эссе Ника Сабо, написанного в феврале 2017 года.
Поддержать проект
Введение # Блокчейны сегодня в моде. Самым старым и масштабным из блокчейнов является Биткоин, который, за свою более чем восьмилетнюю историю, вырос в цене от 10,000 биткоинов за пиццу (еще до того, как появились биржи, на которых была установлена стоимость биткоина в традиционных валютах) до более $1000 за один биткоин.</description></item><item><title>Разбирая протокол RGB</title><link>https://21ideas.org/rgb/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/rgb/</guid><description>В последнее время наблюдается растущий интерес к токенам поверх Биткоина и Lightning Network. В этой статье мы сосредоточимся на RGB с целью дать исчерпывающий обзор того, как он работает и каково его ценностное предложение.
Этот перевод статьи Федерико Тенга подготовлен пабликом Hype Coin News, перевод таблиц – Тони ⚡️
Поддержать проект
Разъяснение: в образовательных целях некоторые понятия, описанные в этой статье, были упрощены, и чтобы не перегружать читателя новыми терминами, также терминология может отличаться от технических спецификаций.</description></item><item><title>Биткоин — это мицелий</title><link>https://21ideas.org/bit%D1%81oin-eto-micelij/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bit%D1%81oin-eto-micelij/</guid><description>Перевод труда Брендона Квиттема. Предисловие # Я бы хотел отдать должное Дэну Хелду за публикацию своей серии статей, в которой происхождение Биткоина сравнивается с посадкой дерева. И его работа мне очень понравилась. Я считаю, что сравнение Биткоина с грибами является более наглядной аналогией. Если вы новичок в этой теме, присоединяйтесь – для меня огромная честь представить вам увлекательный мир грибов.
Полиматическая обязанность: подобно тому, как Сатоши объединил ряд дисциплин, чтобы сшить воедино франкенштейн-технологию, которую мы называем Биткоин… я уверен, что обязанность каждого из нас заключается в изучении уникального многообразия знаний.</description></item><item><title>Что такое деньги</title><link>https://21ideas.org/chto-takoe-dengi/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/chto-takoe-dengi/</guid><description>Деньги — самый ликвидный, а проще говоря, самый распространенный товар на планете Земля. Казалось бы, логично предположить, что каждый, ну или хотя бы большинство, должны хоть отдаленно понимать принцип функционирования и методику “производства” этого товара. Это, на удивление, далеко от правды.
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект Хорошим дополнением к этой статье является это видео. Деньги — самый ликвидный, а проще говоря, самый распространенный товар на планете Земля. Казалось бы, логично предположить, что каждый, ну или хотя бы большинство, должны хоть отдаленно понимать принцип функционирования и методику “производства” этого товара.</description></item><item><title>О корректировке сложности майнинга</title><link>https://21ideas.org/difficulty/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/difficulty/</guid><description>Корректировка сложности – это великое, но, тем не менее, недооцененное нововведение, обеспечивающее бесперебойную работу Биткоина.
Перевод трэда Алекса Вальтца
Поддержать проект
Корректировка сложности – это великое, но, тем не менее, недооцененное нововведение, обеспечивающее бесперебойную работу Биткоина.
Помимо того, что она обеспечивает предсказуемость предложения Биткоина, она также является..:
фундаментальным механизмом, обеспечивающим безопасность сети саморегулирующимся механизм важнейшим компонентом консенсуса С момента своего появления Биткоин корректировал свою сложность 373 раза.
В течение первого года работы сети сложность не увеличивалась, первое значительное изменение произошло первого января 2010 года, на высоте блока 32,256.</description></item><item><title>Выживает сильнейший</title><link>https://21ideas.org/vyzhivaet-silnejshij/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vyzhivaet-silnejshij/</guid><description>В этой работе мы обсуждаем наши опасения по поводу более широкого пространства &amp;ldquo;криптовалют&amp;rdquo; за пределами Биткоина. Наши аргументы вращаются вокруг трех основных аспектов: Философского, Технического и Экономического.
Философская, техническая и экономическая критика перспектив &amp;ldquo;крипты&amp;rdquo; вне биткоина. Оригинал
Работа&amp;quot;Выживает сильнейший&amp;quot; переведена при поддержке и непосредственном участии проекта Hype Coin News. Проект профинансирован со средств аукциона газеты &amp;ldquo;Bitcoin Day&amp;rdquo; подаренной каналу @saul_freeberty.
Поддержать проект
Аллен Фаррингтон - инвестиционный менеджер в компании Baillie Gifford &amp;amp; Co.</description></item><item><title>Доказательство жизни. Почему Биткоин — живой организм</title><link>https://21ideas.org/pochemu-bitcoin-zhivoj-organizm/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pochemu-bitcoin-zhivoj-organizm/</guid><description>Перевод работы Gigi &amp;ldquo;Proof of Life. Why Bitcoin is a Living Organism&amp;rdquo; подготовлен дружественным проектом ∞/21M Определение жизни всегда было проблемой как для ученых, так и для философов. Хотя выдвинуто много определений, остается неясным, что именно отличает живое от неживого. Являются ли вирусы живыми? Молекулы ДНК? Компьютерные вирусы? Биологически продуцируемые минералы?
Ральф Меркл, изобретатель криптографического хеширования и дерева Меркла, выдвинул аргумент, что Биткоин является первым примером новой формы жизни. В настоящей серии статей я намерен серьезно отнестись к этому утверждению, изучить его подробно и посмотреть, что можно извлечь из рассмотрения Биткоина в качестве живого организма.</description></item><item><title>Типы биткоин-адресов</title><link>https://21ideas.org/sravnenie-tipov-bitcoin-adresov/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sravnenie-tipov-bitcoin-adresov/</guid><description>В этой статье рассматриваются методы получения биткоина ончейн, которые были внедрены в протокол по мере его развития.
Перевод работы Тома Хонзика подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Если вы активно используете Биткоин, то наверняка замечали множество различных видов адресов. Возможно, вы сталкивались с аббревиатурами, обозначающими разные способы расходования монет. Эти способы оплаты начинаются с символов &amp;ldquo;P2&amp;rdquo; (от англ. “pay to” - “заплатить на”), например P2PKH или P2WSH. Сегодня мы рассмотрим все методы получения биткоина ончейн, которые были внедрены в протокол по мере его развития, и объясним некоторые существенные различия, которые делают каждый метод уникальным.</description></item><item><title>Стратегия DCA</title><link>https://21ideas.org/strategiya-dca/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/strategiya-dca/</guid><description>На сегодняшний день, в силу турбуленции на экономической арене, от выбора инвестиционной стратегии зависит гораздо больше, чем в период экономической экспансии.
В данной статье проект &amp;ldquo;21 идея&amp;rdquo; предоставляет материал в абсолютно новом формате. Он основан на статье главного редактора The Bitcoin Times и, по совместительству, главного исполнительного директора Amber, Алекса Светски. Материал также опирается на гипотезу эффективного рынка, дополненную экспертом количественного анализа под псевдонимом PlanB. Мы скомбинировали информацию и предлагаем вашему вниманию такого-себе информационного франкенштейна, главной задачей которого является помощь тебе, дорогой читатель, в принятии наиболее взвешенных финансовых решений.</description></item><item><title>Самая мирная революция</title><link>https://21ideas.org/samaya-mirnaya-revolyuciya/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/samaya-mirnaya-revolyuciya/</guid><description>Когда мы погружаемся в более деспотичный, авторитарный и хаотичный мир, вы можете однажды почувствовать утешение, зная, что самая высокая в мире система защиты материальных ценностей терпеливо ждет вас.
Перевод статьи Ника Картера от 7 Сентября 2019 г.
Особая благодарность @a48 за редактирование перевода
Поддержать проект
Люди не должны бояться своего правительства. Правительства должны бояться своего народа.
— V, V значит Вендетта
“Это покорность”, — пробормотал Редигер. “Шокирующая и простая идея, которая так и не была убедительно выражена, что вершина человеческого счастья находится в самом абсолютном подчинении”.</description></item><item><title>О Биткоин-вселенной</title><link>https://21ideas.org/o-bitcoin-vselennoj/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/o-bitcoin-vselennoj/</guid><description>Мы, как Биткоин-амбассадоры должны говорить на общем языке и избегать эзотерики.
Поддержать проект “Я уверен, что мы, как Биткоин-амбассадоры должны говорить на общем языке и избегать эзотерики, чтобы наше послание могло с легкостью проникнуть в ум каждого. Я немного расскажу о Биткоин-вселенной и криптовалютынх активах, орудуя экзотерическими терминами. Ну что ж, начнем…”
Биткоин ~ интернет, альткоины ~ венчурные инвестиции # При взгляде на вселенную криптовалютынх активов, вырисовывается два основных полушария: 1) Биткоин и 2) все остальное, что обычно называют альтернативными криптоактивами, альткоинами или альтами.</description></item><item><title>Почему 21 миллион?</title><link>https://21ideas.org/pochemu-21-million/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pochemu-21-million/</guid><description>Вопрос 21 миллиона биткоинов: почему именно такое число? Эта статья пояснит причину выбора ограничения эмиссии биткоина 21 миллионом монет.
Материал основан на оригинальной работе bitzuma со значительной редактурой, уточнениями и упрощениями. Если у вас остались вопросы или вы нашли неточности, напишите нам. Если вам понравился материал, не стесняйтесь поддержать автора твердыми деньгами или фиатом за проделанную работу. Подписывайтесь на Telegram-канал &amp;ldquo;биткоин абстракцион&amp;rdquo;. Поддержать проект Ограничение в 21 миллион монет – самая известная особенность биткоина.</description></item><item><title>Парадокс Джевонса: Обратная истина</title><link>https://21ideas.org/jevons_paradox/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/jevons_paradox/</guid><description>Перевод статьи anilsaidso на тему энергопотребления биткоина через призму «Парадокса Джевонса», который был описан в 1865 году Уилльямом Джевонсом, во времена, когда Британское общество было взволновано возможным истощением угольных месторождений на волне ускорения индустриализации и коммерциализации паровых установок.
Материал подготовил almoo. «Повышение энергоэффективности может увеличить общее потребление энергии, делая деятельность дешевле и, следовательно, более масштабируемой и доступной»
— Джон Спейси
Использование энергии в качестве механизма безопасности, в случае биткоина, часто становится мишенью для его критики.</description></item><item><title>Биткоин-диссиденты</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-dissidenty/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-dissidenty/</guid><description>Неудержимый, цензуроустойчивый Биткоин завоевывает популярность среди протестующих и диссидентов по всему миру.
Поддержать проект &amp;ldquo;Можно сказать, что штаб-квартира Биткоина сейчас располагается в Лагосе. Или в Минске. Или в Гонконге&amp;rdquo;.
2020 год, прошедший под влиянием глобальной пандемией, политических и экономических кризисов во всем мире, заставил нас иначе взглянуть на многое. То, что раньше не привлекало особого внимания, начинает обретать значение. В криптовалюте также появляются новые мощные тенденции.
В то время как биткоин-трейдеры рассчитывают на новые денежные вливания от крупных инвесторов, во всем мире происходят изменения: Биткоин приходит к тем, кто в нем больше всего нуждается.</description></item><item><title>Биткоин = свобода</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-svoboda/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-svoboda/</guid><description>Перевод статьи Росса Ульбрихта от 25 сентября 2019г. впервые опубликованной в блоге Росса на площадке Medium. Одна из нестареющих статей, опубликованных в мемпуле nakamotoinstitute.org.
Узнайте больше о Россе Ульбрихте на freeross.org. Вы можете подписать прошение о помиловании здесь.
Поддержать проект
Нечто особенное произошло примерно через год после того, как Сатоши подарил нам Биткоин. Что-то, чего никто не ожидал и многие считали невозможным. Попробуйте представить себе Биткоин тогда, до того, как вы могли что-то купить с его помощью, до того, как существовал обменный курс BTC/USD, до того, как хоть кто-то мог знать, приведет ли это к чему-то вообще.</description></item><item><title>Мифы о Биткоин-халвинге</title><link>https://21ideas.org/mify-o-halvinge/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mify-o-halvinge/</guid><description>С халвингом связано множество заблуждений. Предлагаю подробнее рассмотреть некоторые из них.
Оригинал: Exploding Three Myths About the Upcoming Bitcoin Halving
Поддержать проект
Следующий Биткоин-халфинг (уполовинивание награды майнерам) уже на носу. В мае 2020 года вознаграждение за майнинг новых блоков будет сокращено вдвое с 12.5 до 6.25 биткоинов.
Халфинг — регулярное событие, которое случается каждые 210,000 блоков (примерно каждые четыре года). Это будет происходить до тех пор, пока, наконец, примерно в 2140 году не будет выпущен 21 миллион биткоинов.</description></item><item><title>Дорога к рабству</title><link>https://21ideas.org/doroga-k-rabstvu/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/doroga-k-rabstvu/</guid><description>Иллюстрированная версия бессмертной работы Фридриха Хайека.
Публикация иллюстрированной версии бессмертной работы Фридриха Хайека. Перевод краткой версии подготовлен Maxim Gambini. Перевод иллюстраций – Тони⚡️
Поддержать проект
Полную версию книги можно скачать здесь</description></item><item><title>Биткоин-вестник: неделя 2</title><link>https://21ideas.org/vestnik/825769/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vestnik/825769/</guid><description>БЛОК #825769 # Привет, Биткоинер!
Источник
11 января 2009 года была отправлена первая биткоин-транзакция. Получателем стал Хэл Финни, который в этот же день сделал первый пост в социальных сетях о Биткоине. Спустя 14 лет Биткоин используется десятками миллионов людей по всему миру и становится все более ценным с каждым новым пользователем. ХОДЛ он!
Исторические события этой недели перечислены в этом посте. Все важнейшие Биткоин-события - в этом календаре. В печать: # 📈 Да будет Bitcoin ETF</description></item><item><title/><link>https://21ideas.org/docs/example/collapsed/3rd-level/4th-level/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/docs/example/collapsed/3rd-level/4th-level/</guid><description>4th Level of Menu # Caesorum illa tu sentit micat vestes papyriferi # Inde aderam facti; Theseus vis de tauri illa peream. Oculos uberaque non regisque vobis cursuque, opus venit quam vulnera. Et maiora necemque, lege modo; gestanda nitidi, vero? Dum ne pectoraque testantur.
Venasque repulsa Samos qui, exspectatum eram animosque hinc, aut manes, Assyrii. Cupiens auctoribus pariter rubet, profana magni super nocens. Vos ius sibilat inpar turba visae iusto!</description></item><item><title/><link>https://21ideas.org/docs/example/hidden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/docs/example/hidden/</guid><description>This page is hidden in menu # Quondam non pater est dignior ille Eurotas # Latent te facies # Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona # O fallor in sustinui iussorum equidem.</description></item><item><title>Бонусы для подписчиков 21 идеи</title><link>https://21ideas.org/patrons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/patrons/</guid><description>Некоммерческий образовательный проект 21 идея предлагает бонусы своим патронам. Мы нуждаемся в поддержке, потому что проект ведется энтузиастами, не рекламирует сервисы, которыми не пользуются сами участники и не прячет образовательный контент за пэйволлами. При этом мы хотим предложить нашим патронам ранний доступ к материалам, возможность принять участие в процессе перевода и другие интересные возможности, такие как именные лайтнинг-адреса.
Мы определили два уровня регулярной подписки со своими бонусами:
1️⃣ Подписка &amp;ldquo;Биткоинер&amp;rdquo; 📚 Ранний доступ к переводам книг, над которыми ведется работа: читайте свежайшие переводы лучших книг о Биткоине на две недели раньше, чем те окажутся в свободном доступе.</description></item><item><title>Комментарии на 21ideas</title><link>https://21ideas.org/comments/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/comments/</guid><description>Чтобы позволить вам, дорогие читатели, комментировать посты на 21ideas, мы обратились к открытому коммуникационному протоколу Nostr.
Почему Nostr? # Благодаря Nostr мы знаем, что вам не придется делиться никакими персональными данными. Nostr, подобно Биткоину, использует связку приватного и публичного ключей, а также сеть легковесных ретрансляторов, чтобы обеспечить псевдонимную и цензуроустойчивую систему обмена информации онлайн.
Как оставить комментарий? # Если у вас уже есть аккаунт на Nostr:
Убедитесь, что у вас активировано расширение, управляющее ключами Nostr, такое как Alby, Nos2x или Nostore (для Safari).</description></item></channel></rss>