<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Протокол on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><description>Recent content in Протокол on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 12:09:46 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кто контролирует Bitcoin Core?</title><link>https://21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</guid><description>&lt;p>Кто управляет разработкой Биткоина? Что если кто-то решит незаметно изменить его правила? Как убедиться, что никто не поломает Биткоин?&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://blog.lopp.net/who-controls-bitcoin-core/">статьи&lt;/a> Джеймсона Лоппа подготовили &lt;a href="https://medium.com/@nikitakolodin">Nikita Kolodin&lt;/a>  и &lt;a href="https://twitter.com/RainDogDance?">RainDogDance&lt;/a>. Редактура &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони ⚡️&lt;/a>.&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Вопрос о том, кто контролирует код в репозитории &lt;a href="https://bitcoincore.org/">Bitcoin Core&lt;/a> на &lt;a href="https://github.com/bitcoin/bitcoin">гитхабе&lt;/a>, продолжает возникать снова и снова. Этот довод часто преподносится как свидетельство наличия центральной точки контроля над протоколом Биткоина. Я убежден, что сам вопрос обманчив, поскольку подразумевает неминуемое существование авторитарной власти, а эта модель неприменима к Биткоину. Обывателю, конечно, может быть неочевидно, почему это так; поэтому цель этой статьи — объяснить, как работает Bitcoin Core и, на более высоком уровне, как развивается сам протокол биткоина.&lt;/p></description></item><item><title>Вечная борьба Биткоина</title><link>https://21ideas.org/vechnaja-borba/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vechnaja-borba/</guid><description>&lt;p>Как Биткоин процветает на грани порядка и хаоса&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://dergigi.com/2019/12/22/bitcoin-s-eternal-struggle/">статьи&lt;/a> GiGi подготовлен автором паблика &lt;a href="https://t.me/gametheoryhub">♾️/21M&lt;/a>. Редактура &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Биткоин работает. Независимо от того, какого мнения вы бы не придерживались касательно этого странного явления, оно, несомненно, работает, развивается или, как я (и другие) утверждали ранее, живо. Даже если бы бóльшая часть мира остановилась, Биткоин-сеть продолжала бы создавать валидные блоки примерно каждые 10 минут или около того.&lt;/p>
&lt;p>Биткоин работает благодаря множеству факторов: теории игр, экономическим стимулам, криптографии, гениальной инженерии, устойчивости на сетевом уровне и т.д. Убить Биткоин сложно. Действительно сложно. Убить Биткоин - это все равно, что убить идею. Идею, которая засела в головах сотен тысяч преданных ей личностей.&lt;/p></description></item><item><title>Об удобстве взаимодействия с Биткоином</title><link>https://21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</guid><description>&lt;p>В Биткоин-пространстве продолжается дискуссия на тему пользовательского опыта (&lt;em>UX&lt;/em>). Биткоин до сих пор выглядит странно, неуклюже и порой сложно. Основной причиной этого является то, что Биткоин и его составляющие (сеть, протокол, криптография, язык программирования) действительно странные, неуклюжие и сложные. Таким же был и, возможно, до сих пор остается интернет.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://www.swanbitcoin.com/on-bitcoins-ux/">статьи&lt;/a> GiGi подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/216.png">
&lt;p>&lt;em>До LNP/BP и TCP/IP имел место IPX/SPX&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;p>Причина, по которой интернет больше не кажется таким неуклюжим, двояка: (1) люди привыкли ко многим новым понятиям, которые принес с собой интернет, и (2) бесчисленные абстрагирующие слои облегчают взаимодействие с базовым протоколом. Сопутствующие технологии, такие как plug-and-play, помогли сделать работу пользователя еще комфортнее. Дни установки номера IRQ вашей сетевой карты вручную уже в прошлом!&lt;/p></description></item><item><title>О закостенении протокола</title><link>https://21ideas.org/o-zakostenenii-protokola/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/o-zakostenenii-protokola/</guid><description>&lt;p>Убедительные аргументы в пользу того, почему мы должны продолжать стремиться к улучшению протокола Биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://blog.lopp.net/on-ossification/">статьи&lt;/a> Джеймсона Лоппа&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Закостенение в контексте сетевых протоколов означает замедление их эволюции и скорости изменений. Похоже, что это закон физики сетей. По сути, по мере того как сетевой протокол получает всё большее распространение, &amp;ldquo;масса&amp;rdquo; сети растёт, а усилия, необходимые для изменения направленности сети путём координации обновлений программного обеспечения среди пользователей протокола, значительно увеличиваются. В конце концов, возможность безопасной активации любых изменений в протоколе рушится под огромным весом сети, поскольку координация огромного количества распределённых участников становится невозможной.&lt;/p></description></item></channel></rss>