<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Книги on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/books/</link><description>Recent content in Книги on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Белая книга</title><link>https://21ideas.org/whitepaper/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/whitepaper/</guid><description>31 октября 2008 года Сатоши Накамото опубликовал &amp;ldquo;white paper&amp;rdquo;, где впервые описал основные (но не все) характеристики будущей системы пиринговой электронной наличности. Наравне с запуском самой сети, это событие стало историческим.
Загрузить PDF-файл # Оригинал На русском Интересные факты о белой книге # Перевод ветки Пита Риццо
White Paper Биткоина, состоит из 2736 слов! Он короче, чем «Великая хартия вольностей» (3550 слов), Конституция США (4543 слова) и последний законопроект об инфраструктуре США (2700 страниц).</description></item><item><title>Презентации Анила</title><link>https://21ideas.org/anil-slides/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/anil-slides/</guid><description>Анил (@anilsaidso) — независимый биткоин-преподаватель, создающий наглядные визуальные слайды, объясняющие принципы работы биткоина. Идеально подходит для новичков!
Почему деньги стремятся к одной форме ... Почему деньги стремятся к одной форме # Отличный материал для новичков с быстрым и понятным объяснением того, почему деньги рано или поздно должны прийти к единой глобальной форме и почему навязанная государством денежная монополия тормозит естественное развитие глобальной экономики.
Почему деньги стремятся к единой форме? Почему наличие нескольких валют это проблема?</description></item><item><title>Биткоин-деньги</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-money/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-money/</guid><description>Эта книга Майкла Караса - отличный первый шаг для понимания важнейших функций и свойств денег как для самых маленьких, так и для взрослых новичков.
Поддержать проект
Скачать PDF-версию можно здесь</description></item><item><title>Дорога к рабству</title><link>https://21ideas.org/doroga-k-rabstvu/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/doroga-k-rabstvu/</guid><description>Иллюстрированная версия бессмертной работы Фридриха Хайека.
Публикация иллюстрированной версии бессмертной работы Фридриха Хайека. Перевод краткой версии подготовлен Maxim Gambini. Перевод иллюстраций – Тони⚡️
Поддержать проект
Полную версию книги можно скачать здесь</description></item></channel></rss>