<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Privacy on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/en/privacy/</link><description>Recent content in Privacy on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://21ideas.org/en/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как сохранить приватность?</title><link>https://21ideas.org/en/privacy/luchshie-praktiki/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/privacy/luchshie-praktiki/</guid><description>Статья расскажет о лучших практиках обретения приватности в сети Биткоин. Это - важная составляющая сохранения как вашей безопасности, так и безопасности ваших монет.
Перевод статьи ДжиДжи подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “У каждого из нас есть собственное пространство, где мы принимаем важные решения и определяем собственное будущее — пространство с собственными основными правами и свободами, та часть нашей жизни, в которую закон, в общем-то, не должен вмешиваться.”
— Джеффри Фишер, архиепископ Кентерберийский (1959)</description></item><item><title>Никаких KYC, берегите персональные данные</title><link>https://21ideas.org/en/privacy/no-kyc/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/privacy/no-kyc/</guid><description>Почему KYC - это зло и представляет собой опасность для пользователей? Существуют ли методы обхода этой процедуры и какие способы обхода KYC самые эффективные?
Перевод статьи BitcoinQnA подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Что такое KYC? # KYC или &amp;ldquo;Знай своего клиента&amp;rdquo; - это регламент, который должен соблюдать любой бизнес, имеющий отношение к банковской деятельности. Покупка/продажа биткоинов не является исключением. Эти правила действуют по всему миру и направлены на то, чтобы компания, занимающаяся обменом/переводом денежных средств, имела &amp;ldquo;соответствующую&amp;rdquo; информацию о каждом обслуживаемом клиенте.</description></item><item><title>Приватность в сети Биткоин</title><link>https://21ideas.org/en/privatnost-v-seti-bitcoin/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/privatnost-v-seti-bitcoin/</guid><description>Несмотря на то, что Биткоин может поддерживать высокий уровень конфиденциальности, многие способы его использования, как правило, приватными не назвать. При правильном понимании технологии, представляется возможность использования Биткоина действительно приватным и анонимным способом.
Перевод статьи, опубликованной на сайте Bitcoin Wiki, подготовлен биткоинером Tony ₿. Поддержать проект. По состоянию на 2019 год большинство биткоин-энтузиастов считали, что он с легкостью отслеживается; это заявление некорректно. Где-то в 2011 году большинство энтузиастов считали, что Биткоин абсолютно приватен, что также не соответствует реальности.</description></item><item><title>Биткоин становится критически важным</title><link>https://21ideas.org/en/bitcoin-stanovitsya-kriticheski-vazhnym/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/bitcoin-stanovitsya-kriticheski-vazhnym/</guid><description>По мере того, как правительства ищут бэкдоры в шифровании, Биткоин становится критически важным.
Перевод статьи, опубликованной на сайте Bitcoin Magazine, подготовлен биткоинером Tony ₿. Поддержать проект. 6 ноября 2020 года Совет Европейского Союза опубликовал &amp;ldquo;Проект резолюции Совета по вопросам шифрования&amp;rdquo;. Предполагается, что он предшествует финальному тексту документа, который будет представлен Совету 19 ноября для возможного юридического принятия. В нем подчеркивается поддержка шифрования данных в целом, но также отмечаются проблемы, которые технологии шифрования создают для следователей, желающих получить доступ к переговорам преступников.</description></item><item><title>BIP47, или гадкий утенок</title><link>https://21ideas.org/en/bip47-ili-gadkij-utenok/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/bip47-ili-gadkij-utenok/</guid><description>Из этой статьи вы узнаете о принципе работы протоколов BIP47 и PayNym, механизмах работы этих протоколов и практических приложениях, которые из них вытекают.
Перевод статьи Лоика Мореля
Поддержать проект
— Он больно велик! — говорили все, а индейский петух, который родился со шпорами на ногах и потому воображал себя императором, надулся и, словно корабль на всех парусах, подлетел к утенку, поглядел на него и пресердито залопотал; гребешок у него так весь и налился кровью.</description></item><item><title>CoinJoin Overview</title><link>https://21ideas.org/en/privacy/coinjoin/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/privacy/coinjoin/</guid><description>This article by @BitcoinOnly_ and @6102bitcoin was published on 6102bitcoin.com website.
Contribute.
Background # Bitcoin transactions are public by nature; they map inputs (unspent utxo’s) to outputs (new unspent utxo’s) in a way that is auditable by anyone with access to the bitcoin blockchain (the history of transactions). Yet interpreting these transactions and the Blockchain is a non-trivial task, because Bitcoin transaction are not equivalent to Bitcoin payments.
The Problem # Because anyone can see the links between transaction inputs and outputs it’s possible for anyone to analyse previous and future transaction behavior in an attempt to link multiple Bitcoin addresses to the same entity, this process is sometimes called clustering.</description></item></channel></rss>