<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>хранение on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/en/tags/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in хранение on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/en/tags/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://21ideas.org/en/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/phoenix/</guid><description>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например Wallet of Satoshi, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и минимизировать уровень доверия к третьей стороне.</description></item><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://21ideas.org/en/electrum/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/electrum/</guid><description>Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька.</description></item><item><title>Лайтнинг-кошельки</title><link>https://21ideas.org/en/lajtning-koshelki/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/lajtning-koshelki/</guid><description>С повторяющимися всплесками популярности картинок обезьян в блокчейне Биткоина и в преддверии предстоящего бычьего рынка комиссии в основной сети не особо радуют.
Комиссии в сети могут достигать сотен сат за виртуальный байт, и это далеко не предел. Источник
Лайтнинг предоставляет решение наболевшей проблемы высоких комиссий, но действовать нужно продуманно, не торопясь. Поэтому сегодня предлагаю разобрать лучшие доступные лайтнинг-кошельки, оценить плюсы и минусы каждого из них, чтобы вы могли выбрать лучшее решение и наконец забыть (или хотя бы минимизировать стресс) о высоких комиссиях.</description></item><item><title>LNbits</title><link>https://21ideas.org/en/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/lnbits/</guid><description>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений | Инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события и многое другое.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
LNbits # Сегодня мы рассмотрим кошелек-приложение, доступный прямо из браузера, который может похвастаться таким количеством возможностей, что ему позавидует любое ПО. Это LNbits.
Стоит начать с того, что этот сервис еще находится в фазе активной разработки, а некоторый функционал еще предстоит внедрить. Самым ожидаемым нововведением на подходе является возможность входа в сервис через логин и пароль.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://21ideas.org/en/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/blue/</guid><description>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками. Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей.</description></item></channel></rss>