<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>github on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/tags/github/</link><description>Recent content in github on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://new.21ideas.org/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Изобретаем Биткоин</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Inventing-Bitcoin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Inventing-Bitcoin/</guid><description>Изобретаем Биткоин # &amp;ldquo;Изобретаем Биткоин&amp;rdquo; - книга-вступление к Биткоину. Прочитав ее вы познаете причины появления Биткоина, основы работы протокола и основные свойства и функции сети.
Поблагодарить автора книги Яна Прицкера за проделанную им работу можно в твиттере: https://twitter.com/skwp
Поддержать некоммерческий образовательный биткоин-онли проект 21идея, подготовивший перевод этой книги, можно, перейдя в этот раздел
Вперед к знаниям!
Содержание: # ВСТУПЛЕНИЕ
Глава 1: ЧТО ТАКОЕ БИТКОИН
Глава 2: ОТКАЗЫВАЕМСЯ ОТ ПОСРЕДНИКА</description></item><item><title>Книги</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/</guid><description>Книги # Библиотека книг о Биткоине, экономике и личностном суверенитете.
Изобретаем Биткоин ... Эта книга отлично подойдет новичкам, желающим понять основы работы Биткоина и причины его значимости. Книга доступна в формате epub. Узнать больше о книге и прочитать ее прямо на сайте можно, посетив страничку &amp;ldquo;Изобретаем Биткоин&amp;rdquo;.
Cуверенитет посредством математики ... Эта книга Кнута Сванхольма — пожалуй моя любимая работа, призванная познакомить новичка с Биткоином. Автор затрагивает самые острые проблемы современного общества — как экономические, так и социальные.</description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/github/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект можно, перейдя по этой ссылке. Проект, принадлежащий сообществу # 21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается. Таким образом проект (как нам нравится думать) сможет жить вечно и оставаться вечно актуальным.</description></item><item><title>Видео</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Videos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Videos/</guid><description>Видео # Для любителей потреблять видеоконтент в этом подразделе собраны все важнейшие материалы о Биткоине, экономике и личностном суверенитете в видеоформате.
Биткоин # Теория # Что такое Биткоин ... На сегодняшний день почти все слышали о Биткоине, но это не значит, что большинство знает, что это такое. Это видео в полной мере поясняет что такое Биткоин и почему понимание этого открытия является фундаментом любой человеческой деятельности. Это — вступление к серии видео, нацеленной полноценно пояснить философские, экономические, социальные и технические стороны функционирования Биткоина.</description></item><item><title>Суверенитет посредством математики</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/</guid><description>Суверенитет посредством математики # Эта книга Кнута Сванхольма — пожалуй моя любимая работа, призванная познакомить новичка с Биткоином. Автор затрагивает самые острые проблемы современного общества — как экономические, так и социальные. Делитесь этой работой с родными и близкими; это — лучший способ заинтересовать их в путешествии сквозь кроличью нору Биткоина.
Содержание:
ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ</description></item></channel></rss>