<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>github on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/tags/github/</link><description>Recent content in github on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://new.21ideas.org/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Книги</title><link>https://new.21ideas.org/books/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/books/</guid><description>Книги # Библиотека книг о Биткоине, экономике и личностном суверенитете.
Изобретаем Биткоин ... Эта книга отлично подойдет новичкам, желающим понять основы работы Биткоина и причины его значимости. Книга доступна в формате epub. Узнать больше о книге и прочитать ее прямо на сайте можно, посетив страничку &amp;ldquo;Изобретаем Биткоин&amp;rdquo;.
Cуверенитет посредством математики ... Эта книга Кнута Сванхольма — пожалуй моя любимая работа, призванная познакомить новичка с Биткоином. Автор затрагивает самые острые проблемы современного общества — как экономические, так и социальные.</description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://new.21ideas.org/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/github/</guid><description>Добавление материалов с помощью GitHub # Как стать автором на проекте 21 идея? Как добавить статью? Этот материал расскажет об основах взаимодействия с GitHub.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Проект, принадлежащий сообществу # 21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается.</description></item><item><title>Публикация статей через Obsidian</title><link>https://new.21ideas.org/obsidian/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/obsidian/</guid><description>Публикация статей через Obsidian # Наиболее простой и наглядный способ публикации статей на ресурсе 21 идя с помощью программы Obsidian с открытм исходным кодом
Гид подготовил almoo. Поддержать проект. В этом материале разберем простой способ публикации статей на сайт 21ideas с использованием программы Obsidian. Для данного способа потребуется:
Obsidian Hugo Плагин &amp;ldquo;Obsidian Git&amp;rdquo; Плагин &amp;ldquo;Hugo preview obsidian&amp;rdquo; Что бы не перегружать статью информацией, которая уже публиковалась в смежных гидах, я буду просто ссылаться на неё.</description></item></channel></rss>