<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Статьи on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D0%B8/</link><description>Recent content in Статьи on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Wed, 14 May 2025 00:00:58 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Оформление статей</title><link>https://21ideas.org/syntax/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/syntax/</guid><description>&lt;p>Как стать автором на проекте 21 идея? Как оформить статью? Этот материал расскажет об основах синтаксиса Markdown и о стандартах оформления статей - от метаданных до шорткодов.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Привет, биткоинер!&lt;/p>
&lt;p>Мы рады приветствовать вас на страницах открытого образовательного проекта 21 идея и еще больше рады тому, что вы проявили интерес к развитию глобальной базы знаний о Биткоине. 21 идея - лучший ресурс, в который вы можете сделать свой вклад именно потому, что он одновременно принадлежит всем и не принадлежит никому. По аналогии с философией самого Биткоина, проект 21 идея обладает открытым исходным кодом, его копия хранится на нескольких ресурсах, и им управляет несколько человек, так что здесь нет единой точки отказа.&lt;/p></description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://21ideas.org/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/github/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://21ideas.org/img/2.png" alt="cover" />&lt;/p>
&lt;h1 id="добавление-материалов-с-помощью-github">
 Добавление материалов с помощью GitHub
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b4%d0%be%d0%b1%d0%b0%d0%b2%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%b0%d0%bb%d0%be%d0%b2-%d1%81-%d0%bf%d0%be%d0%bc%d0%be%d1%89%d1%8c%d1%8e-github">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Как стать автором на проекте 21 идея? Как добавить статью? Этот материал расскажет об основах взаимодействия с GitHub.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="проект-принадлежащий-сообществу">
 Проект, принадлежащий сообществу
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b5%d0%ba%d1%82-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%b4%d0%bb%d0%b5%d0%b6%d0%b0%d1%89%d0%b8%d0%b9-%d1%81%d0%be%d0%be%d0%b1%d1%89%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b2%d1%83">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается. Таким образом проект (как нам нравится думать) сможет жить вечно и оставаться вечно актуальным. Другим сходством с самим Биткоином является тот факт, что проект не нуждается в быстрых изменениях или обновлениях - целью проекта всегда был сбор и предоставление фундаментальных материалов и самой важной информации, необходимой как новичкам, так и прожженным биткоинерам для того, чтобы познакомиться с этим, без преувеличения, величайшим открытием тысячелетия. Этот аспект важен в контексте добавления материалов на сайт. Поэтому, решив добавить понравившийся материал в библиотеку, следует сначала ответить &lt;em>самому себе&lt;/em> на несколько вопросов:&lt;/p></description></item></channel></rss>