<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>масштабирование on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in масштабирование on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://new.21ideas.org/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое Лайтнинг?</title><link>https://new.21ideas.org/chto-takoe-laitning/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/chto-takoe-laitning/</guid><description>Зачем нужна сеть Лайтнинг, как она работает и как ей пользоваться?
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Сеть лайтнинг (Lightning Network) является децентрализованной системой для мгновенных микроплатежей. Биткоин, самая широко используемая и ценная в мире криптовалюта, позволяет любому передать ценность без необходимости в доверенном посреднике или депозитарии. Биткоин поддерживает продвинутую систему скриптов (сценариев), позволяющую пользователям программировать инструкции по распоряжению собственными средствами. Тем не менее, дизайн Биткоина обладает рядом недостатков. С момента совершения сделки на блокчейне Биткоина и до момента, когда эта сделка станет необратимой, может пройти час, а часто и больше.</description></item><item><title>Постгипербиткоинизация</title><link>https://new.21ideas.org/ba/1/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/1/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Как будет выглядеть Биткоин через сотню лет?
Это эссе - перевод первой части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Тяга к дальним путешествиям и созданию новой валюты станет мощным драйвером экспансии человека в космос.
Земля будет использовать Биткоин, а колонии на Марсе, далеких планетах и звездах — нет.</description></item><item><title>Лайтнинг-адреса</title><link>https://new.21ideas.org/lajtning-adresa/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lajtning-adresa/</guid><description>Некоторые уже знают, что сатоши можно отправлять прямо на лайтнинг-адрес в формате username@domain. Но как это работает? В этом посте мы разберем как работает лайтнинг-адрес, а также ознакомимся с основами инвойсов в сети Молния и протоколом LNURL-pay.
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Основы лайтнинг-инвойсов # Лайтнинг-инвойс – это стандарт для отправки и получения средств в сети Молния. Если вы хотите получить несколько сатоши, вы должны создать инвойс, используя свой лайтнинг-кошелек. Инвойс – это не что иное, как текстовая строка (начинающаяся с lnbc&amp;hellip;), которая содержит, помимо прочего, идентификатор получателя и сумму.</description></item><item><title>Миллион крошечных миров</title><link>https://new.21ideas.org/ba/2/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/2/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Это эссе - перевод второй части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это вторая часть из серии моих спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили первый закон Биткоин-астрономии и описали, как он стимулирует поиски энергии для обеспечения нашей растущей цивилизации.
В этой части мы продолжаем следовать за энергией и спекулируем о том, как деньги и общество сосуществуют по мере того, как человечество расширяется в пространстве.</description></item><item><title>Первый контакт</title><link>https://new.21ideas.org/ba/3/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/3/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Это эссе - перевод третьей части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это третья часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили Первый Закон Биткоин-астрономии и описали, как он приводит к появлению новых блокчейнов по мере того, как человечество покоряет Солнечную систему. Во второй части мы описали второй закон, в соответствии с которым появляются многоуровневые блокчейны размером с Солнечную систему и даже простираются за ее пределы, хешируя невероятные объемы энергии в космических временны́х масштабах.</description></item></channel></rss>