<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Принять участие on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/contribute/</link><description>Recent content in Принять участие on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/contribute/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Оформление статей</title><link>https://21ideas.org/syntax/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/syntax/</guid><description>Как стать автором на проекте 21 идея? Как оформить статью? Этот материал расскажет об основах синтаксиса Markdown и о стандартах оформления статей - от метаданных до шорткодов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Привет, биткоинер!
Мы рады приветствовать вас на страницах открытого образовательного проекта 21 идея и еще больше рады тому, что вы проявили интерес к развитию глобальной базы знаний о Биткоине. 21 идея - лучший ресурс, в который вы можете сделать свой вклад именно потому, что он одновременно принадлежит всем и не принадлежит никому.</description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://21ideas.org/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/github/</guid><description>Добавление материалов с помощью GitHub # Как стать автором на проекте 21 идея? Как добавить статью? Этот материал расскажет об основах взаимодействия с GitHub.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Проект, принадлежащий сообществу # 21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается.</description></item><item><title>Публикация статей через Obsidian</title><link>https://21ideas.org/obsidian/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/obsidian/</guid><description>Публикация статей через Obsidian # Наиболее простой и наглядный способ публикации статей на ресурсе 21 идея с помощью программы Obsidian с открытым исходным кодом
Гид подготовил almoo. Поддержать проект. В этом материале разберем простой способ публикации статей на сайт 21ideas с использованием программы Obsidian. Для данного способа потребуется:
Obsidian Hugo Плагин &amp;ldquo;Obsidian Git&amp;rdquo; Плагин &amp;ldquo;Hugo preview obsidian&amp;rdquo; Чтобы не перегружать статью информацией, которая уже публиковалась в смежных гидах, я буду просто ссылаться на неё.</description></item><item><title>Обратная связь</title><link>https://21ideas.org/feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/feedback/</guid><description>Есть предложения по улучшению контента и сотрудничеству? Хотите оставить фидбэк? Не можете найти ответ на интересующий вас вопрос? Пишите:
Тони # Nostr Email Telegram Алекс # Nostr Email Raptor (Биткоин-вестник) # Nostr Чат ₿-Talk # У нас также есть закрытый чат. Вход в него стоит символические 2100 сатоши, которые надо оплатить через Лайтнинг в целях борьбы со спамом. Как только вы перейдете по пригласительной ссылке, бот предоставит вам инвойс, который нужно будет оплатить в течение 15 минут.</description></item><item><title>Бонусы для подписчиков 21 идеи</title><link>https://21ideas.org/patrons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/patrons/</guid><description>Некоммерческий образовательный проект 21 идея предлагает бонусы своим патронам. Мы нуждаемся в поддержке, потому что проект ведется энтузиастами, не рекламирует сервисы, которыми не пользуются сами участники и не прячет образовательный контент за пэйволлами. При этом мы хотим предложить нашим патронам ранний доступ к материалам, возможность принять участие в процессе перевода и другие интересные возможности, такие как именные лайтнинг-адреса.
Мы определили два уровня регулярной подписки со своими бонусами:
1️⃣ Подписка &amp;ldquo;Биткоинер&amp;rdquo; 📚 Ранний доступ к переводам книг, над которыми ведется работа: читайте свежайшие переводы лучших книг о Биткоине на две недели раньше, чем те окажутся в свободном доступе.</description></item><item><title>Комментарии на 21ideas</title><link>https://21ideas.org/comments/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/comments/</guid><description>Чтобы позволить вам, дорогие читатели, комментировать посты на 21ideas, мы обратились к открытому коммуникационному протоколу Nostr.
Почему Nostr? # Благодаря Nostr мы знаем, что вам не придется делиться никакими персональными данными. Nostr, подобно Биткоину, использует связку приватного и публичного ключей, а также сеть легковесных ретрансляторов, чтобы обеспечить псевдонимную и цензуроустойчивую систему обмена информации онлайн.
Как оставить комментарий? # Если у вас уже есть аккаунт на Nostr:
Убедитесь, что у вас активировано расширение, управляющее ключами Nostr, такое как Alby, Nos2x или Nostore (для Safari).</description></item><item><title>Обмен криптовалюты</title><link>https://21ideas.org/hermes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hermes/</guid><description>Если хотите купить или продать биткоин без участия бирж, рекомендуем наших надёжных партнёров — Hermes. Мы пользуемся их услугами уже много лет и советуем их не только подписчикам 21 идеи, но и друзьям и знакомым.
Hermes предлагают безналичный обмен по всему миру, а наличные можно обменять в крупных городах России, Турции, Грузии, Европе и ОАЭ (полный список и детали уточняйте в лс). Они работают с любыми суммами и даже принимают щиткоины, если это необходимо.</description></item><item><title>Реклама</title><link>https://21ideas.org/ads/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ads/</guid><description>Информация об условиях размещения рекламы в канале 21 идея
Цены на публикацию # Пост 2/24 (2 часа в топе, 24 часа в ленте канала): $50 Пост 4/48 (4 часа в топе, 48 часов в ленте канала): $70 Навсегда: $100 Контакты # Для заказа рекламы пишите: @alexweldon / @Tony_Crusoe
Перед связью, пожалуйста, прочитайте наши условия:
Условия размещения # Мы ценим наших подписчиков и поэтому не рекламируем то, что по нашему мнению, может им навредить.</description></item><item><title>Таблица распределения средств фонда 21идея</title><link>https://21ideas.org/table/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/table/</guid><description>Таблица средств # Зачислено/оплачено Отправитель/получатель Задача Остаток +1,000,000 Tony в общий фонд 1,000,000 -71,000 Radiokot 25 коммитов 929,000 -21,000 heyalmoo Гид по Obsidian 908,000 -2,100 btclinux Приватность в сети Лайтнинг 905,900 +21,000 Orlov в общий фонд 926,900 -21,000 byzgeneral перевод и добавление статьи &amp;ldquo;Неотъемлемые права собственности&amp;rdquo; 905,900 -12,100 btclinux &amp;ldquo;Генезис-файлы&amp;rdquo;, биография Хэла, вайтпейпер Биткоина 893,800 -1,000 vjik &amp;ldquo;Об удобстве взаимодействия с Биткоином&amp;rdquo; 892,800 -2,100 btclinux &amp;ldquo;Управление ликвидностью в сети Лайтнинг&amp;rdquo; 890,600 -2,100 btclinux &amp;ldquo;Гид по LNbits&amp;rdquo; 888,500 -21,500 btclinux &amp;ldquo;Становление Биткоина&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Алби&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Структурная перестройка&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Хозяева и рабы денег&amp;rdquo; 867,000 -6,969 Radiokot Исправление бага широких видео эмбедов 860,031 -21,000 btclinux Книга &amp;ldquo;Война за размер блока&amp;rdquo; 839,031 - 12,000 btclinux Книга &amp;ldquo;Изобретаем Биткоин&amp;rdquo; 827,031 -21,000 Radiokot Серия статей &amp;ldquo;Постепенно, затем внезапно&amp;rdquo; 806,000 - 15,000 btclinux &amp;ldquo;Бычий кейс для Биткоина&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Манифест криптоанархиста&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Тюльпаномания&amp;rdquo; 791,000 +200,000 Standard Sats в общий фонд 991,000 - 5,000 btclinux &amp;ldquo;Манифест шифропанка&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Биткоин - наличность или золото?</description></item></channel></rss>