<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Принять участие on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/contribute/</link><description>Recent content in Принять участие on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/contribute/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Оформление статей</title><link>https://21ideas.org/syntax/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/syntax/</guid><description>Как стать автором на проекте 21 идея? Как оформить статью? Этот материал расскажет об основах синтаксиса Markdown и о стандартах оформления статей - от метаданных до шорткодов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Привет, биткоинер!
Мы рады приветствовать вас на страницах открытого образовательного проекта 21 идея и еще больше рады тому, что вы проявили интерес к развитию глобальной базы знаний о Биткоине. 21 идея - лучший ресурс, в который вы можете сделать свой вклад именно потому, что он одновременно принадлежит всем и не принадлежит никому.</description></item><item><title>Как добавить статью?</title><link>https://21ideas.org/github/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/github/</guid><description>Добавление материалов с помощью GitHub # Как стать автором на проекте 21 идея? Как добавить статью? Этот материал расскажет об основах взаимодействия с GitHub.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Проект, принадлежащий сообществу # 21 идея - проект, принадлежащий и управляемый сообществом. Идея заключается в том, что за репозиторием следят самые активные биткоинеры в русскоязычном пространстве, и список модераторов гибок, точно так же, как и ключи от царства Биткоина переходят от одних мейнтейнеров к другим по мере того, как проект развивается.</description></item><item><title>Публикация статей через Obsidian</title><link>https://21ideas.org/obsidian/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/obsidian/</guid><description>Публикация статей через Obsidian # Наиболее простой и наглядный способ публикации статей на ресурсе 21 идея с помощью программы Obsidian с открытым исходным кодом
Гид подготовил almoo. Поддержать проект. В этом материале разберем простой способ публикации статей на сайт 21ideas с использованием программы Obsidian. Для данного способа потребуется:
Obsidian Hugo Плагин &amp;ldquo;Obsidian Git&amp;rdquo; Плагин &amp;ldquo;Hugo preview obsidian&amp;rdquo; Чтобы не перегружать статью информацией, которая уже публиковалась в смежных гидах, я буду просто ссылаться на неё.</description></item><item><title>Обратная связь</title><link>https://21ideas.org/feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/feedback/</guid><description>Есть предложения по улучшению контента и сотрудничеству? Хотите оставить фидбэк? Не можете найти ответ на интересующий вас вопрос? Пишите:
Nostr Email Telegram</description></item><item><title>Комментарии на 21ideas</title><link>https://21ideas.org/comments/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/comments/</guid><description>Чтобы позволить вам, дорогие читатели, комментировать посты на 21ideas, мы обратились к открытому коммуникационному протоколу Nostr.
Почему Nostr? # Благодаря Nostr мы знаем, что вам не придется делиться никакими персональными данными. Nostr, подобно Биткоину, использует связку приватного и публичного ключей, а также сеть легковесных ретрансляторов, чтобы обеспечить псевдонимную и цензуроустойчивую систему обмена информации онлайн.
Как оставить комментарий? # Если у вас уже есть аккаунт на Nostr:
Убедитесь, что у вас активировано расширение, управляющее ключами Nostr, такое как Alby, Nos2x или Nostore (для Safari).</description></item></channel></rss>