<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hodl on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/en/practice/hodl/</link><description>Recent content in Hodl on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://21ideas.org/en/practice/hodl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://21ideas.org/en/electrum/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/electrum/</guid><description>Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://21ideas.org/en/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/blue/</guid><description>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками. Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей.</description></item><item><title>SeedSigner: оффлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://21ideas.org/en/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/seedsigner/</guid><description>Как лучше всего хранить свои биткоины? Безопасное и доступное холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решение для обеспечения безопасности биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и особенно крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item><item><title>What is Coldcard?</title><link>https://21ideas.org/en/coldcard/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/coldcard/</guid><description>Feature rich hardware wallet.
This article by Bitcoin Q+A was published on bitcoiner.guide website.
Contribute.
What is Coldcard? # Coldcard is a hardware wallet designed by the Coinkite team. A hardware wallets is a device with one main purpose, to keep your bitcoin private keys safe and secure. Anyone with access to your private keys has access to all of the bitcoin in that wallet. Coldcard does not come with its own app or any additional software.</description></item></channel></rss>