<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лайтнинг on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/lightning/</link><description>Recent content in Лайтнинг on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/lightning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое Лайтнинг?</title><link>https://new.21ideas.org/chto-takoe-laitning/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/chto-takoe-laitning/</guid><description>Что такое сеть Лайтнинг? # Зачем нужна сеть Лайтнинг, как она работает и как ей пользоваться?
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Сеть лайтнинг (Lightning Network) является децентрализованной системой для мгновенных микроплатежей. Биткоин, самая широко используемая и ценная в мире криптовалюта, позволяет любому передать ценность без необходимости в доверенном посреднике или депозитарии. Биткоин поддерживает продвинутую систему скриптов (сценариев), позволяющую пользователям программировать инструкции по распоряжению собственными средствами. Тем не менее, дизайн Биткоина обладает рядом недостатков.</description></item><item><title>Лайтнинг-адреса</title><link>https://new.21ideas.org/lajtning-adresa/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lajtning-adresa/</guid><description>Лайтнинг-адреса # Некоторые уже знают, что сатоши можно отправлять прямо на лайтнинг-адрес в формате username@domain. Но как это работает? В этом посте мы разберем как работает лайтнинг-адрес, а также ознакомимся с основами инвойсов в сети Молния и протоколом LNURL-pay.
Статья подготовлена Тони⚡️. Поддержать проект. Основы лайтнинг-инвойсов # Лайтнинг-инвойс – это стандарт для отправки и получения средств в сети Молния. Если вы хотите получить несколько сатоши, вы должны создать инвойс, используя свой лайтнинг-кошелек.</description></item><item><title>Приватность в сети Lightning</title><link>https://new.21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</guid><description>Приватность в сети Lightning # Помимо преимущества практически мгновенных платежей, Lightning также может улучшить приватность финансовых взаимодействий. К сожалению, есть сценарии, в которых Lightning не так хорош для обеспечения приватности, как может показаться на первый взгляд.
Перевод статьи Current State of Lightning Network Privacy подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. В последнее время сеть Lightning Network растет, сейчас в ней насчитывается около 17,000 активных публичных узлов из общего количества, примерно равного 37,000.</description></item><item><title>Руководство по управлению ликвидностью в сети Lightning</title><link>https://new.21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</guid><description>Руководство по управлению ликвидностью в сети Lightning # Джейсон Лопп: уроки, полученные при управлении узлом маршрутизации в сети Lightning.
Перевод статьи Джемесона Лоппа подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. С тех пор как люди начали запускать узлы Lightning в mainnet в начале 2018 года, некоторые задавались вопросом: какую реальную прибыль можно ожидать от размещения капитала в маршрутизационной ноде? Ник Бхатия подробно описал свою теорию возможных вариантов развития событий:
The Time Value of Bitcoin and LNRR Но, как мы узнали за эти годы, ROI (возврат инвестиций/прибыль от инвестиций) включает в себя гораздо больше, чем просто вложение капитала в каналы Lightning.</description></item></channel></rss>