<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лайтнинг on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/lightning/</link><description>Recent content in Лайтнинг on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/lightning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое Лайтнинг?</title><link>https://21ideas.org/chto-takoe-laitning/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/chto-takoe-laitning/</guid><description>&lt;p>Зачем нужна сеть Лайтнинг, как она работает и как ей пользоваться?&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Статья подготовлена &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Сеть лайтнинг &lt;em>(Lightning Network)&lt;/em> является децентрализованной системой для мгновенных микроплатежей. Биткоин, самая широко используемая и ценная в мире криптовалюта, позволяет любому передать ценность без необходимости в доверенном посреднике или депозитарии. Биткоин поддерживает продвинутую систему скриптов (сценариев), позволяющую пользователям программировать инструкции по распоряжению собственными средствами. Тем не менее, дизайн Биткоина обладает рядом недостатков. С момента совершения сделки на блокчейне Биткоина и до момента, когда эта сделка станет необратимой, может пройти час, а часто и больше.&lt;/p></description></item><item><title>Лайтнинг-кошельки</title><link>https://21ideas.org/lajtning-koshelki/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lajtning-koshelki/</guid><description>&lt;p>С повторяющимися всплесками популярности картинок обезьян в блокчейне Биткоина и в преддверии предстоящего бычьего рынка комиссии в основной сети не особо радуют.&lt;/p>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/ln-wallets/high-fees.png">
&lt;p>&lt;em>Комиссии в сети могут достигать сотен сат за виртуальный байт, и это далеко не предел. &lt;a href="https://mempool.space/ru/">Источник&lt;/a>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;p>Лайтнинг предоставляет решение наболевшей проблемы высоких комиссий, но действовать нужно продуманно, не торопясь. Поэтому сегодня предлагаю разобрать лучшие доступные лайтнинг-кошельки, оценить плюсы и минусы каждого из них, чтобы вы могли выбрать лучшее решение и наконец забыть (или хотя бы минимизировать стресс) о высоких комиссиях.&lt;/p></description></item><item><title>Лайтнинг-адреса</title><link>https://21ideas.org/lajtning-adresa/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lajtning-adresa/</guid><description>&lt;p>Некоторые уже знают, что сатоши можно отправлять прямо на лайтнинг-адрес в формате username@domain. Но как это работает? В этом посте мы разберем как работает лайтнинг-адрес, а также ознакомимся с основами инвойсов в сети Молния и протоколом LNURL-pay.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Статья подготовлена &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="основы-лайтнинг-инвойсов">
 Основы лайтнинг-инвойсов
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%be%d1%81%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b-%d0%bb%d0%b0%d0%b9%d1%82%d0%bd%d0%b8%d0%bd%d0%b3-%d0%b8%d0%bd%d0%b2%d0%be%d0%b9%d1%81%d0%be%d0%b2">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Лайтнинг-инвойс – это стандарт для отправки и получения средств в сети Молния. Если вы хотите получить несколько сатоши, вы должны создать инвойс, используя свой лайтнинг-кошелек. Инвойс – это не что иное, как текстовая строка (начинающаяся с lnbc&amp;hellip;), которая содержит, помимо прочего, идентификатор получателя и сумму. На самом деле инвойс содержит больше информации (подробнее с его структурой можно ознакомиться &lt;a href="https://www.bolt11.org/">тут&lt;/a>). Инвойс обычно передается с помощью QR-кода, который представляет собой визуализацию строки, описанной выше.&lt;/p></description></item><item><title>Приватность в сети Lightning</title><link>https://21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privatnost-v-lajtning/</guid><description>&lt;p>Помимо преимущества практически мгновенных платежей, Lightning также может улучшить приватность финансовых взаимодействий. К сожалению, есть сценарии, в которых Lightning не так хорош для обеспечения приватности, как может показаться на первый взгляд.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод статьи &lt;a href="https://abytesjourney.com/lightning-privacy/">Current State of Lightning Network Privacy&lt;/a> подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>В последнее время сеть Lightning Network растет, сейчас в ней насчитывается около 17,000 активных публичных узлов из общего количества, примерно равного 37,000. Помимо преимущества практически мгновенных платежей, Lightning также может улучшить приватность финансовых взаимодействий. К сожалению, есть сценарии, в которых Lightning не так хорош для обеспечения приватности, как может показаться на первый взгляд.&lt;/p></description></item><item><title>Централизованна ли сеть Lightning?</title><link>https://21ideas.org/centralizovanna-li-set-lightning/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/centralizovanna-li-set-lightning/</guid><description>&lt;p>По “криптосообществу” начинает гулять миф, согласно которому сеть Молния (Lightning Network) является централизованной. Предлагаю разобраться, так ли это.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>В основе этого материала лежит &lt;a href="https://darthcoin.substack.com/p/omg-ln-nodes-are-running-on-amazon">статья&lt;/a> DarthCoin. Русскоязычная версия подготовлена &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Ок, плебсы, по “криптосообществу” начинает гулять миф, согласно которому сеть Молния (Lightning Network) является централизованной. Эта информация заставляет некоторых биткоинеров ужаснуться, а щиткоинерам придает мнимой уверенности в том, что любимые ими проекты не так уж и плохи. Но дело в том, что эта информация ложная.&lt;/p></description></item><item><title>Механизм работы Lightning Network</title><link>https://21ideas.org/mekhanizm-raboty-lightning/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mekhanizm-raboty-lightning/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Пояснение механизма работы Lightning Network подготовлено&lt;/em> &lt;a href="https://medium.com/@x0100">&lt;em>Дмитрием Лаптевым&lt;/em>&lt;/a>&lt;em>.&lt;/em>  Данная статья также доступна на &lt;a href="https://medium.com/@x0100/lightning-network-45b4b2119d97">английском&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>В части 0 посмотрим, зачем это надо. В части 1 обсудим поверхностно общую идею платежных каналов, Lightning Network и проблемы. В части 2 введем необходимые строительные блоки. В части 3 наконец-то опишем более строго детали работы платежного канала. В части 4 по-быстрому построим Lightning из платежных каналов, расскажем про критику и комиссии. В части 5 немного подытожим.&lt;/p></description></item><item><title>Решение проблемы входящей ликвидности</title><link>https://21ideas.org/problema-vhodyashchej-likvidnosti/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/problema-vhodyashchej-likvidnosti/</guid><description>&lt;p>Если вы хотите принимать платежи через лайтнинг или правильно балансировать каналы, у вашего узла должна быть достаточная входящая емкость. В этой статье описывается, что это такое и каковы практические способы ее получения.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Статья подготовлена&lt;/em> &lt;a href="https://medium.com/@x0100">&lt;em>Дмитрием Лаптевым&lt;/em>&lt;/a>&lt;em>.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;h1 id="проблема">
 Проблема
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b1%d0%bb%d0%b5%d0%bc%d0%b0">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/inb-848.png">
&lt;p>&lt;em>Упрощенный пример. Левый график показывает каналы и их емкость - информацию, видимую публично. Правый график показывает, как балансы на самом деле распределены внутри каждого канала (недоступная публично информация) и направления движения средств. Из картинки слева может показаться, что узел E имеет лучшее соединение. Но на практике все его балансы локальны, у него нет входящей емкости, и он не может принимать или маршрутизировать платежи.&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>