<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>биткоин on 21ideas</title><link>https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B8%D0%BD/</link><description>Recent content in биткоин on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B8%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Биткоин и окружающая среда</title><link>https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/docs/Theory/economics/env-harmless/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/docs/Theory/economics/env-harmless/</guid><description>Биткоин не вредит окружающей среде # Перевод статьи профессора Питера Сейнт-Онжа подготовлен Тони⚡️ КРИТИКИ УТВЕРЖДАЮТ, ЧТО БИТКОИН ПРЕДСТАВЛЯЕТ СОБОЙ УГРОЗУ ДЛЯ ОКРУЖАЮЩЕЙ СРЕДЫ. ОНИ ОШИБАЮТСЯ.
В качестве одной из популярных критик в адрес Биткоина выступают энергозатраты на транзакцию. Но данный взгляд не отражает необъятности энергетической экономии Биткоина относительно фиатных валют.
Стоимость биткоин-транзакции хорошо известна многим и часто критикуется; в одной из своих статей журнал Wired назвал Биткоин &amp;ldquo;гигантским средним пальцем, показанным климату планеты Земля&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Постепенно, затем внезапно</title><link>https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/docs/Theory/economics/gradually-then-suddenly/gradually-then-suddenly/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/docs/Theory/economics/gradually-then-suddenly/gradually-then-suddenly/</guid><description>Постепенно, затем внезапно # Перевод статьи Паркера Льюиса подготовлен Тони ⚡️ Вступление # Это — первая из еженедельных статей, которые я решил написать на тему Биткоина. Мои друзья, Марти Бент и Сейфедин Аммус, вдохновили меня начать работать в этом направлении. Образование является критическим аспектом Биткоина, и я надеюсь, что, излагая свои собственные мысли, я смогу помочь другим ускорить их путь к пониманию этой непростой темы. Я назвал серию статей “Постепенно, затем внезапно”.</description></item><item><title>Биткоин нельзя скопировать</title><link>https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/docs/Theory/economics/gradually-then-suddenly/bitcoin-cant-be-copied/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas-org.github.io/21ideas.org/docs/Theory/economics/gradually-then-suddenly/bitcoin-cant-be-copied/</guid><description>Биткоин нельзя скопировать # Перевод статьи Паркера Льюиса подготовлен Тони ⚡️ Всем нам в детстве объясняют, что деньги не растут на деревьях. С другой стороны, как общество, мы привыкли полагать, что это не только возможно, но и является нормальной, необходимой и продуктивной функцией экономики. До появления Биткоина эта привилегия была зарезервирована за глобальными центральными банками (пример здесь). После появления Биткоина, каждый Том, Дик и Гарри могут подумать, что они тоже могут создавать деньги.</description></item></channel></rss>