<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Хранение on 21ideas</title>
    <link>http://192.168.1.223:1313/practice/hodl/</link>
    <description>Recent content in Хранение on 21ideas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <atom:link href="http://192.168.1.223:1313/practice/hodl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кошелек Электрум</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/electrum/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/electrum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  Гид подготовлен &lt;a href=&#34;https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: &lt;a href=&#34;https://youtu.be/-wya0DhbV0g&#34;&gt;https://youtu.be/-wya0DhbV0g&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька. Я уже слышу критику со стороны некоторых зрителей и также разделяю мнение, что основное количество своих Биткоин-сбережений нужно ОБЯЗАТЕЛЬНО хранить в холодном хранилище, но большинство, собственно, включая меня, на первых этапах знакомства с Биткоином не бегут покупать аппаратный кошелек. И тем более экспериментировать с самостоятельной оффлайн генерацией кошельков не отважатся. Целью данного видео является научить биткоинеров-новичков создать кошелек и начать самостоятельно контролировать собственные приватные ключи, и, соответственно, свои сбережения, ведь как гласит затертая до дыр фраза: “Не твои ключи — не твои биткоины”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кошелек Blue</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/blue/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/blue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  Гид подготовлен &lt;a href=&#34;https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;youtubeWrapper&#34;&gt;&#xA;    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/67ghAeSTLbY&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34; loading=&#34;lazy&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;youtubeWrapper_hint&#34;&gt;&#xA;        &lt;em&gt;Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками.&lt;/em&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей. В случае большинства мобильных кошельков этот подход является верным, а если вы еще не уверены в своем подходе к хранению собственных сбережений, мы рекомендуем обратить внимание на посвященную этой теме статью &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/storing-keys/&#34;&gt;Биткоин-кошельки: зачем и как хранить свои приватные ключи&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SeedSigner: оффлайн-крепость для ваших биткоинов</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/seedsigner/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/seedsigner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как лучше всего хранить свои биткоины? Безопасное и доступное холодное хранение биткоина.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  Гид подготовлен &lt;a href=&#34;https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;.&lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решение для обеспечения безопасности биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и особенно крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует &lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/kak-hranit-kljuchi&#34;&gt;эта статья&lt;/a&gt;. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Холодный кошелек из старого смартфона</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/holodnyj-koshelek-iz-starogo-smartfona/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/holodnyj-koshelek-iz-starogo-smartfona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Этот гид поможет вам превратить старый смартфон в холодный кошелек для хранения биткоина.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  Гид подготовлен &lt;a href=&#34;https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Безопасное хранение биткоина – пожалуй, важнейшая составляющая взаимодействия с ним. Согласитесь, куда важнее не потерять биткоин, чем купить его. Именно поэтому на сайте 21 идея собранно &lt;a href=&#34;https://21ideas.org/security/&#34;&gt;немало материалов&lt;/a&gt;, призванных помочь вам обезопасить биткоин наилучшим и, главное, подходящим вам способом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пожалуй, самым неоспоримым утверждением в биткоин-пространстве является то, что крупные суммы должны храниться на так называемых холодных кошельках. Это означает, что приватный ключ, подписывающий транзакции, подтверждая тем самым ваше право тратить биткоины, был создан и хранится на устройстве, не подключенном к интернету. Разумеется, на сегодняшний день есть множество способов обезопасить свои монеты, но когда дело касается холодного хранения, у вас не так много безопасных и доступных вариантов:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое Coldcard?</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/coldcard/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/coldcard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;О безопасном хранении биткоинов с помощью аппаратного кошелька.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  &lt;p&gt;Гид подготовлен &lt;a href=&#34;https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Coldcard — это аппаратный кошелек, разработанный командой Coinkite. Аппаратный кошелек — это устройство, основной целью которого является защита приватных ключей пользователя.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Любой, у кого есть доступ к вашим приватным ключам, может потратить все биткоины, хранящиеся в этом кошельке, поэтому переоценить значимость безопасного хранения приватных ключей невозможно. Coldcard использует ряд механизмов и уникальных функций с целью обеспечения безопасности ваших биткоинов на высшем уровне. Coldcard не поставляется с собственным приложением или дополнительным программным обеспечением. Выбор ПО для работы с кошельком является исключительно вашим выбором.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
