<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Безопасность on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/security/</link><description>Recent content in Безопасность on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</guid><description>&lt;p>Статья расскажет о лучших практиках хранения своих биткоин-ключей. Это важнейшая информация, необходимая для обеспечения безопасности своих монет.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://www.swanbitcoin.com/bitcoin-wallets-not-your-keys-not-your-bitcoin/">статьи&lt;/a> Брендона Квиттема подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони ⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.&lt;/p>
&lt;p>Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов. &lt;em>Сколько у вас биткоинов? Как часто вы планируете их тратить? Вы уверены, что ваши ключи в большей безопасности, чем в холодном кастодиальном хранилище?&lt;/em> Ответы на эти вопросы помогут найти правильное решение именно для вас.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое сид-фраза?</title><link>https://21ideas.org/seed/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/seed/</guid><description>&lt;p>Самой важной составляющей стратегии защиты ваших биткоинов являются сид-фразы. Ваш сид - все, что нужно, чтобы распоряжаться своими монетами: из этих 12 или 24 слов генерируются ключи, которые позволяют тратить ваши средства. Естественно, эта информация является критической и должна храниться в секрете.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://unchained.com/blog/what-is-a-bitcoin-seed-phrase/">статьи&lt;/a> Стивена Холла подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони ⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>В случае использования кошелька с одной подписью ваша сид-фраза является последним рубежом вашей обороны - если она скомпрометирована, скомпрометированы и ваши биткоины. К счастью, схемы мультисиг устраняют эту единственную точку отказа, так что потеря контроля над одним сидом не компрометирует ваши средства. Тем не менее, даже сид-фразы, используемые в мультисиг-схеме, очень важны. Предлагаем рассмотреть, что собой представляют сид-фразы, какова их роль в кошельках с одной подписью и мультисиг-схемах.&lt;/p></description></item><item><title>Как обезопасить свои сид-фразы?</title><link>https://21ideas.org/seed-security/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/seed-security/</guid><description>&lt;p>Пожалуй, важнейшим аспектом взаимодействия с Биткоином является защита собственных сид-фраз. Но какой подход выбрать? В этой статье мы расскажем о том, как и где хранить резервные копии сид-фраз в различных контекстах хранения биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://unchained.com/blog/how-to-store-bitcoin-seed-phrase-backups/">статьи&lt;/a> Стивена Холла подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;h1 id="одна-подпись-пассфраза-мультисиг-или-ssss">
 Одна подпись, пассфраза, мультисиг или SSSS
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%b0-%d0%bf%d0%be%d0%b4%d0%bf%d0%b8%d1%81%d1%8c-%d0%bf%d0%b0%d1%81%d1%81%d1%84%d1%80%d0%b0%d0%b7%d0%b0-%d0%bc%d1%83%d0%bb%d1%8c%d1%82%d0%b8%d1%81%d0%b8%d0%b3-%d0%b8%d0%bb%d0%b8-ssss">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>При обеспечении безопасности физических резервных копий сид-фраз, первостепенная задача - выбор подходящей модели хранения. Каждый вариант хранения предполагает уникальный подход, учитывая необходимость балансировать между безопасностью и конфиденциальностью. Эти ключевые аспекты неизбежно окажут влияние на вашу стратегию хранения бэкапов.&lt;/p></description></item><item><title>Насколько надежна ваша парольная фраза?</title><link>https://21ideas.org/passphrase/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/passphrase/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Парольная фраза (passphrase), часто называемая “кодовой фразой” или “25 словом”, является частью предложения &lt;a href="https://github.com/bitcoin/bips/blob/master/bip-0039.mediawiki">BIP-39&lt;/a> и создает дополнительный слой безопасности для вашего сида. Благодаря парольной фразе, пользователь может создать несколько кошельков на основе одной и той же сид-фразы. Кроме того, без знания парольной фразы, получить доступ к биткоинам, зная только 12 или 24 слова, будет невозможно. Функцию парольной фразы поддерживает множество кошельков, например, Electrum, Sparrow Wallet, Samourai, ColdCard, Trezor и многие другие.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Все о мультисиг</title><link>https://21ideas.org/multisig/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/multisig/</guid><description>&lt;p>Эта статья расскажет почему мультисиг является лучшим подходом для длительного холодного хранения, и как получить максимальную выгоду от его использования.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод и адаптация &lt;a href="https://unchained.com/features/what-is-multisig">статьи&lt;/a> Unchained подговтовлены &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;p>Когда речь заходит о хранении биткоина, обеспечение безопасности монет с помощью нескольких подписей - мультисиг - широко признано одним из самых безопасных методов. Эта схема позволяет устранить риски, вызываемые биржами и кастодианами (сторонними хранителями ваших монет), и одновременно решает наиболее распространенные проблемы, с которыми сталкиваются держатели биткоина. В этой статье мы расскажем о том, почему вам следует самостоятельно хранить собственные ключи, как выглядит стандартное хранение монет с одной подписью и почему мультисиг является лучшим методом для долгосрочного холодного хранения.&lt;/p></description></item><item><title>Сравнение аппаратных кошельков</title><link>https://21ideas.org/hwws/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hwws/</guid><description>&lt;p>Этот обзор познакомит вас с различными аппаратными кошельками и поможет в дальнейшем выборе устройства для холодного хранения монет.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://unchained.com/blog/best-bitcoin-hardware-wallets/">статьи&lt;/a> Unchained подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;p>Как уже не раз показывала история, нет ничего важнее, чем взять на себя ответственность за хранение своих биткоинов и избавиться от рисков контрагента.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;Ваши ключи - ваши биткоины. Не ваши ключи - не ваши биткоины&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>- Андреас Антонопулос &lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Когда вы доверяете свои биткоины третьей стороне (например, бирже), ваши сбережения оказываются в ее власти. Это может повлечь за собой множество рисков и неудобств - от незапланированных сбоев и планового обслуживания до закрытия аккаунта. Наиболее болезненным исходом, безусловно, является полная потеря средств в случае банкротства или взлома.&lt;/p></description></item><item><title>Мультисиг. Часть I</title><link>https://21ideas.org/multisig-1/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/multisig-1/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Статья подготовлена командой Unchained Capital. &lt;a href="https://unchained.com/blog/why-multisig">Оригинал&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="самостоятельное-хранение-или-доверие-третьей-стороне">
 Самостоятельное хранение или доверие третьей стороне
 &lt;a class="anchor" href="#%d1%81%d0%b0%d0%bc%d0%be%d1%81%d1%82%d0%be%d1%8f%d1%82%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b5-%d1%85%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b8%d0%bb%d0%b8-%d0%b4%d0%be%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%b5-%d1%82%d1%80%d0%b5%d1%82%d1%8c%d0%b5%d0%b9-%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d0%be%d0%bd%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Благодаря Биткоину у частных лиц и бизнесов теперь появилась возможность взять на себя важную ответственность: возможность в одностороннем порядке контролировать свои собственные средства. Истинное владение биткоинами подразумевает управление своими приватными ключами. Именно приватные ключи являются инструментами, необходимыми для авторизации перевода средств. Ничего, кроме хранения приватных ключей, нельзя считать контролем над собственными средствами. В противном случае деньги контролируются третьей стороной, что, как правило, делает сам факт обладания биткоинами бессмысленным. Тем не менее, Биткоин — это путешествие, и большинство людей начинают его с покупки биткоинов и хранения их на бирже.&lt;/p></description></item><item><title>Мультисиг. Часть II: Отдельные ключи – основа мультиподписи</title><link>https://21ideas.org/multisig-2/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/multisig-2/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Это вторая статья из нашей серии о мультиподписи. Первую часть читайте &lt;a href="https://21ideas.org/multisig-1">здесь&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Статья подготовлена командой Unchained Capital. &lt;a href="https://unchained.com/blog/single-signature-wallet/">Оригинал&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Прежде чем погрузиться в технические детали функционирования адресов и кошельков с мультиподписью (мультисиг), важно иметь базовое представление о том, как функционируют кошельки с одной подписью – наиболее распространенный вид биткоин-кошельков. Большинство общих технических деталей, применимых к кошелькам с одной подписью, применимы и к мультисиг-кошелькам (кошелькам с несколькими подписями), но кошельки с одной подписью, как правило, объединяют несколько этапов и функций, в то время как кошельки с несколькими подписями обычно разделяют эти этапы. Для начала предлагаем разобраться, что такое биткоин-кошелек.&lt;/p></description></item><item><title>MuSig2 и FROST</title><link>https://21ideas.org/musig2/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/musig2/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Оригинальная &lt;a href="https://blog.bitbox.swiss/en/musig2-and-frost-explaining-multisignature-schemes-on-taproot/">статья&lt;/a> подготовлена командой BitBox. &lt;a href="https://crypto-warz.github.io/wiki/bitcoin/musig2/index.html">Русскоязычная версия&lt;/a> впервые появилась в блоге проекта CryptoWars.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать всеобъемлющую биткоин-библиотеку 21ideas&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Давайте рассмотрим, как схемы с несколькими подписями, построенные на базе Taproot, могут улучшить приватность и снизить комиссии за транзакции.&lt;/p>
&lt;p>В ноябре 2021 года, софтфорк &lt;a href="https://21ideas.org/taproot">Taproot&lt;/a> принес с собой новые возможности для транзакций и более эффективные подписи Шнорра. Несмотря на то, что поначалу принятие нового формата Taproot происходило довольно медленно, на сегодняшний день на него приходится более &lt;a href="https://transactionfee.info/charts/inputs-types-by-count/">25 % всех UTXO в Биткоине&lt;/a>, и все больше приложений начинают использовать более продвинутые возможности Taproot.&lt;/p></description></item></channel></rss>