<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Безопасность on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/security/</link><description>Recent content in Безопасность on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://new.21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</guid><description>Биткоин-кошельки: зачем и как хранить свои приватные ключи # Статья расскажет о лучших практиках хранения своих биткоин-ключей. Это важнейшая информация, необходимая для обеспечения безопасности своих монет.
Перевод статьи Брендона Квиттема подготовлен Тони ⚡️. Поддержать проект. Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.
Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов.</description></item><item><title>Мультисиг. Часть I</title><link>https://new.21ideas.org/multisig-1/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/multisig-1/</guid><description>Мультисиг. Часть I # Поддержать проект Самостоятельное хранение или доверие третьей стороне # Благодаря Биткоину у частных лиц и бизнесов теперь появилась возможность взять на себя важную ответственность: возможность в одностороннем порядке контролировать свои собственные средства. Истинное владение биткоинами подразумевает управление своими приватными ключами. Именно приватные ключи являются инструментами, необходимыми для авторизации перевода средств. Ничего, кроме хранения приватных ключей, нельзя считать контролем над собственными средствами. В противном случае деньги контролируются третьей стороной, что, как правило, делает сам факт обладания биткоинами бессмысленным.</description></item><item><title>Мультисиг. Часть II: Отдельные ключи – основа мультиподписи</title><link>https://new.21ideas.org/multisig-2/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/multisig-2/</guid><description>Мультисиг. Часть II: Отдельные ключи – основа мультиподписи # Это вторая статья из нашей серии о мультиподписи. Первую часть читайте здесь.
Статья подготовлена командой Unchained Capital. Оригинал.
Поддержать проект
Прежде чем погрузиться в технические детали функционирования адресов и кошельков с мультиподписью (мультисиг), важно иметь базовое представление о том, как функционируют кошельки с одной подписью – наиболее распространенный вид биткоин-кошельков. Большинство общих технических деталей, применимых к кошелькам с одной подписью, применимы и к мультисиг-кошелькам (кошелькам с несколькими подписями), но кошельки с одной подписью, как правило, объединяют несколько этапов и функций, в то время как кошельки с несколькими подписями обычно разделяют эти этапы.</description></item></channel></rss>