<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Взаимодействие on 21ideas</title>
    <link>http://192.168.1.223:1313/practice/interact/</link>
    <description>Recent content in Взаимодействие on 21ideas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <atom:link href="http://192.168.1.223:1313/practice/interact/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Каждому следует запустить собственную Биткоин-ноду!</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/practice/bitcoin-node/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/practice/bitcoin-node/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Предлагаю начать с того, что такое биткоин-нода и после перейти к причинам, по которым стоит запустить собственную ноду.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;что-такое-биткоин-нода&#34;&gt;&#xA;  Что такое биткоин-нода?&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%d1%87%d1%82%d0%be-%d1%82%d0%b0%d0%ba%d0%be%d0%b5-%d0%b1%d0%b8%d1%82%d0%ba%d0%be%d0%b8%d0%bd-%d0%bd%d0%be%d0%b4%d0%b0&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Биткоин – это одноранговая &lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/bitcoin-zoloto-2-0&#34;&gt;цифровая наличность&lt;/a&gt;, которая регулируется сетью узлов (нод). Нода – это просто компьютер, на котором установлено программное обеспечение Биткоин. Биткоин-ноды – это компьютеры со специально установленным программным обеспечением, которые обмениваются транзакциями с другими узлами сети и проверяют их действительность. Пользователи Биткоин-нод сотрудничают с Биткоин-майнерами для поддержания целостности системы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Оранжпиллинг за 5 минут</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/orangepilling-in-5-min/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/orangepilling-in-5-min/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что делать, если на вечеринке или в кругу друзей вам задали краткий вопрос: “Что такое Биткоин?” – подразумевающий &lt;em&gt;очень&lt;/em&gt; объемный ответ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  &lt;p&gt;Эта заметка основана на &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HectorAlvero/status/1610322878226137088?s=20&#34;&gt;трэде&lt;/a&gt; Гектора Альверо. Русскоязычная версия подготовлена &lt;a href=&#34;https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Что делать, если на вечеринке или в кругу друзей вам задали краткий вопрос: “Что такое Биткоин?” – подразумевающий &lt;em&gt;очень&lt;/em&gt; объемный ответ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие согласятся, что лучший способ что-то донести – это задавать наводящие вопросы, которые способны вызвать еще большее любопытство. Это отлично работает с близкими и знакомыми людьми, но как быть с незнакомцами, с теми, кого вы только что встретили и, возможно, больше никогда не увидите? Можно ли раскрыть их сознание всего за несколько минут?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 советов по обучению Биткоину</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/5-tips-for-teaching-bitcoin/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/5-tips-for-teaching-bitcoin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Принять Биткоин и осознать его значимость для себя несложно, но поделиться своими знаниями с другими – не такое уж и простое задание. Предлагаю ознакомиться с инструкцией, как поделиться своим энтузиазмом к Биткоину с теми, кто вам дорог.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  &lt;p&gt;Эта статья основана на &lt;a href=&#34;https://blog.keys.casa/teaching-bitcoin-to-friends-and-loved-ones/&#34;&gt;публикации&lt;/a&gt; Джона Тинкеленберга.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Принять Биткоин и осознать его значимость для себя несложно, но поделиться своими знаниями с другими – или, как нередко высказываются максималисты, “заоранжпиллить” (убедить принять оранжевую пилюлю) – не такое уж и простое задание. Биткоин часто оказывается сложной темой для обсуждения с друзьями и родственниками, кроме того, это совершенно новый вид актива, который накладывает ответственность на его обладателя –  нужно самостоятельно хранить свои сбережения и управлять ими.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
