<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Протокол on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/protocol/</link><description>Recent content in Протокол on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/protocol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кто контролирует Bitcoin Core?</title><link>https://21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</guid><description>&lt;p>Кто управляет разработкой Биткоина? Что если кто-то решит незаметно изменить его правила? Как убедиться, что никто не поломает Биткоин?&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://blog.lopp.net/who-controls-bitcoin-core/">статьи&lt;/a> Джеймсона Лоппа подготовили &lt;a href="https://medium.com/@nikitakolodin">Nikita Kolodin&lt;/a>  и &lt;a href="https://twitter.com/RainDogDance?">RainDogDance&lt;/a>. Редактура &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони ⚡️&lt;/a>.&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Вопрос о том, кто контролирует код в репозитории &lt;a href="https://bitcoincore.org/">Bitcoin Core&lt;/a> на &lt;a href="https://github.com/bitcoin/bitcoin">гитхабе&lt;/a>, продолжает возникать снова и снова. Этот довод часто преподносится как свидетельство наличия центральной точки контроля над протоколом Биткоина. Я убежден, что сам вопрос обманчив, поскольку подразумевает неминуемое существование авторитарной власти, а эта модель неприменима к Биткоину. Обывателю, конечно, может быть неочевидно, почему это так; поэтому цель этой статьи — объяснить, как работает Bitcoin Core и, на более высоком уровне, как развивается сам протокол биткоина.&lt;/p></description></item><item><title>Вечная борьба Биткоина</title><link>https://21ideas.org/vechnaja-borba/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vechnaja-borba/</guid><description>&lt;p>Как Биткоин процветает на грани порядка и хаоса&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://dergigi.com/2019/12/22/bitcoin-s-eternal-struggle/">статьи&lt;/a> GiGi подготовлен автором паблика &lt;a href="https://t.me/gametheoryhub">♾️/21M&lt;/a>. Редактура &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Биткоин работает. Независимо от того, какого мнения вы бы не придерживались касательно этого странного явления, оно, несомненно, работает, развивается или, как я (и другие) утверждали ранее, живо. Даже если бы бóльшая часть мира остановилась, Биткоин-сеть продолжала бы создавать валидные блоки примерно каждые 10 минут или около того.&lt;/p>
&lt;p>Биткоин работает благодаря множеству факторов: теории игр, экономическим стимулам, криптографии, гениальной инженерии, устойчивости на сетевом уровне и т.д. Убить Биткоин сложно. Действительно сложно. Убить Биткоин - это все равно, что убить идею. Идею, которая засела в головах сотен тысяч преданных ей личностей.&lt;/p></description></item><item><title>Об удобстве взаимодействия с Биткоином</title><link>https://21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</guid><description>&lt;p>В Биткоин-пространстве продолжается дискуссия на тему пользовательского опыта (&lt;em>UX&lt;/em>). Биткоин до сих пор выглядит странно, неуклюже и порой сложно. Основной причиной этого является то, что Биткоин и его составляющие (сеть, протокол, криптография, язык программирования) действительно странные, неуклюжие и сложные. Таким же был и, возможно, до сих пор остается интернет.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://www.swanbitcoin.com/on-bitcoins-ux/">статьи&lt;/a> GiGi подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/216.png">
&lt;p>&lt;em>До LNP/BP и TCP/IP имел место IPX/SPX&lt;/em>&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;p>Причина, по которой интернет больше не кажется таким неуклюжим, двояка: (1) люди привыкли ко многим новым понятиям, которые принес с собой интернет, и (2) бесчисленные абстрагирующие слои облегчают взаимодействие с базовым протоколом. Сопутствующие технологии, такие как plug-and-play, помогли сделать работу пользователя еще комфортнее. Дни установки номера IRQ вашей сетевой карты вручную уже в прошлом!&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин: цифровое золото или пиринговая наличность?</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-zoloto-2-0/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-zoloto-2-0/</guid><description>&lt;p>Споры о предназначении Биткоина не утихают уже много лет. Что же такое биткоин - средство сбережения или пиринговая наличность?&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Статья подготовлена &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Споры о предназначении Биткоина не утихают уже много лет. Изначально, &lt;a href="https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_ru.pdf">окрещенный&lt;/a> как &lt;em>система цифровой пиринговой наличности&lt;/em> создателем распределенной системы Сатоши Накамото, Биткоин не сталкивался со сколько-либо серьезными проблемами масштабирования вплоть до 2015 года.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня же мы нередко слышим возгласы “криптоэнтузиастов” о низкой скорости и высоких издержках, связанных с использованием сети Биткоин. Подобные переживания — не новинка для Биткоин-сообщества, но для того, чтобы разобраться изменил ли Биткоин взглядам своего творца, можно ли биткоин называть наличностью и есть ли у него хоть какие-то шансы конкурировать на рынке с традиционными платежными системами, следует обратиться к &lt;a href="https://www.etymonline.com/search?q=cash">этимологии&lt;/a> термина “наличность” (cash):&lt;/p></description></item><item><title>Управление Биткоином</title><link>https://21ideas.org/upravlenie-bitcoin/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/upravlenie-bitcoin/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://medium.com/@pierre_rochard/bitcoin-governance-37e86299470f">статьи&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/pierre_rochard">Пьера Рошара&lt;/a>, впервые опубликованной в его &lt;a href="https://medium.com/@pierre_rochard">блоге&lt;/a> на площадке Medium. Одна из нестареющих &lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/mempool/bitcoin-governance/">статей&lt;/a>, опубликованных в &lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/mempool/">мемпуле&lt;/a> &lt;a href="http://nakamotoinstitute.org/">&lt;em>nakamotoinstitute.org&lt;/em>&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="какая-нам-разница">
 Какая нам разница?
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%ba%d0%b0%d0%ba%d0%b0%d1%8f-%d0%bd%d0%b0%d0%bc-%d1%80%d0%b0%d0%b7%d0%bd%d0%b8%d1%86%d0%b0">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Система управления Биткоином важна, потому что Биткоин является первой успешной, наиболее ликвидной и самой известной криптовалютой. По словам Майкла Голдстейна: “Твердые деньги — основополагающая опора цивилизации, и Биткоин восстанавливает этот мощный инструмент социальной координации”. Если у модели управления Биткоином есть недостатки, это может помешать раскрытию его потенциала. Если управление Биткоином обладает недостатками, заинтересованные стороны должны работать над их устранением.&lt;/p></description></item><item><title>Доверенные третьи стороны — это бреши в системе безопасности</title><link>https://21ideas.org/doverennye-tretyi-storony/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/doverennye-tretyi-storony/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Эта работа Ника Сабо была впервые опубликована в 2001 году.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/trusted-third-parties/">Оригинал&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="вступление">
 Вступление
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%83%d0%bf%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Коммерческая безопасность заключается в решении практических проблем, связанных с деловыми отношениями, такими как приватность, честность, защита собственности и определение нарушения условий договора. Слабое место в системе безопасности представляет собой любую уязвимость, увеличивающую риск нарушения вышеуказанных целей. Этот реальный взгляд на безопасность подразумевает, что проблема не исчезнет лишь потому, что разработчик не учитывает ее. При разработке протокола безопасности, применение или криптографическое предположение о «доверенной третьей стороне» (trusted third party, TTP) или «доверенной вычислительной базе» (trusted computing base, TCB), контролируемой третьими сторонами, предполагает слабое место в системе безопасности данной разработки. Таким образом, проблема безопасности должна будет решаться другими методами.&lt;/p></description></item><item><title>21 миллион не подлежит обсуждению</title><link>https://21ideas.org/21-million-ne-podlezhit-obsuzhdeniyu/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/21-million-ne-podlezhit-obsuzhdeniyu/</guid><description>&lt;p>Сохранит ли Биткоин необходимый уровень безопасности, когда вознаграждение майнерам за добытый блок сойдет на нет?&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://unchained.com/blog/21-million-is-non-negotiable/">статьи&lt;/a> Фила Гигера подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>В мире Биткоина слишком давно остается открытым один невероятно острый спор. На первый взгляд, он кажется вполне логичным. Это даже подтолкнуло выдающихся биткоин-разработчиков и исследователей к непредвзятости в плане ответа на следующий вопрос: “сохранит ли Биткоин необходимый уровень безопасности, когда вознаграждение майнерам за добытый блок сойдет на нет?”&lt;/p></description></item><item><title>Proof of Work: доказательство проделанной работы</title><link>https://21ideas.org/proof-of-work/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/proof-of-work/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Перевод&lt;/em>  &lt;a href="https://joinmarket.me/blog/blog/pow-a-pictorial-essay/">&lt;em>статьи&lt;/em>&lt;/a> &lt;a href="https://x0f.org/@waxwing">&lt;em>Адама Гибсона&lt;/em>&lt;/a> &lt;em>от 07 декабря 2020 г. подготовлен биткоинером&lt;/em> &lt;a href="https://twitter.com/TonyCrusoe">&lt;em>Tony ฿&lt;/em>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>В современном национальном государстве суды (&amp;ldquo;правосудие&amp;rdquo;) функционируют, посредством насильственных угроз. Точный способ разрешения спора варьируется (присяжные, один судья и т.д.), но &amp;ldquo;необратимость&amp;rdquo; представленного решения основывается на том, что государство отстаивает окончательный вердикт, а ваше несогласие не имеет значения, потому что на их стороне наемники с оружием. Важно, что у них не просто есть люди с оружием (они, возможно, есть и у вас), у них есть подавляющее большинство людей с количеством огромных пушек, пропорциональным вашему нежеланию подчиниться их решению.&lt;/p></description></item><item><title>Proof of Stake – это скам</title><link>https://21ideas.org/proof-of-stake-eto-skam/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/proof-of-stake-eto-skam/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://yanmaani.github.io/proof-of-stake-is-a-scam-and-the-people-promoting-it-are-scammers/">статьи&lt;/a> yanmaani &lt;em>Proof of stake is a scam and the people promoting it are scammers&lt;/em> подготовлен проектом &lt;em>21идея&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Proof of Stake (PoS) – это мошенничество. Когда я говорю это, я имею в виду, что PoS 1) заявлен как система консенсуса, и 2) фактически неспособен на самом деле обеспечить консенсус.&lt;/p>
&lt;p>Чтобы понять, почему это так, мы должны сначала изучить, как работает Proof of Work (PoW) – это поможет нам осознать, почему PoS не является адекватной его заменой.&lt;/p></description></item><item><title>Был ли Сатоши жадным майнером?</title><link>https://21ideas.org/byl-li-satoshi-zhadnym-majnerom/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/byl-li-satoshi-zhadnym-majnerom/</guid><description>&lt;p>Технический анализ поведения майнера, демонстрируемого неким субъектом, который скорее всего и является Сатоши Накамото.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Этот материал – редактура адаптивного &lt;a href="https://thorwarior.medium.com/was-satoshi-a-greedy-miner-e86b0e558cfc">перевода&lt;/a> данной &lt;a href="https://blog.lopp.net/was-satoshi-a-greedy-miner/">статьи&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Если вы проведете достаточно времени в криптоэкосистеме, то, несомненно, столкнетесь с аргументами, гласящими, что распределение токенов в некоторых проектах несправедливо, потому что основателями проекта обогатились за счет так называемых “премайнов” с момента первоначального запуска проекта.&lt;/p>
&lt;p>Обиженные этим стороны, желающие опровергнуть критику в адрес распределения токенов, неизбежно укажут на то, что Сатоши владеет примерно 1,100,000 биткоинов — почти 5% от общего количества, которое когда-либо будет существовать.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое SegWit</title><link>https://21ideas.org/segwit/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/segwit/</guid><description>&lt;p>Обновление Segregated Witness (&lt;em>SegWit&lt;/em>) в 2017 году изменило структуру данных транзакции в Биткоине.&lt;/p>
&lt;p>Основной причиной обновления было исправление &lt;strong>пластичности транзакций&lt;/strong> (я объясню это чуть позже). Другим значительным изменением стало &lt;strong>увеличение размера блока&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод статьи &lt;a href="https://twitter.com/in3rsha">Грега Уокера&lt;/a>, &lt;a href="https://learnmeabitcoin.com/beginners/guide/segwit">опубликованной&lt;/a> на сайте learnmeabitcoin.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="в-чем-заключалось-основное-изменение">
 В чем заключалось основное изменение?
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b2-%d1%87%d0%b5%d0%bc-%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d0%bb%d1%8e%d1%87%d0%b0%d0%bb%d0%be%d1%81%d1%8c-%d0%be%d1%81%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%bd%d0%be%d0%b5-%d0%b8%d0%b7%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;h3 id="legacy-транзакция">
 Legacy-транзакция
 &lt;a class="anchor" href="#legacy-%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d1%86%d0%b8%d1%8f">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;p>В традиционной (Legacy) транзакции Биткоина код разблокировки (и подписи) располагаются &lt;em>следом&lt;/em> за каждым &lt;a href="https://21ideas.org/protocol/utxo">входом&lt;/a>, поэтому код разблокировки распределен по всем данным транзакции.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое Taproot</title><link>https://21ideas.org/taproot/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/taproot/</guid><description>&lt;p>Taproot — это предлагаемое обновление Биткоина, в котором появится несколько новых функций.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/tr-812.png">
&lt;/div>
&lt;ul>
&lt;li>Taproot — это предлагаемое обновление Биткоина, в котором появится несколько новых функций.&lt;/li>
&lt;li>Taproot интегрирует схему цифровой подписи Шнорр в Биткоин, модернизируя криптографию, лежащую в основе Биткоина.&lt;/li>
&lt;li>Taproot опирается на обновление SegWit, чтобы улучшить приватность Биткоина и снизить комиссию за транзакции.&lt;/li>
&lt;li>Taproot облегчает будущие обновления Биткоина, реформируя язык используемых им скриптов.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="введение">
 Введение
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b2%d0%b2%d0%b5%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Taproot — это обновление Биткоина, которое принесет ряд новых функций и преимуществ для пользователей сети.&lt;/p></description></item><item><title>Бомбы сложности Ethereum</title><link>https://21ideas.org/bomby-slozhnosti-ethereum/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bomby-slozhnosti-ethereum/</guid><description>&lt;p>Бомбы сложности в сети Ethereum являются доказательством того, что блокчейны могут быть принудительными, в то время как Биткоин доказывает, что они не обязательно должны быть таковыми.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Этот пост – перевод &lt;a href="https://bitcoinmagazine.com/technical/ethereum-is-coercive-bitcoin-is-not">эссе&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/level39/">Level39&lt;/a>, подготовленный Tony⚡️&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Могут ли блокчейны с открытым исходным кодом быть принудительными? В дебатах между Эриком Ворхисом и Алексом Глэдстайном Ворхис утверждал, что &amp;ldquo;в Ethereum нет ничего, что основано на принуждении, и точка&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Далее Ворхис пояснил:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;У меня довольно высокие стандарты, когда речь заходит о принуждении. В основном это физическое насилие или угроза физического насилия, кража или нарушение контракта. Эти категории вещей я называю принуждением. Что не является принуждением, так это если вы являетесь частью проекта программного обеспечения с открытым исходным кодом, и большинство в этом проекте хочет что-то сделать, а вы не хотите. Если в таком случае проект идет в направлении, которого вы не хотели, это не является принуждением. Это называется рыночными силами. Я думаю, что люди часто приписывают слово &amp;ldquo;принуждение&amp;rdquo; только тем вещам, которые им неудобны или неприятны, или тем, которые, как им кажется, вредят им, или из-за которых они потеряли деньги. Это не принуждение. Я резервирую это слово для более интенсивного вмешательства&amp;hellip; Я не думаю, что все, что происходит в открытых блокчейнах, является принуждением, и точка. Исключение составляют лишь те случаи, когда происходит какое-то мошенничество&amp;hellip; Я думаю, что протоколы программного обеспечения с открытым исходным кодом не могут быть принудительными&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Разбирая протокол RGB</title><link>https://21ideas.org/rgb/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/rgb/</guid><description>&lt;p>В последнее время наблюдается растущий интерес к токенам поверх Биткоина и Lightning Network. В этой статье мы сосредоточимся на RGB с целью дать исчерпывающий обзор того, как он работает и каково его ценностное предложение.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Этот перевод &lt;a href="https://medium.com/@FedericoTenga/understanding-rgb-protocol-7dc7819d3059">статьи&lt;/a> Федерико Тенга подготовлен пабликом &lt;a href="https://t.me/&amp;#43;CANCJNTyueo1M2Uy">Hype Coin News&lt;/a>, перевод таблиц – Тони&lt;/em> ⚡️&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Разъяснение&lt;/strong>: в образовательных целях некоторые понятия, описанные в этой статье, были упрощены, и чтобы не перегружать читателя новыми терминами, также терминология может отличаться от технических спецификаций.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое Биткоин-халвинг?</title><link>https://21ideas.org/halving/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/halving/</guid><description>&lt;p>Примерно через месяц в сети Биткоин произойдет так называемый халвинг. Что это за событие и чего от него следует ожидать, расскажем в этой статье.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Материал подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Халвинг Биткоина – это событие, в результате которого вознаграждение за майнинг новых блоков сокращается вдвое. С 2020 года участники, обеспечивающие безопасность сети, также известные, как майнеры, получали 6.25 биткоина за каждый успешно добытый блок.&lt;/p>
&lt;p>И вот, уже в середине апреля 2024 года мы станем свидетелями следующего халвинга, когда вознаграждение за блок снизится до 3.125 BTC. Темп выпуска новых биткоинов будет уполовиниваться приблизительно каждые четыре года до тех пор, пока примерно в 2140 году не будет намайнен последний сатоши. После этого новые биткоины не будут производиться, и в качестве стимула майнеров останутся лишь транзакционные комиссии.&lt;/p></description></item><item><title>О корректировке сложности майнинга</title><link>https://21ideas.org/difficulty/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/difficulty/</guid><description>&lt;p>Корректировка сложности – это великое, но, тем не менее, недооцененное нововведение, обеспечивающее бесперебойную работу Биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Перевод&lt;/em> &lt;a href="https://twitter.com/raw_avocado/status/1569679607158435840">&lt;em>трэда&lt;/em>&lt;/a> &lt;em>Алекса Вальтца&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Корректировка сложности – это великое, но, тем не менее, недооцененное нововведение, обеспечивающее бесперебойную работу Биткоина.&lt;/p>
&lt;p>Помимо того, что она обеспечивает предсказуемость предложения Биткоина, она также является..:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>фундаментальным механизмом, обеспечивающим безопасность сети&lt;/li>
&lt;li>саморегулирующимся механизм&lt;/li>
&lt;li>важнейшим компонентом консенсуса&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>С момента своего появления Биткоин корректировал свою сложность 373 раза.&lt;/p>
&lt;p>В течение первого года работы сети сложность не увеличивалась, первое значительное изменение произошло первого января 2010 года, на высоте блока 32,256.&lt;/p></description></item><item><title>Типы биткоин-адресов</title><link>https://21ideas.org/sravnenie-tipov-bitcoin-adresov/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/sravnenie-tipov-bitcoin-adresov/</guid><description>&lt;p>В этой статье рассматриваются методы получения биткоина ончейн, которые были внедрены в протокол по мере его развития.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://unchained.com/blog/bitcoin-address-types-compared">работы&lt;/a> Тома Хонзика подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Если вы активно используете Биткоин, то наверняка замечали множество различных видов адресов. Возможно, вы сталкивались с аббревиатурами, обозначающими разные способы расходования монет. Эти способы оплаты начинаются с символов &amp;ldquo;P2&amp;rdquo; (от англ. “pay to” - “заплатить на”), например P2PKH или P2WSH. Сегодня мы рассмотрим все методы получения биткоина ончейн, которые были внедрены в протокол по мере его развития, и объясним некоторые существенные различия, которые делают каждый метод уникальным.&lt;/p></description></item><item><title>Мифы о Биткоин-халвинге</title><link>https://21ideas.org/myths-about-halving/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/myths-about-halving/</guid><description>&lt;p>С халвингом связано множество заблуждений. Предлагаю подробнее рассмотреть некоторые из них.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Оригинал: &lt;a href="https://www.swanbitcoin.com/bitcoin-halving/">Exploding Three Myths About the Upcoming Bitcoin Halving&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Следующий &lt;a href="https://www.bitcoinblockhalf.com/">Биткоин-халвинг (уполовинивание награды майнерам)&lt;/a> уже на носу. В мае 2020 года вознаграждение за майнинг новых блоков будет сокращено вдвое с 12.5 до 6.25 биткоинов.&lt;/p>
&lt;p>Халвинг — регулярное событие, которое случается каждые 210,000 блоков (примерно каждые четыре года). Это будет происходить до тех пор, пока, наконец, примерно в 2140 году не будет выпущен 21 миллион биткоинов. Поскольку предложение “свежеотчеканенных” монет сокращается, цена на биткоины может возрасти, если спрос останется неизменным.&lt;/p></description></item><item><title>SHA256 и майнинг в сети Биткоин</title><link>https://21ideas.org/mining-walkthrough/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mining-walkthrough/</guid><description>&lt;p>Как Биткоин защищен с помощью энергии? И что такое &amp;ldquo;нонс&amp;rdquo;? На эти и другие вопросы ответит эта статья.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://bitcoinmagazine.com/technical/how-mining-protects-the-bitcoin-network">статьи&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/parman_the">Arman The Parman&lt;/a>, опубликованной в Bitcoin Magazine.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>То, как работает майнинг, просто завораживает. Когда я объясняю это людям, мне нравится видеть их лица в тот момент, когда у них сносит крышу. Я объясню процесс майнинга в сегодняшней статье, но знайте, что я представляю себе ваши лица, когда ваши умы взрываются!&lt;/p></description></item><item><title>Временны́е метки в Биткоине</title><link>https://21ideas.org/timestamps/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/timestamps/</guid><description>&lt;p>Некоторые пытливые умы замечают и интересуются относительно редким, но случающимся явлением в блокчейне Биткоина: временны́е метки некоторых дочерних блоков меньше меток, им предшествующих. Звучит сложно? Вот пример: временная метка блока &lt;a href="https://mempool.space/ru/block/00000000000000000001449abed35d8d0e8d0d24e35976048e7c7fc884a3f0a7">843881&lt;/a> указывает 17 мая 2024 года, 19:01:39, в то время как метка предшестувющего блока &lt;a href="https://mempool.space/ru/block/0000000000000000000285e7940d5a5f4da85d6ba7f1358de2b9110151844a47">8433880&lt;/a> говорит, что он был добавлен в блокчейн в тот же день, но минутой позже – в 19:02:09.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Материал подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. Особая благодарность &lt;a href="https://linktr.ee/bitraction">Alex&lt;/a> за редактуру и помощь в структурировании статьи.
&lt;/blockquote>

&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/timestamps/timestamp.png">
&lt;p>&lt;em>Блок 843880 был добавлен в блокчейн раньше блока 843881, хотя его временнáя метка указывает, будто он был намайнен позже.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Размер транзакции</title><link>https://21ideas.org/transaction-size/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/transaction-size/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод статьи &lt;a href="https://twitter.com/in3rsha">Грега Уокера&lt;/a>, &lt;a href="https://learnmeabitcoin.com/technical/transaction/size">опубликованной&lt;/a> на сайте learnmeabitcoin.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Размер транзакции Биткоина можно измерить тремя способами:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Байты (b)&lt;/strong> – размер транзакции на диске.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Единицы веса (Weight Units – wu)&lt;/strong> – для размещения транзакций в блоке.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Виртуальные байты (vB)&lt;/strong> – для сравнения размера комиссии в различных транзакциях.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;em>Байт&lt;/em> – самая простая единица измерения. Она используется для измерения любого объема данных на компьютере.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Единицы веса&lt;/em> и &lt;em>виртуальные байты&lt;/em> – это единицы измерения, уникальные для Биткоина. Они также определяют размер транзакции в байтах, но дают &lt;strong>скидку на некоторые части данных транзакции&lt;/strong> и используются при расчете того, сколько транзакций может поместиться в блок.&lt;/p></description></item><item><title>О закостенении протокола</title><link>https://21ideas.org/o-zakostenenii-protokola/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/o-zakostenenii-protokola/</guid><description>&lt;p>Убедительные аргументы в пользу того, почему мы должны продолжать стремиться к улучшению протокола Биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://blog.lopp.net/on-ossification/">статьи&lt;/a> Джеймсона Лоппа&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Закостенение в контексте сетевых протоколов означает замедление их эволюции и скорости изменений. Похоже, что это закон физики сетей. По сути, по мере того как сетевой протокол получает всё большее распространение, &amp;ldquo;масса&amp;rdquo; сети растёт, а усилия, необходимые для изменения направленности сети путём координации обновлений программного обеспечения среди пользователей протокола, значительно увеличиваются. В конце концов, возможность безопасной активации любых изменений в протоколе рушится под огромным весом сети, поскольку координация огромного количества распределённых участников становится невозможной.&lt;/p></description></item></channel></rss>