<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Протокол on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/protocol/</link><description>Recent content in Протокол on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/protocol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кто контролирует Bitcoin Core?</title><link>https://new.21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/kto-kontroliruet-bitkoin-kor/</guid><description>Кто контролирует Bitcoin Core? # Кто управляет разработкой Биткоина? Что если кто-то решит незаметно изменить его правила? Как убедиться, что никто не поломает Биткоин?
Перевод статьи Джеймсона Лоппа подготовили Nikita Kolodin и RainDogDance. Редактура Тони ⚡️.Поддержать проект. Вопрос о том, кто контролирует код в репозитории Bitcoin Core на гитхабе, продолжает возникать снова и снова. Этот довод часто преподносится как свидетельство наличия центральной точки контроля над протоколом Биткоина. Я убежден, что сам вопрос обманчив, поскольку подразумевает неминуемое существование авторитарной власти, а эта модель неприменима к Биткоину.</description></item><item><title>Вечная борьба Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/vechnaja-borba/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vechnaja-borba/</guid><description>Вечная борьба Биткоина # Как Биткоин процветает на грани порядка и хаоса
Перевод статьи GiGi подготовлен автором паблика ♾️/21M. Редактура Тони⚡️. Поддержать проект. Биткоин работает. Независимо от того, какого мнения вы бы не придерживались касательно этого странного явления, оно, несомненно, работает, развивается или, как я (и другие) утверждали ранее, живо. Даже если бы бóльшая часть мира остановилась, Биткоин-сеть продолжала бы создавать валидные блоки примерно каждые 10 минут или около того.</description></item><item><title>Об удобстве взаимодействия с Биткоином</title><link>https://new.21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ob-udobstve-vzaimodejstvija-s-bitcoinom/</guid><description>Об удобстве взаимодействия с Биткоином # В Биткоин-пространстве продолжается дискуссия на тему пользовательского опыта (UX). Биткоин до сих пор выглядит странно, неуклюже и порой сложно. Основной причиной этого является то, что Биткоин и его составляющие (сеть, протокол, криптография, язык программирования) действительно странные, неуклюжие и сложные. Таким же был и, возможно, до сих пор остается интернет.
Перевод статьи GiGi подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. До LNP/BP и TCP/IP имел место IPX/SPX Причина, по которой интернет больше не кажется таким неуклюжим, двояка: (1) люди привыкли ко многим новым понятиям, которые принес с собой интернет, и (2) бесчисленные абстрагирующие слои облегчают взаимодействие с базовым протоколом.</description></item></channel></rss>