<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лайтнинг на практике on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/practice/lightning/</link><description>Recent content in Лайтнинг на практике on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/practice/lightning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://new.21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/phoenix/</guid><description>Кошелек Phoenix: восстанавливаем контроль над своими сатошиками в сети Лайтнинг # Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике.</description></item><item><title>LNbits</title><link>https://new.21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lnbits/</guid><description>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений | Инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события… # Привет, с вами Тони и проект 21 идея и я продолжаю рубрику практических гидов по взаимодействию с сетью Молния. В этой серии материалов я рассказываю о самых интересных приложениях, взаимодействующих с Биткоином и сетью Лайтнинг, чтобы вы могли выбрать то, что вам нужно для улучшения опыта взаимодействия с самыми твердыми деньгами.
Почему я это делаю?</description></item><item><title>Alby и Nostr</title><link>https://new.21ideas.org/alby-i-nostr/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/alby-i-nostr/</guid><description>Интро # Cегодня я бы хотел поделиться с вами гидом по двум очень интересным и полезным приложениям. Это универсальное браузерное расширение Alby и клиент для взаимодействия с протоколом Nostr под названием Nostrgram. Почему именно эти два и почему в одном гиде? Потому что они отлично друг друга дополняют и призваны работать в связке. Начнем с Alby.
Отличным дополнением к этому материалу станет подготовленный нами исчерпывающий ресурс по протоколу Nostr: https://nostr.</description></item></channel></rss>