<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лайтнинг на практике on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/practice/lightning/</link><description>Recent content in Лайтнинг на практике on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/practice/lightning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/phoenix/</guid><description>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например Wallet of Satoshi, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и минимизировать уровень доверия к третьей стороне.</description></item><item><title>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений</title><link>https://21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lnbits/</guid><description>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений – инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события и многое другое.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
LNbits # Сегодня мы рассмотрим кошелек-приложение, доступный прямо из браузера, который может похвастаться таким количеством возможностей, что ему позавидует любое ПО. Это LNbits.
Стоит начать с того, что этот сервис еще находится в фазе активной разработки, а некоторый функционал еще предстоит внедрить. Самым ожидаемым нововведением на подходе является возможность входа в сервис через логин и пароль.</description></item><item><title>Alby и Nostr</title><link>https://21ideas.org/alby-i-nostr/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/alby-i-nostr/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Интро # Cегодня я бы хотел поделиться с вами гидом по двум очень интересным и полезным приложениям. Это универсальное браузерное расширение Alby и клиент для взаимодействия с протоколом Nostr под названием Nostrgram. Почему именно эти два и почему в одном гиде? Потому что они отлично друг друга дополняют и призваны работать в связке. Начнем с Alby.
Отличным дополнением к этому материалу станет подготовленный нами исчерпывающий ресурс по протоколу Nostr: https://nostr.</description></item><item><title>Подписки с помощью Лайтнинг</title><link>https://21ideas.org/zapplanner/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/zapplanner/</guid><description>Как настроить подписки, то есть, регулярные повторяющиеся платежи через сеть Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
ZapPlanner – очередное миниприложение от команды Alby, которое позволяет поддерживать любимых авторов регулярными микроплатежами, то есть следуя модели подписок. Обычно подписки – это платежи, запрашиваемые принимающей стороной. Системы на основе блокчейна, такие как Биткоин, не предназначены для подобного – они позволяют отправлять исключительно “пуш-платежи”. Как следствие, биткоин не применим в моделях монетизации, основанных на подписке.</description></item><item><title>Телеграм-бот @LightningTipBot</title><link>https://21ideas.org/lntips/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lntips/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Lightning Tip Bot – удобный робот, который выведет ваше взаимодействие с Telegram, сетью Молния и протоколом Nostr на новый уровень.
Изначально разрабатывавшийся как Телеграм-бот с поддержкой сети Молния, LightningTipBot (далее LTB) получил новый виток развития с ростом популярности протокола Nostr. Помимо уже привычных многим ЛН-платежей бот поддерживает и создание связки ключей (учетной записи) Nostr, и Запы. Благодаря этому он может служить отличным связующим звеном для финансового общения разных социальных приложений.</description></item><item><title>Очищаем биткоины через сеть Лайтнинг</title><link>https://21ideas.org/ochishchaem-bitcoin-cherez-lajtning/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ochishchaem-bitcoin-cherez-lajtning/</guid><description>Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Сеть лайтнинг – это решение второго уровня поверх Биткоина (то есть средства, перемещаемые в сети являются самыми настоящими биткоинами – это не WBTC, не отдельный токен. Лайтнинг = биткоин). Помимо быстрых и дешевых платежей Лайтнинг предоставляет значительные улучшения в плане приватности. Этот гид расскажет как отмыть помеченные биткоины с помощью сети Лайтнинг, а также даст базовую информацию об этом мощном инструменте, значительно превосходящем все существующие альтернативные криптовалюты.</description></item><item><title>Руководство по управлению ликвидностью в сети Lightning</title><link>https://21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/likvidnost-v-lajtning/</guid><description>Джейсон Лопп: уроки, полученные при управлении узлом маршрутизации в сети Lightning.
Перевод статьи Джемесона Лоппа подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. С тех пор как люди начали запускать узлы Lightning в mainnet в начале 2018 года, некоторые задавались вопросом: какую реальную прибыль можно ожидать от размещения капитала в маршрутизационной ноде? Ник Бхатия подробно описал свою теорию возможных вариантов развития событий:
The Time Value of Bitcoin and LNRR
Но, как мы узнали за эти годы, ROI (возврат инвестиций/прибыль от инвестиций) включает в себя гораздо больше, чем просто вложение капитала в каналы Lightning.</description></item><item><title>Кошелек Mutiny</title><link>https://21ideas.org/mutiny/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/mutiny/</guid><description>Недавно я послушал эпизод SLP551, в котором @stephanlivera и @benthecarman рассказывали о кошельке Mutiny. Бен наглядно описал несложный процесс начала работы с Mutiny — простая отправка ссылки подключает вас непосредственно к сети Лайтнинг. Мне уже давно было интересно узнать о Mutiny, так что самое время проверить его в деле. Давайте окунемся глубже и посмотрим, что же это такое.
Перевод руководства от @runningbitcoin.
Поддержать проект.
Возможности кошелька Mutiny # Mutiny — это мобильный Lightning-кошелек с открытым исходным кодом Некастодиальный 1 Возможность запуска собственного сервера 2 3 4 Веб-приложение, работающее в браузере Приложения в App Store и Google Play 5, а также доступна установка из файла .</description></item></channel></rss>