<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лайтнинг на практике on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/practice/lightning/</link><description>Recent content in Лайтнинг на практике on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/practice/lightning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://new.21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/phoenix/</guid><description>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например Wallet of Satoshi, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и минимизировать уровень доверия к третьей стороне.</description></item><item><title>LNbits</title><link>https://new.21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lnbits/</guid><description>Привет, с вами Тони и проект 21 идея и я продолжаю рубрику практических гидов по взаимодействию с сетью Молния. В этой серии материалов я рассказываю о самых интересных приложениях, взаимодействующих с Биткоином и сетью Лайтнинг, чтобы вы могли выбрать то, что вам нужно для улучшения опыта взаимодействия с самыми твердыми деньгами.
Почему я это делаю? Потому что я считаю сеть Лайтнинг невероятным изобретением, решающим целый ряд проблем, которые человечество не могло решить с самого момента зарождения интернета – молниеносные нецензурируемые дешевые платежи.</description></item><item><title>Alby и Nostr</title><link>https://new.21ideas.org/alby-i-nostr/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/alby-i-nostr/</guid><description>Поддержать проект. Интро # Cегодня я бы хотел поделиться с вами гидом по двум очень интересным и полезным приложениям. Это универсальное браузерное расширение Alby и клиент для взаимодействия с протоколом Nostr под названием Nostrgram. Почему именно эти два и почему в одном гиде? Потому что они отлично друг друга дополняют и призваны работать в связке. Начнем с Alby.
Отличным дополнением к этому материалу станет подготовленный нами исчерпывающий ресурс по протоколу Nostr: https://nostr.</description></item><item><title>Подписки с помощью Лайтнинг</title><link>https://new.21ideas.org/zapplanner/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/zapplanner/</guid><description>Поддержать проект. ZapPlanner – очередное миниприложение от команды Alby, которое позволяет поддерживать любимых авторов регулярными микроплатежами, то есть следуя модели подписок. Обычно подписки – это платежи, запрашиваемые принимающей стороной. Системы на основе блокчейна, такие как Биткоин, не предназначены для подобного – они позволяют отправлять исключительно “пуш-платежи”. Как следствие, биткоин не применим в моделях монетизации, основанных на подписке.
ZapPlanner – это инструмент, который внедряет принцип пуш-платежей, которые имитируют модель подписки. Пуш-платежи возвращают пользователям контроль над их средствами и приватность.</description></item><item><title>Телеграм-бот @LightningTipBot</title><link>https://new.21ideas.org/lntips/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lntips/</guid><description>Поддержать проект. Lightning Tip Bot – удобный робот, который выведет ваше взаимодействие с Telegram, сетью Молния и протоколом Nostr на новый уровень.
Изначально разрабатывавшийся как Телеграм-бот с поддержкой сети Молния, LightningTipBot (далее LTB) получил новый виток развития с ростом популярности протокола Nostr. Помимо уже привычных многим ЛН-платежей бот поддерживает и создание связки ключей (учетной записи) Nostr, и Запы. Благодаря этому он может служить отличным связующим звеном для финансового общения разных социальных приложений.</description></item><item><title>Очищаем биткоины через сеть Лайтнинг</title><link>https://new.21ideas.org/ochishchaem-bitcoin-cherez-lajtning/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ochishchaem-bitcoin-cherez-lajtning/</guid><description>Поддержать проект. Сеть лайтнинг – это решение второго уровня поверх Биткоина (то есть средства, перемещаемые в сети являются самыми настоящими биткоинами – это не WBTC, не отдельный токен. Лайтнинг = биткоин). Помимо быстрых и дешевых платежей Лайтнинг предоставляет значительные улучшения в плане приватности. Этот гид расскажет как отмыть помеченные биткоины с помощью сети Лайтнинг, а также даст базовую информацию об этом мощном инструменте, значительно превосходящем все существующие альтернативные криптовалюты.</description></item></channel></rss>