<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>История on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/history/</link><description>Recent content in История on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Хэл Финни — жизнь и смерть легенды движения шифропанков</title><link>https://21ideas.org/hal-finney/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hal-finney/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перед вами перевод эссе о Хэле Финни, подготовленного компанией криоконсервации &lt;em>Alcor&lt;/em>. Это — новый взгляд на его личную жизнь, идеалы и вечный оптимизм даже перед лицом необратимой смерти.
&lt;/blockquote>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/hal-248.jpg">
&lt;/div>
&lt;p>Хотя Хэл широко известен своими новаторскими профессиональными достижениями в киберпространстве и технических кругах, его повседневная жизнь рисует гораздо более детальную картину о его яркой личности. Он был преданным мужем, отцом и неравнодушным человеком с большим жизненным опытом, достигнувшим многого.&lt;/p>
&lt;h2 id="южная-калифорния-корни">
 Южная Калифорния, корни
 &lt;a class="anchor" href="#%d1%8e%d0%b6%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%ba%d0%b0%d0%bb%d0%b8%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%ba%d0%be%d1%80%d0%bd%d0%b8">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Гарольд Томас Финни родился весной 1956 г. в маленьком городке Коалинга, штат Калифорния. Отец Хэла долгое время был сотрудником &lt;em>Union Oil of California&lt;/em>, в связи с чем его семья часто меняла место жительства. Как было принято во многих семьях в 50-х годах прошлого столетия, госпожа Финни поддерживала своего мужа и детей в качестве домохозяйки. К 1957 году они были семьей из пяти человек, причем Хэл был третьим ребенком. Они с братом были так похожи, что их часто принимали за близнецов &amp;hellip; Хэл восхищался его озорством и иногда следовал примеру брата, но, в конечном итоге, проявил индивидуальность, будучи более серьезным, преданным обучению и склонным к интеллектуальным головоломкам.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин и я</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-and-me/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-and-me/</guid><description>&lt;p>Я решил написать о последних четырех годах – времени, насыщенном событиями и для Биткоина, и для меня.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Этот пост Хэла &lt;a href="https://bitcointalk.org/index.php?topic=155054.msg1643833#msg1643833">появился&lt;/a> в форуме bitcointalk 19 марта 2013 года.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Для тех, кто меня не знает, я Хэл Финни. Я начал свою карьеру в криптографии, работая над ранней версией PGP, в тесном сотрудничестве с Филом Циммерманом. Когда Фил решил основать PGP Corporation, я стал одним из первых сотрудников. Я работал над PGP до самого выхода на пенсию. Тогда же я стал участвовать в обсуждениях и работе группы &lt;em>шифропанков&lt;/em>. Среди прочего, я запустил первый анонимный ремейлер, основанный на криптографии.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин-Реформация</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</guid><description>&lt;p>В этом докладе мы попытаемся показать, что Биткоин, шифрование, интернет и поколение миллениалов — это не просто тренды XXI века, а предвестники волны перемен, схожей с революционной европейской эпохой XVI–XVII веков.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;a href="https://bitcoinwords.github.io/assets/papers/investment/Tuur%20Demeester%20-%20The%20Bitcoin%20Reformation.pdf">Доклад Adamant Research&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Перевели и редактировали Олег Андреев,&lt;/em> &lt;a href="https://twitter.com/TonyCrusoe">&lt;em>Tony⚡️&lt;/em>&lt;/a> &lt;em>(&lt;a href="https://www.21ideas.org/">21ideas.org&lt;/a>), Валерия Важнова,&lt;/em> &lt;a href="https://twitter.com/dizhel">&lt;em>Дима Железов&lt;/em>&lt;/a>&lt;em>,&lt;/em> &lt;a href="https://twitter.com/IvanitskiyIvan">&lt;em>Иван Иваницкий&lt;/em>&lt;/a>&lt;em>, Александр Селезнев,&lt;/em> &lt;a href="https://s-tikhomirov.github.io/about/">&lt;em>Сергей Тихомиров&lt;/em>&lt;/a> &lt;em>(подкаст &amp;ldquo;&lt;/em>&lt;a href="https://basicblockradio.com/">&lt;em>Базовый Блок&lt;/em>&lt;/a>&lt;em>&amp;rdquo;).&lt;/em>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="вступление">
 Вступление
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%83%d0%bf%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>В конце XVI века разношерстная группа интеллектуалов-бунтарей и предпринимателей основала государство в одной из наименее приспособленных для жизни земель Европы. Эту территорию так часто затапливало, что поселенцам пришлось построить сотни километров плотин. Одновременно страна вела 80-летнюю войну с крупнейшей в мире империей.&lt;/p></description></item><item><title>Полная история консенсус-форков Биткоина</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-forks/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-forks/</guid><description>&lt;h2 id="обзор">
 Обзор
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%be%d0%b1%d0%b7%d0%be%d1%80">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>В этой статье мы перечислим 19 изменений правил консенсуса Биткоина (или 18, поскольку одно из них случайно &amp;ldquo;провалилось&amp;rdquo;), что представляет собой, по нашему мнению, почти все значительные события такого рода в истории Биткоина. По крайней мере три из этих инцидентов привели к заметному разделению цепочки, длившемуся примерно 51, 24 и 6 блоков, в 2010, 2013 и 2015 годах соответственно.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод статьи, опубликованной в &lt;a href="https://blog.bitmex.com/bitcoins-consensus-forks/">блоге BitMEX Research&lt;/a>. Позже статья была &lt;a href="https://blog.bitmex.com/a-complete-history-of-bitcoins-consensus-forks-2022-update/">обновлена&lt;/a>. Обновленный список включает в себя &lt;a href="https://bitcoincore.org/en/2018/09/20/notice/">инцидент, связанный с безопасностью&lt;/a>, 2018 года и &lt;a href="https://en.bitcoin.it/wiki/BIP_0341">активацию Taproot&lt;/a> в 2021.&lt;/p></description></item><item><title>Анализ форка Биткоина 2013 года</title><link>https://21ideas.org/analyzing-2013-fork/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/analyzing-2013-fork/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://freedom-to-tinker.com/2015/07/28/analyzing-the-2013-bitcoin-fork-centralized-decision-making-saved-the-day/">статьи&lt;/a>, опубликованной в блоге Freedom to Tinker.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>11 марта 2013 года Биткоин пережил технический кризис. Версии 0.7 и 0.8 программного обеспечения отличались друг от друга в поведении из-за ошибки, что привело к разделению цепочки блоков. Учитывая, насколько катастрофичным может быть хардфорк, кризис был быстро разрешен с удивительно малым ущербом благодаря исключительной компетентности ответственных разработчиков. Это событие позволяет нам заглянуть во внутреннее устройство Биткоина. В этой статье я проведу анализ тех драматических минут и сформулирую множество удивительных выводов. Краткое описание этого события смотрите &lt;a href="https://bitcoinmagazine.com/3668/bitcoin-network-shaken-by-blockchain-fork/">здесь&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Форд предлагает деньги на основе энергии</title><link>https://21ideas.org/energy-backed-money/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 1921 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/energy-backed-money/</guid><description>&lt;h3 id="new-york-tribune-форд-предлагает-заменить-золото-энергетической-валютой-как-инструмент-предотвращения-войн">
 New York Tribune: Форд предлагает заменить золото энергетической валютой как инструмент предотвращения войн
 &lt;a class="anchor" href="#new-york-tribune-%d1%84%d0%be%d1%80%d0%b4-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b4%d0%bb%d0%b0%d0%b3%d0%b0%d0%b5%d1%82-%d0%b7%d0%b0%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d1%82%d1%8c-%d0%b7%d0%be%d0%bb%d0%be%d1%82%d0%be-%d1%8d%d0%bd%d0%b5%d1%80%d0%b3%d0%b5%d1%82%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b9-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d0%be%d0%b9-%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d0%b8%d0%bd%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d1%82-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b4%d0%be%d1%82%d0%b2%d1%80%d0%b0%d1%89%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%b2%d0%be%d0%b9%d0%bd">#&lt;/a>
&lt;/h3>
&lt;p>&lt;em>Промышленник утверждает: передача государственного объекта Muscle Shoals под его управление продемонстрирует эффективность финансовой системы, основанной на природных ресурсах.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод оригинальной статьи подготовил &lt;a href="https://bitkorn.21ideas.org">BitKorn&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Флоренс, штат Алабама, 3 декабря 1921 года — Генри Форд и Томас Эдисон прибыли для инспекции завода по производству нитратов в Muscle Shoals. Автомобильный промышленник из Детройта, предлагающий выкупить данный объект у правительства, немедленно обозначил цели своего масштабного проекта. Ключевой задачей является не извлечение коммерческой прибыли, не создание рабочих мест и не индустриализация Юга, а ликвидация экономических предпосылок для возникновения военных конфликтов.&lt;/p></description></item></channel></rss>