<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>История on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/history/</link><description>Recent content in История on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Хэл Финни — жизнь и смерть легенды движения шифропанков</title><link>https://21ideas.org/hal-finney/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hal-finney/</guid><description>Перед вами перевод эссе о Хэле Финни, подготовленного компанией криоконсервации Alcor. Это — новый взгляд на его личную жизнь, идеалы и вечный оптимизм даже перед лицом необратимой смерти.
Хотя Хэл широко известен своими новаторскими профессиональными достижениями в киберпространстве и технических кругах, его повседневная жизнь рисует гораздо более детальную картину о его яркой личности. Он был преданным мужем, отцом и неравнодушным человеком с большим жизненным опытом, достигнувшим многого.
Южная Калифорния, корни # Гарольд Томас Финни родился весной 1956 г.</description></item><item><title>Биткоин-Реформация</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-reformaciya/</guid><description>В этом докладе мы попытаемся показать, что Биткоин, шифрование, интернет и поколение миллениалов — это не просто тренды XXI века, а предвестники волны перемен, схожей с революционной европейской эпохой XVI–XVII веков.
Доклад Adamant Research
Перевели и редактировали Олег Андреев, Tony⚡️ (21ideas.org), Валерия Важнова, Дима Железов, Иван Иваницкий, Александр Селезнев, Сергей Тихомиров (подкаст &amp;ldquo;Базовый Блок&amp;rdquo;).
Вступление # В конце XVI века разношерстная группа интеллектуалов-бунтарей и предпринимателей основала государство в одной из наименее приспособленных для жизни земель Европы.</description></item></channel></rss>