<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>книги on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><description>Recent content in книги on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Книги</title><link>https://21ideas.org/books-old/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/books-old/</guid><description>Библиотека книг о Биткоине, экономике и личностном суверенитете.
Белая книга Биткоина ... Оригинальная работа Сатоши Накамото по-прежнему рекомендуется к прочтению всем, кто изучает принципы работы Биткоина.
Изобретаем Биткоин ... Эта книга отлично подойдет новичкам, желающим понять основы работы Биткоина и причины его значимости. Книга доступна в формате epub. Узнать больше о книге и прочитать ее прямо на сайте можно, посетив страничку &amp;ldquo;Изобретаем Биткоин&amp;rdquo;. Cуверенитет посредством математики ... Эта книга Кнута Сванхольма — пожалуй моя любимая работа, призванная познакомить новичка с Биткоином.</description></item><item><title>Книги</title><link>https://21ideas.org/books/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/books/</guid><description>Здесь представлены новые и проверенные временем книги на тему биткоина, сети лайтнинг, личного суверенитета, критического мышления и смежных тем от различных авторов на русском и английском языках. Библиотека дополняется силами сообщества.
Биткоин Белая книга Автор: Сатоши Накамото
Оригинальная работа Сатоши Накамото "Биткоин: система цифровой пиринговой наличности".
Подробнее Скачать Биткоин-стандарт Автор: Сейфедин Аммус
Бестселлер, отвечающий на все основные вопросы о деньгах и Биткоине.
Подробнее Скачать Изобретаем Биткоин Автор: Ян Прицкер</description></item><item><title>Аудиокниги</title><link>https://21ideas.org/audiobooks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/audiobooks/</guid><description>Сборник аудиокниг о Биткоине, озвученных при участии проекта 21 идея.
Аудиоматериалы размещены на сервисе Spotify, доступ к которому доступен через VPN. Ссылка на VPN с оплатой через Лайтнинг. Ссылка на RSS</description></item></channel></rss>