<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Приватность on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/privacy/</link><description>Recent content in Приватность on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как сохранить приватность?</title><link>https://new.21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</guid><description>Статья расскажет о лучших практиках обретения приватности в сети Биткоин. Это - важная составляющая сохранения как вашей безопасности, так и безопасности ваших монет.
Перевод статьи ДжиДжи подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “У каждого из нас есть собственное пространство, где мы принимаем важные решения и определяем собственное будущее — пространство с собственными основными правами и свободами, та часть нашей жизни, в которую закон, в общем-то, не должен вмешиваться.”
— Джеффри Фишер, архиепископ Кентерберийский (1959)</description></item><item><title>Никаких KYC, берегите персональные данные</title><link>https://new.21ideas.org/privacy/no-kyc/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/privacy/no-kyc/</guid><description>Почему KYC - это зло и представляет собой опасность для пользователей? Существуют ли методы обхода этой процедуры и какие способы обхода KYC самые эффективные?
Перевод статьи BitcoinQnA подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Что такое KYC? # KYC или &amp;ldquo;Знай своего клиента&amp;rdquo; - это регламент, который должен соблюдать любой бизнес, имеющий отношение к банковской деятельности. Покупка/продажа биткоинов не является исключением. Эти правила действуют по всему миру и направлены на то, чтобы компания, занимающаяся обменом/переводом денежных средств, имела &amp;ldquo;соответствующую&amp;rdquo; информацию о каждом обслуживаемом клиенте.</description></item><item><title>Обзор процесса CoinJoin</title><link>https://new.21ideas.org/privacy/coinjoin/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/privacy/coinjoin/</guid><description>Транзакции в сети Биткоин являются публичными по своей природе, в данной статье мы рассмотрим варианты сокрытия своих экономических взаимодействий.
Данный обзор подготовлен основателем проекта bitcoin-only.com, 6102 и переведен биткоинером Tony ₿. Оригинал статьи можно найти здесь. Поддержать проект. Справка # Транзакции в сети Биткоин являются публичными по своей природе; они демонстрируют связь входных (неизрасходованные utxo) и выходных данных (новые неизрасходованные utxo) таким образом, чтобы каждый, у кого есть доступ к Биткоин-блокчейну (история транзакций) мог их проследить.</description></item></channel></rss>