<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Приватность on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/privacy/</link><description>Recent content in Приватность on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/privacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как сохранить приватность?</title><link>https://21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/luchshie-praktiki/</guid><description>Статья расскажет о лучших практиках обретения приватности в сети Биткоин. Это - важная составляющая сохранения как вашей безопасности, так и безопасности ваших монет.
Перевод статьи ДжиДжи подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “У каждого из нас есть собственное пространство, где мы принимаем важные решения и определяем собственное будущее — пространство с собственными основными правами и свободами, та часть нашей жизни, в которую закон, в общем-то, не должен вмешиваться.”
— Джеффри Фишер, архиепископ Кентерберийский (1959)</description></item><item><title>Никаких KYC, берегите персональные данные</title><link>https://21ideas.org/privacy/no-kyc/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/no-kyc/</guid><description>Почему KYC - это зло и представляет собой опасность для пользователей? Существуют ли методы обхода этой процедуры и какие способы обхода KYC самые эффективные?
Перевод статьи BitcoinQnA подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Что такое KYC? # KYC или &amp;ldquo;Знай своего клиента&amp;rdquo; - это регламент, который должен соблюдать любой бизнес, имеющий отношение к банковской деятельности. Покупка/продажа биткоинов не является исключением. Эти правила действуют по всему миру и направлены на то, чтобы компания, занимающаяся обменом/переводом денежных средств, имела &amp;ldquo;соответствующую&amp;rdquo; информацию о каждом обслуживаемом клиенте.</description></item><item><title>Обзор процесса CoinJoin</title><link>https://21ideas.org/privacy/coinjoin/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privacy/coinjoin/</guid><description>Транзакции в сети Биткоин являются публичными по своей природе, в данной статье мы рассмотрим варианты сокрытия своих экономических взаимодействий.
Данный обзор подготовлен основателем проекта bitcoin-only.com, 6102 и переведен биткоинером Tony ₿. Оригинал статьи можно найти здесь. Поддержать проект. Справка # Транзакции в сети Биткоин являются публичными по своей природе; они демонстрируют связь входных (неизрасходованные utxo) и выходных данных (новые неизрасходованные utxo) таким образом, чтобы каждый, у кого есть доступ к Биткоин-блокчейну (история транзакций) мог их проследить.</description></item><item><title>Приватность в сети Биткоин</title><link>https://21ideas.org/privatnost-v-seti-bitcoin/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/privatnost-v-seti-bitcoin/</guid><description>Несмотря на то, что Биткоин может поддерживать высокий уровень конфиденциальности, многие способы его использования, как правило, приватными не назвать. При правильном понимании технологии, представляется возможность использования Биткоина действительно приватным и анонимным способом.
Перевод статьи, опубликованной на сайте Bitcoin Wiki, подготовлен биткоинером Tony ₿. Поддержать проект. По состоянию на 2019 год большинство биткоин-энтузиастов считали, что он с легкостью отслеживается; это заявление некорректно. Где-то в 2011 году большинство энтузиастов считали, что Биткоин абсолютно приватен, что также не соответствует реальности.</description></item><item><title>Биткоин становится критически важным</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-stanovitsya-kriticheski-vazhnym/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-stanovitsya-kriticheski-vazhnym/</guid><description>По мере того, как правительства ищут бэкдоры в шифровании, Биткоин становится критически важным.
Перевод статьи, опубликованной на сайте Bitcoin Magazine, подготовлен биткоинером Tony ₿. Поддержать проект. 6 ноября 2020 года Совет Европейского Союза опубликовал &amp;ldquo;Проект резолюции Совета по вопросам шифрования&amp;rdquo;. Предполагается, что он предшествует финальному тексту документа, который будет представлен Совету 19 ноября для возможного юридического принятия. В нем подчеркивается поддержка шифрования данных в целом, но также отмечаются проблемы, которые технологии шифрования создают для следователей, желающих получить доступ к переговорам преступников.</description></item><item><title>BIP47, или гадкий утенок</title><link>https://21ideas.org/bip47-ili-gadkij-utenok/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bip47-ili-gadkij-utenok/</guid><description>Из этой статьи вы узнаете о принципе работы протоколов BIP47 и PayNym, механизмах работы этих протоколов и практических приложениях, которые из них вытекают.
Перевод статьи Лоика Мореля
Поддержать проект
— Он больно велик! — говорили все, а индейский петух, который родился со шпорами на ногах и потому воображал себя императором, надулся и, словно корабль на всех парусах, подлетел к утенку, поглядел на него и пресердито залопотал; гребешок у него так весь и налился кровью.</description></item><item><title>Понимание и использование CoinJoin в сети Биткоин</title><link>https://21ideas.org/coinjoin-pandul/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/coinjoin-pandul/</guid><description>В этой статье мы рассмотрим, что такое CoinJoin, как он работает и как правильно его использовать. Мы поговорим в основном о Whirlpool, самой эффективной, на мой взгляд, реализации CoinJoin на сегодняшний день, но также рассмотрим и другие существующие реализации.
Перевод статьи Лоика Мореля
Поддержать проект
Одна из первоначальных проблем любой одноранговой платежной системы — двойные траты. Как предотвратить злоупотребление платежной сетью со стороны злоумышленников, которые могут потратить одни и те же средства несколько раз, не обращаясь при этом к центральному органу?</description></item></channel></rss>