<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Покупка on 21ideas</title>
    <link>http://192.168.1.223:1313/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Покупка on 21ideas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 17:44:54 +0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://192.168.1.223:1313/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Покупка и хранение биткоина для новичков</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/newbie-buy/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/newbie-buy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;предисловие&#34;&gt;&#xA;  Предисловие&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b4%d0%b8%d1%81%d0%bb%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b5&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В силу сложившейся ситуации в России и мире я решил написать этот гид по покупке биткоина для новичков откинув любые рассуждения о том, где и как лучше это делать, о минусах и плюсах разных вариантов, типах кошельков и тому подобном. В этом материале я опишу лишь кратчайший способ покупки биткоина с нулевыми навыками и опытом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я сам, основываясь на собственном опыте и знаниях, выбрал, на мой взгляд, наилучшие ресурсы с расчётом, что этот мануал подойдёт даже людям далёким от биткоина. Так что вы можете скидывать этот материал своим близким и друзьям, кто просто хочет уберечь свои сбережения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Используем биткоин</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/start/guide/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/start/guide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Базовый гид по взаимодействию с биткоином. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  &lt;p&gt;Гид подготовлен &lt;a href=&#34;https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Если вы еще не ознакомились с &lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/start/start&#34;&gt;теоретическим гидом по Биткоину&lt;/a&gt;, мы настоятельно рекомендуем начать с него. Взаимодействовать с Биткоином, не осознавая его основных принципов и предназначения, может привести к потере средств.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;как-приобрести-свои-первые-биткоины-сатоши&#34;&gt;&#xA;  Как приобрести свои первые биткоины (сатоши)&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%be%d0%b1%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b8-%d1%81%d0%b2%d0%be%d0%b8-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%b1%d0%b8%d1%82%d0%ba%d0%be%d0%b8%d0%bd%d1%8b-%d1%81%d0%b0%d1%82%d0%be%d1%88%d0%b8&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Покупка биткоина без KYC на Hodl Hodl</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/hodl-hodl/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/hodl-hodl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Один из лучших способов покупки биткоинов, не требующий документов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote class=&#34;book-hint btc&#34;&gt;&#xA;  Гид подготовлен &lt;a href=&#34;https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7&#34;&gt;Тони⚡️&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://192.168.1.223:1313/contribute/&#34;&gt;Поддержать проект&lt;/a&gt;.&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Мы окружены данными, обеспечить безопасность которых, похоже, становится все сложнее. Корпорации теряют данные,  данные крадут у госучреждений — данные, которые мы по собственной воле предоставляем и которые о нас собирают. Миллиарды байт каждый день оказываются в опасности…”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;— Доктор Фред Кейт&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Этот (и многие другие) материал также доступен в видеоформате на YouTube канале 21 идея:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;youtubeWrapper&#34;&gt;&#xA;    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;        &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/aZQ-9rZG0-w&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34; loading=&#34;lazy&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Большинство жителей планеты Земля и правда не придают значения персональным данным. Многие относятся к социальным медиа, как к компаниям, предоставляющим бесплатные площадки для общения с родными и близкими. На самом деле, это — многомиллиардный бизнес, в котором мы — не более, чем товар. Наши персональные данные продают и покупают, но что еще тревожнее — их могут украсть, чтобы использовать во вредоносных и противозаконных целях. Если речь идет о фото с фейсбука или посте в одноклассниках, потеря, возможно, невелика. Но как только вопрос касается денег или такой информации, как паспортные данные, домашний адрес или идентификационный код, становится не по себе. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>RoboSats: Приватный p2p обмен</title>
      <link>http://192.168.1.223:1313/robosats/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://192.168.1.223:1313/robosats/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Живя в цифровую эпоху важно уделять внимание приватности. Информация всегда стремится на волю, и имеет смысл делиться с окружающими как можно меньшим количеством персональных данных. Это особенно критично, когда речь заходит о финансах – никто не хочет, чтобы размеры их сбережений стали общедоступной информацией. К сожалению, большинство продолжает пользоваться централизованными биржами и проходить процедуру  KYC, связывая все свои последующие покупки с собственной личностью. Биржи часто подвергаются взломам, при которых не только крадут биткоины, но и копируют персональные данные пользователей и продают их в даркнете. Цель сегодняшней статьи – детально описать один из наиболее приватных методов покупки и продажи биткоина, где вам не нужно предоставлять даже адрес электронной почты. Встречайте: RoboSats.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
