<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>markdown on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/tags/markdown/</link><description>Recent content in markdown on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://new.21ideas.org/tags/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Оформление статей</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/syntax/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Contribute/syntax/</guid><description>Стандарт оформления статей на 21 идее # Гид подготовлен Тони⚡️ Привет, биткоинер!
Мы рады приветствовать вас на страницах открытого образовательного проекта 21 идея и еще больше рады тому, что вы проявили интерес к развитию глобальной базы знаний о Биткоине. 21 идея - лучший ресурс, в который вы можете сделать свой вклад именно потому, что он одновременно принадлежит всем и не принадлежит никому. По аналогии с философией самого Биткоина, проект 21 идея обладает открытым исходным кодом, его копия хранится на нескольких ресурсах, и им управляет несколько человек, так что здесь нет единой точки отказа.</description></item><item><title>Изобретаем Биткоин</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Inventing-Bitcoin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Inventing-Bitcoin/</guid><description>Изобретаем Биткоин # &amp;ldquo;Изобретаем Биткоин&amp;rdquo; - книга-вступление к Биткоину. Прочитав ее вы познаете причины появления Биткоина, основы работы протокола и основные свойства и функции сети.
Поблагодарить автора книги Яна Прицкера за проделанную им работу можно в твиттере: https://twitter.com/skwp
Поддержать некоммерческий образовательный биткоин-онли проект 21идея, подготовивший перевод этой книги, можно, перейдя в этот раздел
Вперед к знаниям!
Содержание: # ВСТУПЛЕНИЕ
Глава 1: ЧТО ТАКОЕ БИТКОИН
Глава 2: ОТКАЗЫВАЕМСЯ ОТ ПОСРЕДНИКА</description></item><item><title>Книги</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/</guid><description>Книги # Библиотека книг о Биткоине, экономике и личностном суверенитете.
Изобретаем Биткоин ... Эта книга отлично подойдет новичкам, желающим понять основы работы Биткоина и причины его значимости. Книга доступна в формате epub. Узнать больше о книге и прочитать ее прямо на сайте можно, посетив страничку &amp;ldquo;Изобретаем Биткоин&amp;rdquo;.
Cуверенитет посредством математики ... Эта книга Кнута Сванхольма — пожалуй моя любимая работа, призванная познакомить новичка с Биткоином. Автор затрагивает самые острые проблемы современного общества — как экономические, так и социальные.</description></item><item><title>Видео</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Videos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Videos/</guid><description>Видео # Для любителей потреблять видеоконтент в этом подразделе собраны все важнейшие материалы о Биткоине, экономике и личностном суверенитете в видеоформате.
Биткоин # Озеленяющая машина ... Дубляж документальной картины “Эта озеленяющая машина”. Это — сорокаминутное видео, полноценно поясняющее почему Биткоин — лучшие деньги в истории, почему хорошие деньги должны потреблять электроэнергию и почему Биткоин на самом деле полезен для окружающей среды. Видео доступно по этой ссылке. Экономика # Что правительство сделало с нашими деньгами машина .</description></item><item><title>Суверенитет посредством математики</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Rabbithole/Books/Suverenitet-posredstvom-matematiki/</guid><description>Суверенитет посредством математики # Эта книга Кнута Сванхольма — пожалуй моя любимая работа, призванная познакомить новичка с Биткоином. Автор затрагивает самые острые проблемы современного общества — как экономические, так и социальные. Делитесь этой работой с родными и близкими; это — лучший способ заинтересовать их в путешествии сквозь кроличью нору Биткоина.
Содержание:
ПРЕДИСЛОВИЕ
Глава 1: ВСЯ НАША ЖИЗНЬ — ТОРГОВЛЯ
Глава 2: ФИНАНСОВЫЙ АТЕИЗМ
Глава 3: ДОВЕРЧИВОСТЬ
Глава 4: НЕПОРОЧНОЕ ЗАЧАТИЕ</description></item></channel></rss>