<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Цена завтрашнего дня on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/cena/</link><description>Recent content in Цена завтрашнего дня on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/cena/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Предисловие</title><link>https://21ideas.org/cena/predislovie/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/predislovie/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах Мы живем в удивительное время, когда глобальное процветание вполне достижимо. Возможно, не в том виде, в котором мы себе его представляем сегодня, но, тем не менее, глобальное процветание. Темпы технологического развития превосходят нашу способность к их осмыслению.. В эру, когда мир движется с ошеломляющей скоростью, мы вынуждены непрерывно двигаться вперед. Мы не можем позволить себе цепляться за системы и делать вид, что они работают, потому что они работали до появления технологий.</description></item><item><title>Введение</title><link>https://21ideas.org/cena/vvedenie/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/vvedenie/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах &amp;ldquo;Идеи экономистов и политических философов, будь то верные или ошибочные, оказывают гораздо большее воздействие, чем обычно предполагается. Действительно, мир управляется этими идеями. Люди, считающие себя практиками, полностью свободными от интеллектуального влияния, зачастую оказываются подвластными идеям какого-нибудь умершего экономиста.&amp;rdquo;
- Джон Мейнард Кейнс, Общая теория занятости, процента и денег (1936 г.)
ТЕХНОЛОГИИ ДЕФЛЯЦИОННЫ
Это не предположение. Это природа технологий. А поскольку окружающий нас мир все в большей степени зависит от технологий, мы вступаем в эпоху дефляции, которой мир еще не видывал.</description></item><item><title>Печать денег</title><link>https://21ideas.org/cena/1/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/1/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах Недавно обедал с Чэнь Фонгом, моим другом из Creative Destruction Lab, где мы консультируем, множество стартапов в сфере технологий и инвестируем в них. Он также является профессором медицинского факультета Университета Калгари, соучредителем Calgary Scientic и членом Ордена Канады. Помимо пятидесяти или около того компаний, в которых Чен является консультантом и инвестором, он все еще находит время для работы в шести благотворительных фондах.</description></item><item><title>Созидательное разрушение</title><link>https://21ideas.org/cena/2/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/2/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах Самая большая проблема со всеми существующими сегодня решениями заключается в том, что технологии разрушают инфляционную среду, на которую мы рассчитывали для обеспечения роста. Никакие тарифы, валютные манипуляции или увеличение долга не решат эту проблему. И по мере того, как наши экономики вступают в цифровую эпоху, где в основе всего лежат технологии и данные, они не просто сталкиваются с дефляцией, но и становятся все более взаимосвязанными.</description></item><item><title>Сложно мыслить нестандартно</title><link>https://21ideas.org/cena/3/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/3/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах Мы часто обращаем взгляд на предыдущие поколения или на другие области нашего мира и видим примеры мышления, которые, учитывая наши текущие знания, кажутся нам практически невероятными. Наша история полна устоявшихся убеждений, которые определяли образ жизни людей&amp;hellip; пока эти убеждения не изменились.
Всего 400 лет назад Галилео Галилей вызвал у Церкви ярость, предположив, что Земля, возможно, не является центром Вселенной. Окажись это правдой, этот переворот разрушил бы некоторые из основополагающих столпов учения Церкви и последующей власти.</description></item><item><title>Технологический бум</title><link>https://21ideas.org/cena/4/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/4/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах Когда мне было двенадцать, я мечтал стать знаменитым и богатым. Я часто шутил с родителями о том, впущу ли я их в свое будущее поместье или оставлю за забором. С тех пор я многому научился. Однажды за ужином родители попросили меня представить, конечно, чисто гипотетически, что бы я предпочел: получить сразу же миллион долларов или один цент сегодня, два завтра, четыре на следующий день, и так далее в течение тридцати одного дня.</description></item><item><title>Будущее энергетики</title><link>https://21ideas.org/cena/5/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena/5/</guid><description>Книга также доступна в видео и аудио форматах Что, если бы вы могли приобрести постоянный источник электричества для своего дома всего за 2 миллиона долларов? Что, если его стоимость упадет с 2 миллионов до менее чем 100 долларов … и вам нужно будет сделать всего один платёж, а после всё потребляемое вами электричество будет бесплатным, подобно воздуху, которым вы дышите?
В какой точке этой кривой отношения цены к ценности изменится ваше потребление энергии?</description></item></channel></rss>