<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/posts/</link><description>Recent content in Блог on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Квартальный отчет 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</guid><description>Открытие исходного кода 21ideas # Квартальный отчет об открытии искходного кода образовательного биткоин-проекта 21ideas.
Блогпост подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект Текущий сайт: https://21ideas.org Новый сайт: https://new.21ideas.org Репозиторий GitHub: https://github.com/21ideas-org/21ideas.org Планы по открытию исходного кода проекта 21ideas начали формироваться в начале этого лета. 21ideas - это образовательный проект, ориентированный исключительно на биткоин. Его цель - предоставить доступ к наиболее обширной структурированной библиотеке ресурсов о биткоине на русском языке. Когда в библиотеке появилось более ста публикаций, множество книг, десятки видео и аудиоматериалов, мы осознали, что хранение этой бесценной информации на серверах, подконтрольных централизованной третьей стороне противоречит основным принципам, которые продвигает проект.</description></item><item><title>Blast from the past. Драйвчейны</title><link>https://new.21ideas.org/posts/drivechains/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/drivechains/</guid><description>Блогпост подготовлен проектом Hype Coin News и изначально опубликован в их блоге на Teletype. 2 сентября 2023 года Джимми Сонг в своём твиттере призвал к разделению цепочки на форе дискуссии о &amp;ldquo;драйвчейнах&amp;rdquo;:
Дискуссия вокруг драйвчейнов разгорается все сильнее, причем сторонники используют различные тактики, чтобы заручиться поддержкой. Этот спорный вопрос перекликается с предыдущими спорами в биткоин-сообществе, например, со спором о размере блока в 2017 году. В связи с этим следует рассмотреть окончательный вариант решения проблемы - разделение цепи.</description></item><item><title>Регулирование цен не работает уже 4 000 лет, но мы допускаем все те же ошибки</title><link>https://new.21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</guid><description>Жителям древней Эшнунны можно простить то, что они не понимали, почему регулирование цен было вредоносной политикой. Сегодняшним политикам, у которых в распоряжении есть тысячелетия исторических данных, нет оправдания.
Этот материал – перевод заметки Джона Милтимора
Поддержать проект
В 1892 году французский археолог Анри Поньон сделал историческое открытие в нескольких десятках миль к северо-востоку от Багдада: массивный колодец, в котором находились руины древнего города-государства Эшнунна.
Раскопки были проведены лишь спустя десятилетия другой археологической группой под руководством голландского египтолога Анри Франкфорта, а это место стало одной из величайших находок века, раскрыв секреты месопотамского города, скрывавшиеся на протяжении тысячелетий.</description></item></channel></rss>