<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/posts/</link><description>Recent content in Блог on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Австрийская экономика за 5 минут</title><link>https://21ideas.org/posts/avstriyskaya-economika-5-min/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/avstriyskaya-economika-5-min/</guid><description>Заметка профессора Сейнт-Онжа переведена Тони⚡️ Вкратце, австрийская экономика - это экономика, лишенная государственных взяток. И оказывается, если избавиться от правительственных взяток, сама модель экономики сменяется на ту, что ставит свободу во главу угла.
Взлет мейнстримной экономики # Экономика как наука существует давно - по крайней мере, с XVI века, когда испанская схоластика разработала &amp;ldquo;классическую&amp;rdquo; модель.
Но начиная с 1800-х годов экономическая наука была взята правительствами под контроль - начиная с Пруссии.</description></item><item><title>Атака циклической заменой на Lightning Network</title><link>https://21ideas.org/posts/replacement-cycling/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/replacement-cycling/</guid><description>16 Октября 2023 года разработчик Antoine Riard опубликовал описание атаки на каналы в сети Lightning. До этого момента у разработчиков было полгода, чтобы минимизировать риски атаки, и в соответствии с процедурой ответственного раскрытия детали атаки были полностью раскрыты общественности 16 Октября. В этой публикации мы рассмотрим механизм атаки и её оставшиеся нерешённые аспекты.
Для операторов нод сети Lightning я рекомендую убедиться в том, что версия их ноды обновлена и содержит соответствующие патчи для снижения риска атаки:</description></item><item><title>Квартальный отчет 21ideas</title><link>https://21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</guid><description>Квартальный отчет об открытии исходного кода образовательного биткоин-проекта 21ideas.
Блогпост подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект Текущий сайт: https://21ideas.org Новый сайт: https://21ideas.org Репозиторий GitHub: https://github.com/21ideas-org/21ideas.org Планы по открытию исходного кода проекта 21ideas начали формироваться в начале этого лета. 21ideas - это образовательный проект, ориентированный исключительно на биткоин. Его цель - предоставить доступ к наиболее обширной структурированной библиотеке ресурсов о биткоине на русском языке. Когда в библиотеке появилось более ста публикаций, множество книг, десятки видео и аудиоматериалов, мы осознали, что хранение этой бесценной информации на серверах, подконтрольных централизованной третьей стороне противоречит основным принципам, которые продвигает проект.</description></item><item><title>Blast from the past. Драйвчейны</title><link>https://21ideas.org/posts/drivechains/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/drivechains/</guid><description>Блогпост подготовлен проектом Hype Coin News и изначально опубликован в их блоге на Teletype. 2 сентября 2023 года Джимми Сонг в своём твиттере призвал к разделению цепочки на фоне дискуссии о &amp;ldquo;драйвчейнах&amp;rdquo;:
Дискуссия вокруг драйвчейнов разгорается все сильнее, причем сторонники используют различные тактики, чтобы заручиться поддержкой. Этот спорный вопрос перекликается с предыдущими спорами в биткоин-сообществе, например, со спором о размере блока в 2017 году. В связи с этим следует рассмотреть окончательный вариант решения проблемы - разделение цепи.</description></item><item><title>Токены BRC-20 и космические комиссии в Биткоине</title><link>https://21ideas.org/posts/brc-20/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/brc-20/</guid><description>Эта статья расскажет что такое токены BRC-20, ставшие причниой высоких комиссий в Биткоине.
Поддержать проект TL;DR # &amp;ldquo;Bitcoin Request for Comment&amp;rdquo; (BRC-20) – это экспериментальный стандарт токенов, используемый для выпуска и передачи взаимозаменяемых токенов на Биткоин-блокчейне. Дословно это можно перевести как “Запрос на биткоин-комментарий”. BRC-20 был впервые подробно описан в марте 2023 года, а в его основе лежит протокол Ordinals. Текущая рыночная стоимость всех токенов BRC-20 составляет ~$120M. Что такое BRC-20?</description></item><item><title>Что такое Bitcoin Ordinals?</title><link>https://21ideas.org/posts/chto-takoe-bitcoin-ordinals/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/chto-takoe-bitcoin-ordinals/</guid><description>Даже после того, как рынок NFT потерял 96% торговых объемов, а спекулятивный настрой вокруг этих токенов иссяк, рынок все еще не очистился от дышащих на ладан коллекционеров цифрового искусства.
Перевод статьи TheBitcoinManual подготовлен проектом DCA Raptor. Редактура Тони⚡️
Поддержать проект
Если вы новичок в “криптопространстве” или у вас есть дела поважнее “волшебных интернет-денег”, то ваш первый опыт с NFT должен был прийтись на 2017. Тогда мир настигла первая волна сумасшествия вокруг игр типа Crypto Kitties.</description></item><item><title>Крах FTX был преступлением, а не невинной ошибкой</title><link>https://21ideas.org/posts/krah-ftx/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/krah-ftx/</guid><description>С момента публичного разоблачения криптовалютной империи Сэма Бэнкмана-Фрида прошли недели. Тем не менее ведущие новостные организации продолжают вешать на уши своих зрителей и читателей лапшу и не делятся прямыми и честными оценками произошедшего.
Этот материал является переводом статьи Дэвида Морриса
Поддержать проект
Такие издания, как New York Times и Wall Street Journal, раскрыли многие ключевые факты скандала, но они также неоднократно умаляли амплитуду и скрывали детали пирамиды Сэма, оправдывая тем самым его намерения и смягчая его вину.</description></item><item><title>Регулирование цен не работает уже 4 000 лет</title><link>https://21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</guid><description>Жителям древней Эшнунны можно простить то, что они не понимали, почему регулирование цен было вредоносной политикой. Сегодняшним политикам, у которых в распоряжении есть тысячелетия исторических данных, нет оправдания.
Этот материал – перевод заметки Джона Милтимора
Поддержать проект
В 1892 году французский археолог Анри Поньон сделал историческое открытие в нескольких десятках миль к северо-востоку от Багдада: массивный колодец, в котором находились руины древнего города-государства Эшнунна.
Раскопки были проведены лишь спустя десятилетия другой археологической группой под руководством голландского египтолога Анри Франкфорта, а это место стало одной из величайших находок века, раскрыв секреты месопотамского города, скрывавшиеся на протяжении тысячелетий.</description></item><item><title>Фиатный эндшпиль</title><link>https://21ideas.org/posts/fiatnyj-endshpil/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/fiatnyj-endshpil/</guid><description>Перевод трэда stackhodler подготовлен Тони⚡️
Поддержать проект
Мы переживаем самый значительный экономический шок в нашей жизни. И один из самых переломных моментов в истории человечества. Суть игры заключаются в том, чтобы оставаться платежеспособным и хранить свои биткоины в холодном хранилище.
Этот мегатред о том, что важно знать, чтобы сохранять спокойствие в хаосе:
Все летит в тартарары # Годы нулевых процентных ставок побуждали всех накапливать дешевые долги. Корпорации, страны, частные лица&amp;hellip; это делали все.</description></item><item><title>Гиперинфляция в Зимбабве</title><link>https://21ideas.org/posts/giperinflyaciya-v-zimbabve/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/giperinflyaciya-v-zimbabve/</guid><description>Зимбабве, бывшая Родезия, родина водопада Виктория, славится своей дикой фауной и красотой природы. Но военные авантюры и безрассудные траты привели к огромному дефициту, а насильственный захват коммерческих ферм почти остановил сельскохозяйственное производство, что привело к гиперинфляции.
Материал подготовлен Saul Friberty, создателем аукциона Simple Auction
Перевод выдержек из статьи Гиперинфляция в Зимбабве журнала The Quarterly Journal of Austrian Economics 14, No. 3 (2011) Автор: Jayson Coomer and Thomas Gstraunthaler. А также выдержки из статьи Возвращение гиперинфляции в Зимбабве.</description></item><item><title>Сетевой эффект Биткоина и его цена</title><link>https://21ideas.org/posts/setevoj-effekt-bitcoin-i-ego-cena/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/setevoj-effekt-bitcoin-i-ego-cena/</guid><description>Оценка криптовалюты с точки зрения традиционных финансов не кажется такой очевидной, как это могло бы выглядеть на первый взгляд. В пользу этого свидетельствуют затруднения, которые испытывают профессиональные инвесторы, финансисты и банкиры, при квалификации, например, Биткоина, как объекта инвестиций.
Эта статья подготовлена проектом Hype Coin News и впервые опубликована в их teletype
Поддержать проект
Ценность Телефона # Существует плохая русская статья Википедии, которая поясняет термин Закон Меткалфа. Этот закон был наблюдаем практически и был выведен для оценки примерной, умозрительной &amp;ldquo;ценности&amp;rdquo; некоей сети.</description></item></channel></rss>