<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/posts/</link><description>Recent content in Блог on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FreeSamourai</title><link>https://21ideas.org/posts/freesamourai/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/freesamourai/</guid><description>#FreeSamourai # Основатели кошелька Samourai Wallet были арестованы, и им были предъявлены обвинения, несмотря на то что они следовали закону. Похоже, правительство США начинает очередную кампанию против приватности, и мы не можем допустить, чтобы она осталась без ответа.
English 🇬🇧🇺🇸🇦🇺🇳🇿
Español 🇪🇸🇲🇽🇨🇴🇦🇷🇵🇪
Português 🇵🇹🇧🇷
Audio (English)
Samourai Wallet # С самого начала Samourai Wallet был прозрачен в отношении своих продуктов. Они выложили в открытый доступ свой код и объяснили особенности каждого сервиса, который они запускали.</description></item><item><title>Пустые блоки в Биткоине</title><link>https://21ideas.org/posts/empty-blocks/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/empty-blocks/</guid><description>Введение # Биткоин-блоки обычно содержат много транзакций, но иногда добываются блоки, содержащие только одну транзакцию – транзакцию coinbase, – которая начисляет вознаграждение за блок нашедшему его майнеру. Такие блоки называются пустыми.
Нашей команде нередко задают вопросы о причинах и частоте возникновения пустых блоков. Это исследование мемпула и подготовленный на его основе отчёт направлены на тщательное изучение причин и частоты возникновения пустых блоков в истории Биткоина.
Этот отчет был подготовлен @orangesurfbtc.</description></item><item><title>Грязные биткоины</title><link>https://21ideas.org/posts/aml-is-a-scam/</link><pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/aml-is-a-scam/</guid><description>Что такое AML? # Процедуры, нацеленные на борьбу с отмыванием денег (AML) известны пользователям криптовалют непонаслышке. Но эти политики появились задолго до открытия Биткоина и, тем более, миллионов щиткоинов, торговцы которыми регулярно сталкиваются с необходимостью проверять свои монеты “на чистоту”.
Пост подготовлен e4pool и Тони⚡️
Поддержать проект
Термин “отмывание денег” впервые был использован в 1930-х годах во время “сухого закона” в Соединенных Штатах. Тогда организованные преступные группировки начали скупать легальные предприятия, такие как бары и рестораны, и очищать с их помощью свои незаконно полученные деньги.</description></item><item><title>Разработчик Tornado Cash осуждён</title><link>https://21ideas.org/posts/free-alex/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/free-alex/</guid><description>В результате беспрецедентного судебного разбирательства Алекс Перцев, ключевой разработчик инструмента для обеспечения приватности на базе Ethereum под названием Tornado Cash, был приговорен сегодня к более чем пяти годам тюремного заключения за свою работу над проектом. Вынесенный приговор был максимальным, запрошенным прокуратурой, и стал первым приговором разработчику, создавшему децентрализованный инструмент достижения приватности с использованием криптовалют.
Перевод статьи Seth For Privacy подготовлен Тони⚡️
Поддержать проект
Само постановление (переведенное с голландского) является тревожным звоночком, указывающим на текущие убеждения голландского правительства и многих правительств по всему миру.</description></item><item><title>Полное безумие</title><link>https://21ideas.org/posts/sumashestvie/</link><pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/sumashestvie/</guid><description>Происходящее – очевидный признак надвигающейся гибели доллара США и всех фиатных валют. Это полное безумие!
Перевод поста Коула Уолмсли подготовлен Тони⚡️ Казначейство США выпускает облигации и другие инвестиционные ценные бумаги.
Они называют эти бумаги &amp;ldquo;казначейскими обязательствами&amp;rdquo;.
Казначейство США выпускает казначейские облигации, когда федеральное правительство США тратит больше, чем предусмотрено бюджетом, что приводит к &amp;ldquo;бюджетному дефициту&amp;rdquo;. Продажа казначейских облигаций компенсирует потери.
Казначейские облигации продаются и причисляются к долгам. В этом и заключается суть огромного долга США в 34 триллиона долларов.</description></item><item><title>Runes: возвращение щиткоинов на Биткоине</title><link>https://21ideas.org/posts/runes/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/runes/</guid><description>Runes – новый способ создания взаимозаменяемых токенов на Биткоине. Разбираемся что это такое, как они работают и какими могут быть перспективы для токенизации на Биткоине и для самой сети.
Статья подготовлена Тони⚡️ в ознакомительных целях.
Поддержать проект
Биткоин-блок 840 000 стал не только исторической вехой сети, урезав вознаграждение майнеров в два раза, но и вызвал особый интерес всех, интересующихся созданием токенов поверх основной цепочки. Именно на него (разумеется, не случайно) пришёлся запуск новой схемы создания взаимозаменяемых токенов на Биткоине.</description></item><item><title>Халвинг-отчёт</title><link>https://21ideas.org/posts/halving-report/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/halving-report/</guid><description>Поздравляем всех биткоинеров с Биткоин-халвингом и началом пятой эпохи!
Отчёт подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект
Сегодня биткоинеры по всему миру праздновали биткоин-халвинг. Русскоязычное сообщество не стало исключением – участники делились мемами и вели обратный отсчёт.
Мемы # Вот некоторые мемы из чата 21 идеи, которые были опубликованы на Ностр:
Подробнее о халвинге читайте в наших материалах:
Что такое халвинг?
3 мифа о биткоин-халвинге
Комиссии # Блок 840 000, ставший первым блоком с наградой в 3,125 BTC, был намайнен в 00:10 UTC пулом ViaBTC.</description></item><item><title>Дело Крейга Райта против биткоин-разработчиков закрыто в пользу последних</title><link>https://21ideas.org/posts/tulip-trading/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/tulip-trading/</guid><description>В понедельник доктор Крейг Стивен Райт прекратил иск, поданный его холдинговой компанией Tulip Trading против 12 биткоин-разработчиков и других лиц в Высокий суд Великобритании.
Этот материал является переводом статьи Bitcoin Legal Defence Fund.
Поддержать проект
Прекращение иска Райтом положило конец многолетней кампании преследования и запугивания и стало крупной победой для биткоин-разработчиков в частности и разработчиков открытого программного обеспечения в целом.
Окончание разбирательства Райта последовало за победой биткоин-разработчиков в связанном c делом судебном процессе, запущенном против Райта в Великобритании.</description></item><item><title>Сэм Бэнкман-Фрид приговорен к 25 годам тюремного заключения</title><link>https://21ideas.org/posts/sbf25/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/sbf25/</guid><description>Бывший генеральный директор FTX был осужден по семи пунктам обвинения в мошенничестве и заговоре через год после того, как биржа потерпела крах.
Перевод статьи Coindesk подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Основатель и бывший генеральный директор FTX Сэм Бэнкман-Фрид (SBF) в четверг был приговорен к 25 годам тюремного заключения за то, что был осужден по семи различным обвинениям в мошенничестве и заговоре.
Бэнкман-Фрид обвинялся в организации масштабного мошенничества через FTX и Alameda. Компании стремительно рухнули в 2022 году, потеряв от 8 до 11 миллиардов долларов клиентских средств.</description></item><item><title>Крейг Райт – не Сатоши</title><link>https://21ideas.org/posts/not-satoshi/</link><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/not-satoshi/</guid><description>Крейг Райт – не Сатоши, он – не автор белой книги Биткоина, постановил судья.
Перевод статьи, опубликованной на Coindesk Крейг Райт – не Сатоши Накамото и не автор белой книги Биткоина, заявил судья из Великобритании Джеймс Меллор после заключительных аргументов в судебном процессе Crypto Open Patent Alliance (COPA) в четверг.
Доказательства, представленные в ходе длившегося месяц процесса, были &amp;ldquo;ошеломляющими&amp;rdquo;, заявил судья, добавив, что он планирует подготовить постановление с подробным изложением своих выводов – в том числе о том, что Райт не создавал Биткоин.</description></item><item><title>Сомнительная форензика блокчейна привела к обвинению пользователя Биткоин-миксера в качестве его оператора</title><link>https://21ideas.org/posts/sterlingov/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/sterlingov/</guid><description>Оригинальная статья на английском была опубликована в CoinTelegraph. Дело против Романа Стерлингова показало, что инструменты анализа цепочки несовершенны, и им не стоит доверять при вынесении обвинительных приговоров, когда подсудимым грозят десятилетия тюремного заключения.
Я сидел за столом адвоката рядом с 35-летним Романом Стерлинговым на крупнейшем в истории судебном процессе по делу об отмывании денег с использованием Биткоин-миксера. На протяжении всего процесса мы называли его &amp;ldquo;мистер Стерлингов&amp;rdquo;, но я знал его просто как Романа.</description></item><item><title>7 советов по релокации с биткоин-ключами</title><link>https://21ideas.org/posts/travel/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/travel/</guid><description>Автор перевода: Тони⚡️ | Оригинал | Поддержать проект Обеспечение безопасности ключей к биткоинам само по себе ассоциируется с повышенной ответственностью. Что уж говорить о ситуациях, когда предстоит пересечение государственных границ. Если на ваших холодных кошельках хранится существенная сумма, стоит ли брать с собой приватные ключи или сид-фразы? Какой схемой хранения пользоваться? Как обеспечить наилучшую безопасность самым простым способом?
Предлагаем вам ознакомиться с семью советами по путешествиям с биткоином, которые обеспечат вам контроль над своими ключами и минимизируют риски.</description></item><item><title>Начался судебный процесс, который может положить конец клоунаде Крейга Райта</title><link>https://21ideas.org/posts/faketoshi-hearing/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/faketoshi-hearing/</guid><description>Автор перевода: ArbitricA | Оригинал В Лондоне начался судебный процесс COPA против Крейга Райта, в ходе которого COPA представила свои вступительные аргументы.
Поддельные документы, устаревшие доказательства и ложные заявления. По данным Crypto Open Patent Alliance (COPA), Крейг Стивен Райт на протяжении последних лет представлял все это, пытаясь доказать, что он — Сатоши Накамото.
В первый день судебного процесса по делу COPA против Райта в Лондоне COPA выступила со вступительными заявлениями в рамках недельной попытки раз и навсегда прекратить судебное поведение Райта.</description></item><item><title>Хэл Финни не был Сатоши Накамото</title><link>https://21ideas.org/posts/hal-finney-ne-byl-satoshi-nakamoto/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/hal-finney-ne-byl-satoshi-nakamoto/</guid><description>Автор перевода: almoo | Оригинал Тайна личности Сатоши Накамото интригует множество людей с момента появления Биткоина в 2009 году. Кто может быть настолько одарённым, чтобы решить проблему византийских генералов? Кто настолько альтруистичен, чтобы создать новую денежную систему, но не использовать её для собственного обогащения? Кто настолько позаботился о своей конфиденциальности, что совершив все эти подвиги, сумел не раскрыть своё настоящее имя?
Реальная личность Сатоши Накамото не имеет никакого значения для безопасности, эволюции и функционирования Биткоина.</description></item><item><title>Очередной инцидент с Ledger: Атака на цепочку поставок</title><link>https://21ideas.org/posts/ledger-attack/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/ledger-attack/</guid><description>В этом посте мы объясним, что произошло, почему это важно и как вы можете обезопасить свои активы.
Перевод поста Джемесона Лоппа подготовлен Тони⚡️
Поддержать проект
Атаки на цепочки поставок представляют собой одну из наиболее значимых угроз в сфере безопасности для держателей биткоина. Сегодня произошел крупный инцидент в области кибербезопасности, затрагивающий множество криптовалютных приложений.
Что такое атака на цепочку поставок? # Атака на цепочку поставок происходит, когда злоумышленники манипулируют процессом доставки продуктов или услуг от доверенного источника, внедряя вредоносные компоненты.</description></item><item><title>Демонетизация: и... их нет</title><link>https://21ideas.org/posts/demonetization/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/demonetization/</guid><description>Автор перевода: almoo | Оригинал Уже многое сказано о монетизации – процессе, при котором что-то приобретает характер денег. Но что происходит, когда деньги теряют свой статус? Обычно проблема решается либо рыночными силами, либо указом.
Демонетизация через указ # Когда правительство принимает решение о том, что денежная единица больше не соответствует их целям и не предоставляет им нужные возможности, оно редко предупреждает об этом заранее.
Вероятность этого может быть низкой, но необходимо признать, что в любой момент правительство может отозвать статус законного платёжного средства у любой формы фиатной валюты.</description></item><item><title>Богатство vs. деньги</title><link>https://21ideas.org/posts/wealth-vs-money/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/wealth-vs-money/</guid><description>Оригинальная статья; Перевод для 21 идеи: almoo Количество богатства в мире продолжает расти благодаря внедрению новых инноваций и увеличению преимуществ существующих технологий. Это богатство формируется из различных предметов, которые делают нашу жизнь лучше, таких как лекарства, самолёты, зонтики, холодильники и многое другое.
Однако, для того чтобы обмениваться этим богатством, необходимо иметь общую среду обмена, которая решает проблему соответствия желаний, обеспечивает систему ценообразования и временно сохраняет созданную стоимость. Обычно такой товар является наиболее востребованным и ликвидным – мы называем его деньгами.</description></item><item><title>Переключатель мертвеца – транзакция в будущее</title><link>https://21ideas.org/posts/deadmans-switch/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/deadmans-switch/</guid><description>Идею предложил: megaptera. Перевёл для 21 идеи: almoo Такой способ можно использовать для безопасной передачи биткоинов близким в случае, если с вами что-то случится. Особенностью метода является то, что вам не нужно раскрывать свою сид-фразу.
Важно: Хотя этот метод повышает отказоустойчивость резервного копирования, он может нанести ущерб вашей конфиденциальности. Подробнее об этом в конце статьи. Вкратце: # Идея заключается в создании подписанной биткоин-транзакции, которая будет действительна в будущем (например, через два года).</description></item><item><title>Австрийская экономика за 5 минут</title><link>https://21ideas.org/posts/avstriyskaya-economika-5-min/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/avstriyskaya-economika-5-min/</guid><description>Заметка профессора Сейнт-Онжа переведена Тони⚡️ Вкратце, австрийская экономика - это экономика, лишенная государственных взяток. И оказывается, если избавиться от правительственных взяток, сама модель экономики сменяется на ту, что ставит свободу во главу угла.
Взлет мейнстримной экономики # Экономика как наука существует давно - по крайней мере, с XVI века, когда испанская схоластика разработала &amp;ldquo;классическую&amp;rdquo; модель.
Но начиная с 1800-х годов экономическая наука была взята правительствами под контроль - начиная с Пруссии.</description></item><item><title>Атака циклической заменой на Lightning Network</title><link>https://21ideas.org/posts/replacement-cycling/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/replacement-cycling/</guid><description>16 Октября 2023 года разработчик Antoine Riard опубликовал описание атаки на каналы в сети Lightning. До этого момента у разработчиков было полгода, чтобы минимизировать риски атаки, и в соответствии с процедурой ответственного раскрытия детали атаки были полностью раскрыты общественности 16 Октября. В этой публикации мы рассмотрим механизм атаки и её оставшиеся нерешённые аспекты.
Для операторов нод сети Lightning я рекомендую убедиться в том, что версия их ноды обновлена и содержит соответствующие патчи для снижения риска атаки:</description></item><item><title>Квартальный отчет 21ideas</title><link>https://21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/q3-23-otchet/</guid><description>Квартальный отчет об открытии исходного кода образовательного биткоин-проекта 21ideas.
Блогпост подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект Текущий сайт: https://21ideas.org Новый сайт: https://21ideas.org Репозиторий GitHub: https://github.com/21ideas-org/21ideas.org Планы по открытию исходного кода проекта 21ideas начали формироваться в начале этого лета. 21ideas - это образовательный проект, ориентированный исключительно на биткоин. Его цель - предоставить доступ к наиболее обширной структурированной библиотеке ресурсов о биткоине на русском языке. Когда в библиотеке появилось более ста публикаций, множество книг, десятки видео и аудиоматериалов, мы осознали, что хранение этой бесценной информации на серверах, подконтрольных централизованной третьей стороне противоречит основным принципам, которые продвигает проект.</description></item><item><title>Blast from the past. Драйвчейны</title><link>https://21ideas.org/posts/drivechains/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/drivechains/</guid><description>Блогпост подготовлен проектом Hype Coin News и изначально опубликован в их блоге на Teletype. 2 сентября 2023 года Джимми Сонг в своём твиттере призвал к разделению цепочки на фоне дискуссии о &amp;ldquo;драйвчейнах&amp;rdquo;:
Дискуссия вокруг драйвчейнов разгорается все сильнее, причем сторонники используют различные тактики, чтобы заручиться поддержкой. Этот спорный вопрос перекликается с предыдущими спорами в биткоин-сообществе, например, со спором о размере блока в 2017 году. В связи с этим следует рассмотреть окончательный вариант решения проблемы - разделение цепи.</description></item><item><title>Токены BRC-20 и космические комиссии в Биткоине</title><link>https://21ideas.org/posts/brc-20/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/brc-20/</guid><description>Эта статья расскажет что такое токены BRC-20, ставшие причниой высоких комиссий в Биткоине.
Поддержать проект TL;DR # &amp;ldquo;Bitcoin Request for Comment&amp;rdquo; (BRC-20) – это экспериментальный стандарт токенов, используемый для выпуска и передачи взаимозаменяемых токенов на Биткоин-блокчейне. Дословно это можно перевести как “Запрос на биткоин-комментарий”. BRC-20 был впервые подробно описан в марте 2023 года, а в его основе лежит протокол Ordinals. Текущая рыночная стоимость всех токенов BRC-20 составляет ~$120M. Что такое BRC-20?</description></item><item><title>Что такое Bitcoin Ordinals?</title><link>https://21ideas.org/posts/chto-takoe-bitcoin-ordinals/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/chto-takoe-bitcoin-ordinals/</guid><description>Даже после того, как рынок NFT потерял 96% торговых объемов, а спекулятивный настрой вокруг этих токенов иссяк, рынок все еще не очистился от дышащих на ладан коллекционеров цифрового искусства.
Перевод статьи TheBitcoinManual подготовлен проектом DCA Raptor. Редактура Тони⚡️
Поддержать проект
Если вы новичок в “криптопространстве” или у вас есть дела поважнее “волшебных интернет-денег”, то ваш первый опыт с NFT должен был прийтись на 2017. Тогда мир настигла первая волна сумасшествия вокруг игр типа Crypto Kitties.</description></item><item><title>Крах FTX был преступлением, а не невинной ошибкой</title><link>https://21ideas.org/posts/krah-ftx/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/krah-ftx/</guid><description>С момента публичного разоблачения криптовалютной империи Сэма Бэнкмана-Фрида прошли недели. Тем не менее ведущие новостные организации продолжают вешать на уши своих зрителей и читателей лапшу и не делятся прямыми и честными оценками произошедшего.
Этот материал является переводом статьи Дэвида Морриса
Поддержать проект
Такие издания, как New York Times и Wall Street Journal, раскрыли многие ключевые факты скандала, но они также неоднократно умаляли амплитуду и скрывали детали пирамиды Сэма, оправдывая тем самым его намерения и смягчая его вину.</description></item><item><title>Регулирование цен не работает уже 4 000 лет</title><link>https://21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/regulirovanie-cen/</guid><description>Жителям древней Эшнунны можно простить то, что они не понимали, почему регулирование цен было вредоносной политикой. Сегодняшним политикам, у которых в распоряжении есть тысячелетия исторических данных, нет оправдания.
Этот материал – перевод заметки Джона Милтимора
Поддержать проект
В 1892 году французский археолог Анри Поньон сделал историческое открытие в нескольких десятках миль к северо-востоку от Багдада: массивный колодец, в котором находились руины древнего города-государства Эшнунна.
Раскопки были проведены лишь спустя десятилетия другой археологической группой под руководством голландского египтолога Анри Франкфорта, а это место стало одной из величайших находок века, раскрыв секреты месопотамского города, скрывавшиеся на протяжении тысячелетий.</description></item><item><title>Фиатный эндшпиль</title><link>https://21ideas.org/posts/fiatnyj-endshpil/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/fiatnyj-endshpil/</guid><description>Перевод трэда stackhodler подготовлен Тони⚡️
Поддержать проект
Мы переживаем самый значительный экономический шок в нашей жизни. И один из самых переломных моментов в истории человечества. Суть игры заключаются в том, чтобы оставаться платежеспособным и хранить свои биткоины в холодном хранилище.
Этот мегатред о том, что важно знать, чтобы сохранять спокойствие в хаосе:
Все летит в тартарары # Годы нулевых процентных ставок побуждали всех накапливать дешевые долги. Корпорации, страны, частные лица&amp;hellip; это делали все.</description></item><item><title>Гиперинфляция в Зимбабве</title><link>https://21ideas.org/posts/giperinflyaciya-v-zimbabve/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/giperinflyaciya-v-zimbabve/</guid><description>Зимбабве, бывшая Родезия, родина водопада Виктория, славится своей дикой фауной и красотой природы. Но военные авантюры и безрассудные траты привели к огромному дефициту, а насильственный захват коммерческих ферм почти остановил сельскохозяйственное производство, что привело к гиперинфляции.
Материал подготовлен Saul Friberty, создателем аукциона Simple Auction
Перевод выдержек из статьи Гиперинфляция в Зимбабве журнала The Quarterly Journal of Austrian Economics 14, No. 3 (2011) Автор: Jayson Coomer and Thomas Gstraunthaler. А также выдержки из статьи Возвращение гиперинфляции в Зимбабве.</description></item><item><title>Сетевой эффект Биткоина и его цена</title><link>https://21ideas.org/posts/setevoj-effekt-bitcoin-i-ego-cena/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/posts/setevoj-effekt-bitcoin-i-ego-cena/</guid><description>Оценка криптовалюты с точки зрения традиционных финансов не кажется такой очевидной, как это могло бы выглядеть на первый взгляд. В пользу этого свидетельствуют затруднения, которые испытывают профессиональные инвесторы, финансисты и банкиры, при квалификации, например, Биткоина, как объекта инвестиций.
Эта статья подготовлена проектом Hype Coin News и впервые опубликована в их teletype
Поддержать проект
Ценность Телефона # Существует плохая русская статья Википедии, которая поясняет термин Закон Меткалфа. Этот закон был наблюдаем практически и был выведен для оценки примерной, умозрительной &amp;ldquo;ценности&amp;rdquo; некоей сети.</description></item></channel></rss>