<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Хранение on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/</link><description>Recent content in Хранение on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/electrum/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/electrum/</guid><description>Не твои ключи — не твои биткоины — настройка кошелька Electrum # Гид подготовлен Тони⚡️ Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/blue/</guid><description>Lightning-кошелек BlueWallet: мультисиг, холодные хранилища, поддержка кошельков watch-only и многое другое # Гид подготовлен Тони⚡️ BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей. В случае большинства мобильных кошельков этот подход является верным, а если вы еще не уверены в своем подходе к хранению собственных сбережений, мы рекомендуем обратить внимание на посвященную этой теме статью:</description></item><item><title>SeedSigner: оффрлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/seedsigner/</guid><description>SeedSigner: аппаратный кошелек своими руками # Гид подготовлен Тони⚡️ SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решения для обеспечения безопасности своих биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и хранение крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету устройствах, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item></channel></rss>