<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Взаимодействие on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/practice/interact/</link><description>Recent content in Взаимодействие on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/practice/interact/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Используем биткоин</title><link>https://new.21ideas.org/practice/guide/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/practice/guide/</guid><description>Базовый гид по взаимодействию с биткоином. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Как приобрести свои первые биткоины (сатоши) # Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.
Способ #1: p2p площадки # Мы настоятельно рекомендуем покупать и продавать / обмениваться биткоинами тем самым способом, что и завещал сам Сатоши — без посредников (p2p). На первый взгляд это не самый простой способ, а иногда курс биткоина к привычной вам валюте не так привлекателен, как на централизованных биржах (о них чуть позже), но</description></item><item><title>Каждому следует запустить собственную Биткоин-ноду!</title><link>https://new.21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</guid><description>Это первая часть в серии материалов о запуске и использовании собственной ноды, и сегодня мы поговорим о том, что это такое и почему это важно. В следующих частях мы обсудим необходимое оборудование и пройдемся по процессу его установки, запуска полезных приложений и взаимодействию с сетью Lightning. Помимо этого, вскоре на YouTube-канале BitKorn вышел видеогид по запуску собственной Биткоин-ноды, он приложен в самом конце этой статьи. А пока вы можете поддержать проект подпиской – там регулярно выходят полезные и занимательные видео, посвященные Биткоину.</description></item><item><title>Оранжпиллинг за 5 минут</title><link>https://new.21ideas.org/oranzhpilling-za-5-minut/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/oranzhpilling-za-5-minut/</guid><description>Эта заметка основана на трэде Гектора Альверо
Поддержать проект
Что делать, если на вечеринке или в кругу друзей вам задали краткий вопрос: “Что такое Биткоин?” – подразумевающий очень объемный ответ?
Многие согласятся, что лучший способ что-то донести – это задавать наводящие вопросы, которые способны вызвать еще большее любопытство. Это отлично работает с близкими и знакомыми людьми, но как быть с незнакомцами, с теми, кого вы только что встретили и, возможно, больше никогда не увидите?</description></item></channel></rss>