<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Старт on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/start/</link><description>Recent content in Старт on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/start/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Биткоин от А до Я</title><link>https://new.21ideas.org/kurs/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/kurs/</guid><description>Полноценный курс &amp;ldquo;Биткоин от А до Я&amp;rdquo; # ⚡ Этот биткоин-курс создан благодаря поддержке биткоинера-анонима, задонатившего проекту 8,000,000 сат. Полноценный Биткоин-курс &amp;ldquo;от А до Я&amp;rdquo; – венец трехлетней работы биткоин-максималиста, либертарианца, биткоин-ученика и педагога в одном лице. Этот курс всегда будет распространяться на исключительно безвозмездной основе, ведь информация должна быть общедоступна. Я и мои единомышленники убеждены, что это – единственный путь к расцвету человечества и становлению сплаченного и процветающего общества!</description></item><item><title>Разрушаем мифы о Биткоине</title><link>https://new.21ideas.org/razrushaem-mify-o-bitcoin/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/razrushaem-mify-o-bitcoin/</guid><description>Разрушаем мифы о Биткоине # Поддержать проект Аудиоверсия основана на оригинальном видео
За 11 лет существования Биткоин громко заявил о себе. Кто-то называет его новой революционной технологией, кто-то — деньгами будущего. Но суть в том, что он уже кардинально изменил жизни тысяч людей. У Биткоина появилось огромное количество как приверженцев, так и противников. Сотни раз его не только обрекали на смерть, но и распространяли множество мифов с целью поставить под сомнение как способность Биткоина к процветанию, так и целесообразность продолжения работы над протоколом.</description></item></channel></rss>