<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Философия on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/philosophy/</link><description>Recent content in Философия on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/philosophy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Биткоин, не щиткоин</title><link>https://21ideas.org/ne-shitcoin/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/ne-shitcoin/</guid><description>&lt;p>Почему не стоит тратить свое время и деньги на альтернативные криптопроекты. Почему биткоин - это единственный правильный выбор?&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://bitcoinmagazine.com/culture/why-bitcoin-not-s-coin">статьи&lt;/a> Алекса Светски подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Tони ⚡️&lt;/a>, редактура – биткоин-энтузиастами. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Меня часто спрашивают о том, в какую криптовалюту лучше всего инвестировать.&lt;/p>
&lt;p>Конечно, мой ответ неизменен: Биткоин!&lt;/p>
&lt;p>В этой статье я хотел бы изложить свое обоснование с трех точек зрения:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Экономической&lt;/li>
&lt;li>Философской&lt;/li>
&lt;li>Моральной&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Все они переплетаются и дополняют друг друга. Если ты – биткоинер, надеюсь, это напомнит тебе о том, зачем мы здесь. Если ты не используешь биткоин или являешься мультикоинером, надеюсь, это эссе поможет тебе нырнуть в эту кроличью нору и понять, почему биткоинеры так категоричны в этом вопросе. Это не близорукость, а стремление к истине. У нас всего один шанс одолеть Голиафа. Ни тебе, ни мне, ни кому бы то другому некогда отвлекаться. У нас попросту нет на это времени. Так что поехали!&lt;/p></description></item><item><title>Неотъемлемые права собственности</title><link>https://21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://dergigi.com/2022/04/03/inalienable-property-rights/">статьи&lt;/a> Dergigi подготовлен пабликом &lt;a href="https://t.me/gametheoryhub">∞/21M&lt;/a>. Редактура &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Закон. Язык. Деньги. Три парадигмы спонтанного и возникающего порядка в обществе. В основе всего этого лежат моральные вопросы:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Кому должно быть позволено говорить?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Кому разрешат публиковаться?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Кому должно быть разрешено иметь собственность?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Кто должен иметь право защищать указанное имущество?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Кому должно быть позволено выпускать и контролировать деньги?&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Поначалу это может быть неочевидно, но эти вопросы и их соответствующие области — право, язык и деньги — связаны между собой. В целом они связаны, но, что более важно, тесно связаны гордиевым узлом, которым является Биткоин. Позвольте мне хотя бы на мгновение попытаться распутать этот узел. Надеюсь, не потеряв нить, которая объединяет все это.&lt;/p></description></item><item><title>Манифест криптоанархиста</title><link>https://21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 1992 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</guid><description>&lt;p>В 1988 году Тимоти Мэй выступил на конференции “Crypto 88” с “Манифестом криптоанархиста”, поясняющим его видение проблем, решаемых криптографией, и целей, стоящих перед сообществом шифропанков&amp;hellip; Электронная версия начала свое распространение лишь 4 года спустя. Многое изменилось с тех пор, но документ, оставшийся в первозданном виде и достигший десятков, если не сотен тысяч энтузиастов, и по сей день остается актуальным.&lt;/p>
&lt;p>Оригинал: &lt;a href="http://activism.net/cypherpunk/crypto-anarchy.html">http://activism.net/cypherpunk/crypto-anarchy.html&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Крипто глоссарий Тима Мэя: &lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/crypto-glossary/">https://nakamotoinstitute.org/crypto-glossary/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint ">
 &lt;p>From: &lt;a href="mailto:tcmay@netcom.com">tcmay@netcom.com&lt;/a> (Timothy C. May)&lt;/p>
&lt;p>Subject: The Crypto Anarchist Manifesto&lt;/p></description></item><item><title>Манифест шифропанка</title><link>https://21ideas.org/manifest-shifropanka/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 1993 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/manifest-shifropanka/</guid><description>&lt;p>Приватность необходима открытому обществу цифрового века. Приватность и секретность не одно и то же. Частное дело – это то, о чем, по мнению человека, всему миру знать не нужно, о секретном же деле не должен знать вообще никто. Приватность – это возможность выбирать, какую информацию о себе открыть миру.&lt;/p>
&lt;p>Если две стороны заключают сделку, у каждой из них остаются воспоминания, о которых она впоследствии может рассказать. Разве кто-то способен этому помешать? Можно было бы принять запрещающий это закон, однако свобода слова ещё более важна для открытого общества, чем приватность. Мы не пытаемся добиться ограничения свободы слова. Если на одном форуме в дискуссии участвует множество людей, каждый из них может обращаться к остальным и обобщать сведения о некоторых лицах или других участниках. Электронные коммуникации сделали такие дискуссии возможными, и они никуда не исчезнут только потому, что нам этого хочется.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин — современная голландская тюльпанная лихорадка?</title><link>https://21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;em>Перевод статьи &lt;a href="https://twitter.com/skwp">Яна Прицкера&lt;/a> подготовлен биткоинером &lt;a href="https://t.me/joinchat/AAAAAEXxA-kobO59HGoQjg">Tony ₿&lt;/a>. Оригинал можно найти &lt;a href="https://www.swanbitcoin.com/is-bitcoin-like-the-dutch-tulip-bubble">здесь&lt;/a>.&lt;/em>
&lt;/blockquote>

&lt;p>Если бы вы могли использовать тюльпаны, чтобы мгновенно передать ценность кому угодно в любую точку мира, вне зависимости от того, функционирует ли их правительство или банковская система…&lt;/p>
&lt;p>Если бы правительство не могло прийти к вам и забрать ваши тюльпаны или контролировать, как и кому вы можете их продать…&lt;/p>
&lt;p>Если бы тюльпаны могли прослужить сотни, тысячи лет и быть переданы вашим потомкам, а затем обменяны на другие формы ценности…&lt;/p></description></item><item><title>Все — мошенники</title><link>https://21ideas.org/vse-moshenniki/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/vse-moshenniki/</guid><description>&lt;p>Мы живем в состоянии тотальной войны. Каждый  биткоин-холдер пытается заполучить больше монет путем обмана или убеждения остальных в том, что не стоит в этом участвовать. Всех, у кого нет биткоинов, надули либо таким образом, что они с ними расстались, либо облапошили так, что они даже их не купили.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод статьи &lt;a href="https://twitter.com/bitstein">Майкла Голдстейна&lt;/a> от 11 сентября 2014 г. подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>, &lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/mempool/everyones-a-scammer/">оригинал&lt;/a> которой можно найти в &lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/mempool/">мемпуле&lt;/a> Института Накамото&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>При прочтении советую включить эту музыку в качестве фона:

&lt;div class="youtubeWrapper">
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/fzw34HKjfjU" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video" loading="lazy">&lt;/iframe>
 &lt;/div>
&lt;/div>
&lt;/p></description></item><item><title>Свобода ценности</title><link>https://21ideas.org/svoboda-cennosti/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/svoboda-cennosti/</guid><description>&lt;p>В лучшем из миров создатели заинтересованы только в том, чтобы творить. Угождая только себе и тем, кто заинтересован в их творчестве. Никаких посредников. Напрямую от человека к человеку; ценность-за-ценность.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://dergigi.com/2021/12/30/the-freedom-of-value/">статьи&lt;/a> Gigi &lt;a href="https://arnitel.medium.com/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-9aeb4aa1d041">подготовил&lt;/a> Ivan Teila, редактура &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="как-модель-ценность-за-ценность-v4v-решает-проблему-монетизации-информации">
 Как модель “Ценность за ценность” (V4V) решает проблему монетизации информации.
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d0%bc%d0%be%d0%b4%d0%b5%d0%bb%d1%8c-%d1%86%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%8c-%d0%b7%d0%b0-%d1%86%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%8c-v4v-%d1%80%d0%b5%d1%88%d0%b0%d0%b5%d1%82-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b1%d0%bb%d0%b5%d0%bc%d1%83-%d0%bc%d0%be%d0%bd%d0%b5%d1%82%d0%b8%d0%b7%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b8">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>У интернета проблема. Мало кто о ней знает, но послушайте, скрытность является отличительной особенностью серьезных проблем: они не бросаются в глаза, а потом вдруг бум! Проблема интернета в том, что информация тянется на свободу. А если что-то стремится обрести свободу, имея достаточно времени в распоряжении, это что-то станет еще и бесплатным.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин — единственный реальный мем</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-meme/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-meme/</guid><description>&lt;p>Рассказ о разнице между мемами и реальным миром.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Эта презентация основана на &lt;a href="https://twitter.com/dergigi/status/1425202084782264326?s=20">твит-шторме&lt;/a> Gigi. Перевод подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Это рассказ о разнице между мемами и реальным миром&lt;/p>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/meme-723.png">
&lt;/div>
&lt;p>Мемы — это мысли, идеи, информация.&lt;/p>
&lt;p>«Мем — это единица культурной информации, например культурная практика или идея, которая передается вербально или путем повторяющихся действий от сознания к сознанию».&lt;/p>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/meme-724.png">
&lt;/div>
&lt;p>В основе нашего мира лежат не мемы, а предметы. Он состоит из осязаемых вещей, которые подчиняются законам физики.&lt;/p></description></item><item><title>Ноль и Биткоин</title><link>https://21ideas.org/nol-i-bitcoin/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/nol-i-bitcoin/</guid><description>&lt;p>Многие считают, что Биткоин — “всего лишь один из тысяч криптоактивов”. Точно так же можно сказать, что ноль — всего лишь одно из множества чисел. Но Биткоин и ноль уникальны: они привели к открытию, значительно изменившему основную систему.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Перевод &lt;a href="https://breedlove22.medium.com/the-number-zero-and-bitcoin-4c193336db5b">эссе&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/Breedlove22">Роберта Бридлава&lt;/a> подготовлен &lt;a href="https://bitnovosti.com/author/nahuiehecaatl/">Vargos&lt;/a> с ресурса&lt;/em> &lt;a href="https://bitnovosti.com/">&lt;em>Bitnovosti&lt;/em>&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Сатоши сделал миру щедрый подарок — Биткоин. Он обнаружил, что как и предшественник Биткоина — ноль, деньги со строго ограниченным запасом — это прорывная идея, способная значительно изменить мир.&lt;/p></description></item><item><title>Дорогие крипто- и фиат-бро</title><link>https://21ideas.org/crypto-bro/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/crypto-bro/</guid><description>&lt;p>Биткоин, не блокчейн. Биткоин, не крипто. Биткоин, не технология распределенного реестра. Биткоин, не DeFi. Биткоин, не Web3. Биткоин, не ЦВЦБ. Биткоин, не фарминг доходности. Биткоин, не централизованные нео-банки, которые продают вам частично обеспеченный бумажный биткоин. Биткоин.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Перевод &lt;a href="https://dergigi.com/2022/11/19/dear-crypto-fiat-bros/">статьи&lt;/a> Gigi.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>&lt;strong>Открытое письмо растерянным и отрицающим&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Это давно должно было стать очевидным, но боюсь, мне придется вновь это произнести: &lt;a href="https://21ideas.org/pzv/bitkoin-ne-blokchejn">Биткоин, не блокчейн&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/ne-shitcoin">Биткоин, не крипто&lt;/a>. Биткоин, не технология распределенного реестра. &lt;a href="https://21ideas.org/vyzhivaet-silnejshij">Биткоин, не DeFi&lt;/a>. Биткоин, не Web3. &lt;a href="https://youtu.be/8DX7nYNbIwA">Биткоин, не ЦВЦБ&lt;/a>. Биткоин, не фарминг доходности. Биткоин, не централизованные нео-банки, которые продают вам частично обеспеченный бумажный биткоин. Биткоин.&lt;/p></description></item><item><title>Боремся с поддельными биткоинами</title><link>https://21ideas.org/boremsya-s-poddelnymi-bitcoin/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/boremsya-s-poddelnymi-bitcoin/</guid><description>&lt;p>Я думаю, что никто не поспорит с утверждением, что редкость является одним из ключевых свойств биткоина и фундаментальным фактором определения его ценности. Если это свойство нарушается, перед нами предстает серьезная проблема. Итак &amp;hellip; столкнулись ли мы с проблемой?&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Эта статья – перевод &lt;a href="https://blog.keys.casa/securing-bitcoins-scarcity/">работы&lt;/a> Джеймсона Лоппа.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Биткоин предоставляет гарантии предсказуемости эмиссии и редкости. Подробнее с гарантиями ограничения денежной массы Биткоина 21 миллионом монет можно ознакомиться в этом материале:&lt;/p>
&lt;div class="imageWrapper">
 &lt;img src="https://21ideas.org/img/21m-603.jpg">
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/21-million-ne-podlezhit-obsuzhdeniyu">21 миллион не подлежит обсуждению&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин — это мицелий</title><link>https://21ideas.org/bit%D1%81oin-eto-micelij/</link><pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bit%D1%81oin-eto-micelij/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://brandonquittem.com/bitcoin-is-the-mycelium-of-money/">труда&lt;/a> Брендона Квиттема.
&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="предисловие">
 Предисловие
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b4%d0%b8%d1%81%d0%bb%d0%be%d0%b2%d0%b8%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Я бы хотел отдать должное Дэну Хелду за публикацию своей серии статей, в &lt;a href="https://danhedl.medium.com/planting-bitcoin-sound-money-72e80e40ff62">которой происхождение Биткоина сравнивается с посадкой дерева&lt;/a>. И его работа мне очень понравилась. Я считаю, что сравнение Биткоина с грибами является более наглядной аналогией. Если вы новичок в этой теме, присоединяйтесь – для меня огромная честь представить вам увлекательный мир грибов.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Полиматическая обязанность:&lt;/strong>&lt;/em> подобно тому, как Сатоши объединил ряд дисциплин, чтобы сшить воедино франкенштейн-технологию, которую мы называем Биткоин… я уверен, что обязанность каждого из нас заключается в изучении уникального многообразия знаний. Перед вами мое исследование грибов и Биткоина – вам предстанут поразительные параллели.&lt;/p></description></item><item><title>Доказательство жизни. Почему Биткоин — живой организм</title><link>https://21ideas.org/pochemu-bitcoin-zhivoj-organizm/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/pochemu-bitcoin-zhivoj-organizm/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод работы Gigi &lt;a href="https://dergigi.com/2019/08/07/proof-of-life/">&amp;ldquo;Proof of Life. Why Bitcoin is a Living Organism&amp;rdquo;&lt;/a> подготовлен дружественным проектом &lt;a href="https://t.me/gametheoryhub">∞/21M&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;p>Определение жизни всегда было проблемой как для ученых, так и для философов. Хотя выдвинуто много определений, остается неясным, что именно отличает живое от неживого. Являются ли вирусы живыми? Молекулы ДНК? Компьютерные вирусы? Биологически продуцируемые минералы?&lt;/p>
&lt;p>Ральф Меркл, изобретатель криптографического хеширования и дерева Меркла, выдвинул аргумент, что Биткоин является первым примером новой формы жизни. В настоящей серии статей я намерен серьезно отнестись к этому утверждению, изучить его подробно и посмотреть, что можно извлечь из рассмотрения Биткоина в качестве живого организма.&lt;/p></description></item><item><title>Самая мирная революция</title><link>https://21ideas.org/samaya-mirnaya-revolyuciya/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/samaya-mirnaya-revolyuciya/</guid><description>&lt;p>Когда мы погружаемся в более деспотичный, авторитарный и хаотичный мир, вы можете однажды почувствовать утешение, зная, что самая высокая в мире система защиты материальных ценностей терпеливо ждет вас.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Перевод&lt;/em> &lt;a href="https://medium.com/@nic__carter/a-most-peaceful-revolution-8b63b64c203e">&lt;em>статьи&lt;/em>&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/nic__carter">&lt;em>Ника Картера&lt;/em>&lt;/a> &lt;em>от 7 Сентября 2019 г.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Особая благодарность &lt;a href="https://twitter.com/a48">@a48&lt;/a> за редактирование перевода&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;blockquote>
&lt;p>Люди не должны бояться своего правительства. Правительства должны бояться своего народа.&lt;/p>
&lt;p>— V, V значит Вендетта&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>“Это покорность”, — пробормотал Редигер. “Шокирующая и простая идея, которая так и не была убедительно выражена, что вершина человеческого счастья находится в самом абсолютном подчинении”.&lt;/p></description></item><item><title>О Биткоин-вселенной</title><link>https://21ideas.org/o-bitcoin-vselennoj/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/o-bitcoin-vselennoj/</guid><description>&lt;p>Мы, как Биткоин-амбассадоры должны говорить на общем языке и избегать эзотерики.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;p>&lt;em>“Я уверен, что мы, как Биткоин-амбассадоры должны говорить на общем языке и избегать эзотерики, чтобы наше послание могло с легкостью проникнуть в ум каждого. Я немного расскажу о Биткоин-вселенной  и криптовалютынх активах, орудуя экзотерическими терминами. Ну что ж, начнем…”&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h1 id="биткоин--интернет-альткоины--венчурные-инвестиции">
 Биткоин ~ интернет, альткоины ~ венчурные инвестиции
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b1%d0%b8%d1%82%d0%ba%d0%be%d0%b8%d0%bd--%d0%b8%d0%bd%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%bd%d0%b5%d1%82-%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d1%82%d0%ba%d0%be%d0%b8%d0%bd%d1%8b--%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d1%87%d1%83%d1%80%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d0%b8%d0%bd%d0%b2%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%86%d0%b8%d0%b8">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>При взгляде на вселенную криптовалютынх активов, вырисовывается два основных полушария: 1) Биткоин и 2) все остальное, что обычно называют альтернативными криптоактивами, альткоинами или альтами.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин-диссиденты</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-dissidenty/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-dissidenty/</guid><description>&lt;p>Неудержимый, цензуроустойчивый Биткоин завоевывает популярность среди протестующих и диссидентов по всему миру.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>
&lt;/blockquote>

&lt;p>&amp;ldquo;Можно сказать, что штаб-квартира Биткоина сейчас располагается в Лагосе. Или в Минске. Или в Гонконге&amp;rdquo;.&lt;/p>

&lt;div class="youtubeWrapper">
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/9feylGdGer8" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video" loading="lazy">&lt;/iframe>
 &lt;/div>
&lt;/div>

&lt;p>2020 год, прошедший под влиянием глобальной пандемией, политических и экономических кризисов во всем мире, заставил нас иначе взглянуть на многое. То, что раньше не привлекало особого внимания, начинает обретать значение. В криптовалюте также появляются новые мощные тенденции.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин = свобода</title><link>https://21ideas.org/bitcoin-svoboda/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/bitcoin-svoboda/</guid><description>&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>&lt;em>Перевод &lt;a href="https://medium.com/@RossUlbricht/bitcoin-equals-freedom-6c33986b4852">статьи&lt;/a> &lt;a href="https://twitter.com/RealRossU">Росса Ульбрихта&lt;/a> от 25 сентября 2019г. впервые опубликованной в &lt;a href="https://medium.com/@RossUlbricht">блоге Росса&lt;/a> на площадке Medium. Одна из нестареющих &lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/mempool/bitcoin-equals-freedom/">статей&lt;/a>, опубликованных в &lt;a href="https://nakamotoinstitute.org/mempool/">мемпуле&lt;/a>&lt;/em> &lt;a href="http://nakamotoinstitute.org/">&lt;em>nakamotoinstitute.org&lt;/em>&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Узнайте больше о Россе Ульбрихте на &lt;a href="https://freeross.org/">freeross.org&lt;/a>. Вы можете подписать  прошение о помиловании &lt;a href="https://freeross.org/petition">здесь&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Нечто особенное произошло примерно через год после того, как Сатоши подарил нам Биткоин. Что-то, чего никто не ожидал и многие считали невозможным. Попробуйте представить себе Биткоин тогда, до того, как вы могли что-то купить с его помощью, до того, как существовал обменный курс BTC/USD, до того, как хоть кто-то мог знать, приведет ли это к чему-то вообще. Биткоин изначально не был деньгами. Он стал деньгами, но сделал это совершенно иначе, чем деньги, ему предшествующие. При всем том, что стало возможным благодаря Биткоину, при том, как он меняет наш мир, мы не в полной мере ценим и, более того, даже не понимаем что произошло в те ранние дни, когда он был просто игрушкой для ботанов.&lt;/p></description></item><item><title>Либертария в киберпространстве</title><link>https://21ideas.org/libertaria/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/libertaria/</guid><description>&lt;p>или&lt;/p>
&lt;h2 id="почему-киберпространство-более-гостеприимно-к-идеям-свободы-и-криптоанархии">
 Почему киберпространство более гостеприимно к идеям свободы и криптоанархии
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%bf%d0%be%d1%87%d0%b5%d0%bc%d1%83-%d0%ba%d0%b8%d0%b1%d0%b5%d1%80%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%be-%d0%b1%d0%be%d0%bb%d0%b5%d0%b5-%d0%b3%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%b8%d0%bc%d0%bd%d0%be-%d0%ba-%d0%b8%d0%b4%d0%b5%d1%8f%d0%bc-%d1%81%d0%b2%d0%be%d0%b1%d0%be%d0%b4%d1%8b-%d0%b8-%d0%ba%d1%80%d0%b8%d0%bf%d1%82%d0%be%d0%b0%d0%bd%d0%b0%d1%80%d1%85%d0%b8%d0%b8">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Перевод &lt;a href="https://archive.bitcoin-calendar.org/archive/1756637991.437384/www.activism.net/cypherpunk/libertaria.html">письма&lt;/a> Тима Мэя, отправленного в в 1992 году в список рассылки Экстропианцев, подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute">Поддержать проект&lt;/a>&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Вот несколько тезисов о том, почему &amp;ldquo;киберпространство&amp;rdquo;, или компьютерно-опосредованная сеть, более гостеприимно к той либертарианской системе &amp;ldquo;криптоанархии&amp;rdquo;, описанной мною ранее, нежели физические пространства.&lt;/p>
&lt;p>В последнее время некоторые рассуждали о либертарианских гаванях в открытом океане, о супертанкерах, используемых в качестве информационных убежищ, и тому подобном. В 1970-х годах, в частности, было предпринято несколько безуспешных попыток приобрести острова в Тихом океане для создания того, что некоторые называли &amp;ldquo;Либертарией&amp;rdquo;. (Ключевые слова: Вануату, Минерва, Майк Оливер, Тонга).&lt;/p></description></item></channel></rss>