<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Философия on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/philosophy/</link><description>Recent content in Философия on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/philosophy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Биткоин, не щиткоин</title><link>https://new.21ideas.org/ne-shitcoin/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ne-shitcoin/</guid><description>Почему не стоит тратить свое время и деньги на альтернативные криптопроекты. Почему биткоин - это единственный правильный выбор?
Перевод статьи Алекса Светски подготовлен Tони ⚡️, редактура – биткоин-энтузиастами. Поддержать проект. Меня часто спрашивают о том, в какую криптовалюту лучше всего инвестировать.
Конечно, мой ответ неизменен: Биткоин!
В этой статье я хотел бы изложить свое обоснование с трех точек зрения:
Экономической Философской Моральной Все они переплетаются и дополняют друг друга. Если ты – биткоинер, надеюсь, это напомнит тебе о том, зачем мы здесь.</description></item><item><title>Неотъемлемые права собственности</title><link>https://new.21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/neotemlemye-prava-sobstvennosti/</guid><description>Перевод статьи Dergigi подготовлен пабликом ∞/21M. Редактура Tony⚡️ Закон. Язык. Деньги. Три парадигмы спонтанного и возникающего порядка в обществе. В основе всего этого лежат моральные вопросы:
Кому должно быть позволено говорить?
Кому разрешат публиковаться?
Кому должно быть разрешено иметь собственность?
Кто должен иметь право защищать указанное имущество?
Кому должно быть позволено выпускать и контролировать деньги?
Поначалу это может быть неочевидно, но эти вопросы и их соответствующие области — право, язык и деньги — связаны между собой.</description></item><item><title>Манифест криптоанархиста</title><link>https://new.21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 1992 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/manifest-kriptoanarhista/</guid><description>В 1988 году Тимоти Мэй выступил на конференции “Crypto 88” с “Манифестом криптоанархиста”, поясняющим его видение проблем, решаемых криптографией, и целей, стоящих перед сообществом шифропанков&amp;hellip; Электронная версия начала свое распространение лишь 4 года спустя. Многое изменилось с тех пор, но документ, оставшийся в первозданном виде и достигший десятков, если не сотен тысяч энтузиастов, и по сей день остается актуальным.
Оригинал: http://activism.net/cypherpunk/crypto-anarchy.html
Крипто глоссарий Тима Мэя: https://nakamotoinstitute.org/crypto-glossary/
From: tcmay@netcom.com (Timothy C. May)</description></item><item><title>Манифест шифропанка</title><link>https://new.21ideas.org/manifest-shifropanka/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 1993 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/manifest-shifropanka/</guid><description>Приватность необходима открытому обществу цифрового века. Приватность и секретность не одно и то же. Частное дело – это то, о чем, по мнению человека, всему миру знать не нужно, о секретном же деле не должен знать вообще никто. Приватность – это возможность выбирать, какую информацию о себе открыть миру.
Если две стороны заключают сделку, у каждой из них остаются воспоминания, о которых она впоследствии может рассказать. Разве кто-то способен этому помешать?</description></item><item><title>Биткоин — современная голландская тюльпанная лихорадка?</title><link>https://new.21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/tyulpannaya-lihoradka/</guid><description>Перевод статьи Яна Прицкера подготовлен биткоинером Tony ₿. Оригинал можно найти здесь. Если бы вы могли использовать тюльпаны, чтобы мгновенно передать ценность кому угодно в любую точку мира, вне зависимости от того, функционирует ли их правительство или банковская система…
Если бы правительство не могло прийти к вам и забрать ваши тюльпаны или контролировать, как и кому вы можете их продать…
Если бы тюльпаны могли прослужить сотни, тысячи лет и быть переданы вашим потомкам, а затем обменяны на другие формы ценности…</description></item><item><title>Все — мошенники</title><link>https://new.21ideas.org/vse-moshenniki/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/vse-moshenniki/</guid><description>Перевод статьи Майкла Голдстейна от 11 сентября 2014 г., оригинал которой можно найти в мемпуле Института Накамото
Поддержать проект
При прочтении советую включить эту музыку в качестве фона: За окном война # Бонни и Клайд не могут просто взять и ограбить первый национальный блокчейн. Они могут взломать серверы и незашифрованные файлы кошельков, или сканировать “brain wallet” кошельки с низкой энтропией. Но затраты на получение биткоинов, хранящихся, к примеру, на бумажном кошельке с высокой энтропией, защищенном паролем, невероятно высоки.</description></item><item><title>Свобода ценности</title><link>https://new.21ideas.org/svoboda-cennosti/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/svoboda-cennosti/</guid><description>Перевод статьи Gigi подготовил Ivan Teila, редактура Tony⚡️
Поддержать проект
Как модель “Ценность за ценность” (V4V) решает проблему монетизации информации. # У интернета проблема. Мало кто о ней знает, но послушайте, скрытность является отличительной особенностью серьезных проблем: они не бросаются в глаза, а потом вдруг бум! Проблема интернета в том, что информация тянется на свободу. А если что-то стремится обрести свободу, имея достаточно времени в распоряжении, это что-то станет еще и бесплатным.</description></item><item><title>Биткоин — единственный реальный мем</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-meme/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-meme/</guid><description>Эта презентация основана на твит-шторме Gigi
Поддержать проект
Это рассказ о разнице между мемами и реальным миром
Мемы — это мысли, идеи, информация.
«Мем — это единица культурной информации, например культурная практика или идея, которая передается вербально или путем повторяющихся действий от сознания к сознанию».
В основе нашего мира лежат не мемы, а предметы. Он состоит из осязаемых вещей, которые подчиняются законам физики.
Информационные конструкции и физические объекты — абсолютно разные вещи.</description></item></channel></rss>