<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>хранение on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/tags/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in хранение on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/tags/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/phoenix/</guid><description>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например Wallet of Satoshi, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и минимизировать уровень доверия к третьей стороне.</description></item><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://21ideas.org/electrum/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/electrum/</guid><description>Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька.</description></item><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</guid><description>Статья расскажет о лучших практиках хранения своих биткоин-ключей. Это важнейшая информация, необходимая для обеспечения безопасности своих монет.
Перевод статьи Брендона Квиттема подготовлен Тони ⚡️. Поддержать проект. Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.
Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов. Сколько у вас биткоинов?</description></item><item><title>Лайтнинг-кошельки</title><link>https://21ideas.org/lajtning-koshelki/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lajtning-koshelki/</guid><description>С повторяющимися всплесками популярности картинок обезьян в блокчейне Биткоина и в преддверии предстоящего бычьего рынка комиссии в основной сети не особо радуют.
Комиссии в сети могут достигать сотен сат за виртуальный байт, и это далеко не предел. Источник
Лайтнинг предоставляет решение наболевшей проблемы высоких комиссий, но действовать нужно продуманно, не торопясь. Поэтому сегодня предлагаю разобрать лучшие доступные лайтнинг-кошельки, оценить плюсы и минусы каждого из них, чтобы вы могли выбрать лучшее решение и наконец забыть (или хотя бы минимизировать стресс) о высоких комиссиях.</description></item><item><title>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений</title><link>https://21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lnbits/</guid><description>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений – инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события и многое другое.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
LNbits # Сегодня мы рассмотрим кошелек-приложение, доступный прямо из браузера, который может похвастаться таким количеством возможностей, что ему позавидует любое ПО. Это LNbits.
Стоит начать с того, что этот сервис еще находится в фазе активной разработки, а некоторый функционал еще предстоит внедрить. Самым ожидаемым нововведением на подходе является возможность входа в сервис через логин и пароль.</description></item><item><title>Используем биткоин</title><link>https://21ideas.org/start/guide/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/start/guide/</guid><description>Базовый гид по взаимодействию с биткоином. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Если вы еще не ознакомились с теоретическим гидом по Биткоину, мы настоятельно рекомендуем начать с него. Взаимодействовать с Биткоином, не осознавая его основных принципов и предназначения, может привести к потере средств.
Как приобрести свои первые биткоины (сатоши) # Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://21ideas.org/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/blue/</guid><description>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками. Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей.</description></item><item><title>SeedSigner: оффлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://21ideas.org/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/seedsigner/</guid><description>Как лучше всего хранить свои биткоины? Безопасное и доступное холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решение для обеспечения безопасности биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и особенно крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item><item><title>Холодный кошелек из старого смартфона</title><link>https://21ideas.org/holodnyj-koshelek-iz-starogo-smartfona/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/holodnyj-koshelek-iz-starogo-smartfona/</guid><description>Этот гид поможет вам превратить старый смартфон в холодный кошелек для хранения биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Безопасное хранение биткоина – пожалуй, важнейшая составляющая взаимодействия с ним. Согласитесь, куда важнее не потерять биткоин, чем купить его. Именно поэтому на сайте 21 идея собранно немало материалов, призванных помочь вам обезопасить биткоин наилучшим и, главное, подходящим вам способом.
Пожалуй, самым неоспоримым утверждением в биткоин-пространстве является то, что крупные суммы должны храниться на так называемых холодных кошельках.</description></item><item><title>Что такое Coldcard?</title><link>https://21ideas.org/coldcard/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/coldcard/</guid><description>О безопасном хранении биткоинов с помощью аппаратного кошелька.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
Coldcard — это аппаратный кошелек, разработанный командой Coinkite. Аппаратный кошелек — это устройство, основной целью которого является защита приватных ключей пользователя.
Любой, у кого есть доступ к вашим приватным ключам, может потратить все биткоины, хранящиеся в этом кошельке, поэтому переоценить значимость безопасного хранения приватных ключей невозможно. Coldcard использует ряд механизмов и уникальных функций с целью обеспечения безопасности ваших биткоинов на высшем уровне.</description></item></channel></rss>