<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Фиатный стандарт on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/</link><description>Recent content in Фиатный стандарт on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 18:26:45 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/fiatniy-standart/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Об авторе</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/support/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/support/</guid><description>&lt;h2 id="об-авторе">
 Об авторе
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%be%d0%b1-%d0%b0%d0%b2%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b5">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Сейфедин Аммус – всемирно известный экономист, автор книги Биткоин-стандарт: Децентрализованная альтернатива центральному банку (В русском переводе – “Краткая история денег”), всеобъемлющей и самой продаваемой книги о Биткоине, переведенной на 25 языков. Он также является автором готовящегося к изданию учебника Принципы экономики. Сейфедин преподает курсы по экономике Биткоина и общей экономике в традициях австрийской школы на своей платформе онлайн-обучения Saifedean.com, а также ведет The Bitcoin Standard Podcast.&lt;/p></description></item><item><title>Предисловие</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/foreword/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/foreword/</guid><description>&lt;h2 id="росс-стивенс">
 Росс Стивенс
 &lt;a class="anchor" href="#%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81-%d1%81%d1%82%d0%b8%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d1%81">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>&lt;em>Основатель и исполнительный председатель, NYDIG&lt;/em>&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Сразу после выхода в свет книга Сейфедина Аммуса “Краткая история денег” (The Bitcoin Standard) мгновенно стала классикой, обязательной к прочтению для всех, кто серьезно заинтересован в понимании значимости и силы Биткоина. Сначала читатель отправляется в увлекательное путешествие по истории денег, а затем “Краткая история денег” переходит к всестороннему изложению первых принципов сравнительной привлекательности биткоина. Действительно, среди множества выдающейся литературы о биткоине “Краткая история денег” занимает первое место по популярности среди биткоин-сообщества: &amp;ldquo;Если вы решили прочесть только одну книгу о биткоине, прочтите эту&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 1</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/1/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/1/</guid><description>&lt;p>В этом году исполняется пятьдесят лет с того дня, когда правительство США закрыло окно золотого обмена и перевело мир на фиатную денежную систему. Подавляющее большинство живущих сегодня людей никогда не пользовались ничем, кроме фиатных денег. Это нельзя списать на необъяснимую случайность, и экономисты должны быть в состоянии объяснить, как эта система функционирует и выживает, несмотря на множество очевидных недостатков. На протяжении десятилетий критики фиата называли его мошеннической схемой на грани краха. Но долголетие фиата сделало эту критику мягких денег неразумной. В конце концов, в мире существует множество рынков, которые сильно искажены государственным вмешательством, но, тем не менее, они продолжают существовать. Попытка объяснить, как они сохраняются, не является одобрением этих вмешательств.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 2</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/2/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/2/</guid><description>&lt;p>6 августа 1915 года правительство Его Величества опубликовало следующее обращение:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Учитывая важность укрепления золотого запаса страны для целей обмена, Казначейство поручило Почтовому ведомству и всем государственным департаментам, на которые возложена обязанность осуществлять наличные платежи, по возможности использовать банкноты вместо золотых монет. Казначейство призывает общественность к сотрудничеству в проведении этой политики в национальных интересах: (1) платить золотом на почте и в банках; (2) просить оплачивать чеки в банкнотах, а не в золоте; (3) использовать банкноты, а не золото для выплаты заработной платы и наличных выплат в целом.&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>&lt;/p></description></item><item><title>Глава 3</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/3/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/3/</guid><description>&lt;p>В период с 1914 по 1971 год мировая валютная система постепенно и бессистемно перешла от золотого стандарта к фиатному. Правительства фактически повсеместно взяли под контроль банковский сектор, или, в зависимости от того, кого вы спросите, банковский сектор взял под контроль правительства. Детали того, кто выступил дирижером тех событий, не важны в контексте этой книги, которая сосредоточена на незаконнорожденном отпрыске произошедшего. Как и “Краткая история денег”, эта книга сосредоточена на изучении особенностей фиатной денежной системы, продемонстрированных на практике, отказавшись от подробного исторического отчета о ее развитии.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 4</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/4/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/4/</guid><description>&lt;p>В четвертой главе “Краткой истории денег” фиатные деньги рассматриваются с количественной точки зрения. Книга проанализировала рост предложения фиата за предыдущие десятилетия в сравнении с ростом предложения сырьевых товаров и биткоина. В качестве меры продаваемости фиатных денег во времени было установлено, что рост их предложения во второй половине двадцатого века в среднем был намного выше, чем рост предложения золота и серебра. Однако “Краткая история денег” не слишком углублялся в операционные детали фиатной денежной системы, в то, как она производит новые денежные единицы и как их уничтожает. В этой главе мы начнем с объяснения динамики создания фиатных денег через процесс кредитования и того, как этот процесс приводит к неустойчивому и непредсказуемому росту денежной массы. Затем мы рассмотрим, как предложение фиатных валют отражается на росте цен и каковы его долгосрочные последствия.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 5</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/5/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/5/</guid><description>&lt;p>Механизм управления балансом пользователя денежной системы Биткоин прост и аккуратен. Отдельные пользователи могут запустить полноценный биткоин-узел, который постоянно отслеживает все биткоины и их принадлежность к публичным адресам в сети. Сеть с безупречной точностью измеряет точное количество монет в любой момент времени, вплоть до последнего сатоши (100 миллионов сатоши = 1 биткоин). Каждые десять минут все узлы сети приходят к консенсусу относительно распределения монет между всеми адресами. Право владения монетами полностью зависит от владения приватными ключами адресов, содержащих монеты, и не может быть отозвано никаким органом. В фиатном стандарте баланс – гораздо более сложная вещь, имеющая значительные последствия для того, как пользователи сберегают и одалживают средства.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 6</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/6/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/6/</guid><description>&lt;p>У экономиста, который видел, какой хаос и разрушение принесли миру фиатные деньги, может возникнуть соблазн сосредоточиться исключительно на многочисленных недостатках и предсказуемых проблемах фиатной системы. Но при написании этой книги я решил подольше подумать о технологических преимуществах, которые дает фиат. Я признаю, что оценил технологический прогресс, который обеспечил использование фиатных денег. Вместо гнусного заговора, направленного на обнищание большинства ради выгоды немногих, существовало неоспоримое экономическое и технологическое обоснование фиатных денег, учитывая технологические возможности мира в начале двадцатого века.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 7</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/7/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/7/</guid><description>&lt;h2 id="фиат-против-природы">
 Фиат против природы
 &lt;a class="anchor" href="#%d1%84%d0%b8%d0%b0%d1%82-%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%82%d0%b8%d0%b2-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b4%d1%8b">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Природа предлагает людям реальность, с которой те должны научиться справляться, чтобы выжить. Вы должны сеять, чтобы жать, вы должны работать, чтобы получать вознаграждение, и вы будете страдать от нужды, если не будете работать. Такова природа жизни всех живых существ. Каждое существо должно проводить свой день в поисках пищи и стараться не стать ею. Это естественный инстинкт выживания, без которого мы бы не дожили до наших дней.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 8</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/8/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/8/</guid><description>&lt;p>Деньги, являясь частью каждой экономической операции, оказывают повсеместное влияние на большинство аспектов жизни. Механика фиатных денег, описанная в первом разделе этой книги, создает несколько искажений, значимых для продовольственных рынков. В этой главе мы сосредоточимся на изучении двух конкретных искажений:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Как фиатные стимулы к увеличению временны́х предпочтений влияют на производство сельскохозяйственных земель и выбор продуктов питания;&lt;/li>
&lt;li>Как фиатное государственное финансирование способствует активной роли государства на рынке продовольствия через интервенционистские правила ведения сельского хозяйства, субсидии на продукты питания и диетические рекомендации.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="фиатные-фермы">
 Фиатные фермы
 &lt;a class="anchor" href="#%d1%84%d0%b8%d0%b0%d1%82%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d1%84%d0%b5%d1%80%d0%bc%d1%8b">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Закрытие золотовалютного окна в 1971 году, о котором говорилось во второй главе, облегчило положение США. Правительство было избавлено от необходимости погашать свои фиаты физическим золотом, что давало ему больше возможностей для инфляционной экспансии. Неизбежным результатом увеличения количества денег стал рост цен на товары и услуги – отличительная черта мировой экономики 1970-х годов. По мере того как развивалась бешеная инфляция, правительство США поступило так, как поступало каждое инфляционное правительство в истории: оно свалило вину на множество факторов – арабское нефтяное эмбарго, злобных спекулянтов на международных рынках капитала, природные ресурсы, достигшие своего предела, и т.д., – но так и не признало вины собственной монетарной политики.&lt;/p></description></item><item><title>Глава 9</title><link>https://21ideas.org/fiatniy-standart/9/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/fiatniy-standart/9/</guid><description>&lt;p>В предыдущей главе мы рассмотрели, как фиатные деньги влияют на человеческий организм, искажая рынок продуктов питания. В этой главе мы рассмотрим, как влияние фиата на образование и науку повлияло на человеческий разум. Фиатные деньги позволяют правительствам играть повсеместную роль на этих рынках, причем на всех уровнях – от начального образования до передовых научных исследований. Приостановив нормальное функционирование рыночной экономики в сфере образования и науки, государство получило возможность указывать, кому быть преподавателем и что считать наукой. Образование больше не должно удовлетворять потребности и стремления ученика или помогать ему добиться успеха в жизни. Вместо этого образование в управляемых и субсидируемых государством школах должно отвечать только политическим целям источника фиатного финансирования. Влияние фиата на научные исследования подрывает открытое исследование; научная истина больше не стоит на месте, не подлежит проверке и обсуждению. То, что в современном фиатном мире называется наукой, является слепым следованием мантрам, которые никто из желающих называться ученым, не в силах подвергнуты сомнению.&lt;/p></description></item></channel></rss>