<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>кошелек on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</link><description>Recent content in кошелек on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://new.21ideas.org/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LNbits</title><link>https://new.21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lnbits/</guid><description>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений | Инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события и многое другое.
Гид подготовлен Тони⚡️.
Поддержать проект.
LNbits # Сегодня мы рассмотрим кошелек-приложение, доступный прямо из браузера, который может похвастаться таким количеством возможностей, что ему позавидует любое ПО. Это LNbits.
Стоит начать с того, что этот сервис еще находится в фазе активной разработки, а некоторый функционал еще предстоит внедрить. Самым ожидаемым нововведением на подходе является возможность входа в сервис через логин и пароль.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://new.21ideas.org/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/blue/</guid><description>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками. Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей.</description></item></channel></rss>