<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Предисловие on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Предисловие on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 23:41:40 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Предисловие</title><link>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/intro/</guid><description>&lt;details >&lt;summary>Оглавление&lt;/summary>
 &lt;div class="markdown-inner">
 &lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki">Главная страница&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/intro">Предисловие&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-1">Глава 1: Вся наша жизнь — торговля&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-2">Глава 2: Финансовый атеизм&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-3">Глава 3: Доверчивость&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-4">Глава 4: Непорочное зачатие&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-5">Глава 5: Proof of Work&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-6">Глава 6: Редкость&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-7">Глава 7: Ходл Он&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-8">Глава 8: Изменение правил&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-9">Глава 9: Деньги как акселератор&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-10">Глава 10: Окружающая среда&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-11">Глава 11: Новая форма жизни&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/glava-12">Глава 12: Будущее&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/suverenitet-posredstvom-matematiki/mysli">Размышления&lt;/a>&lt;/p>

 &lt;/div>
&lt;/details>

&lt;p>На момент написания этих строк 2019 год только начался. И в первый день нового года я решил поставить себе цель — написать эту книгу. Я дал себе слово, что в этом году буду писать по странице в день, пока из этого не выйдет что-нибудь существенное. В июне 2018 года я опубликовал свою первую книгу &amp;ldquo;Короткие рассказы о Биткоине&amp;rdquo;. Книга состояла из статей, которые я публиковал онлайн с мая 2017 года. На сей раз все обстоит иначе. Вместо обыкновенного сборника статей я намерен написать “настоящую” книгу. Книгу, которая объясняла бы, почему Биткоин — самое важное изобретение нашего времени. Я не выбирал Биткоин; он выбрал меня. Я всю жизнь пытался выяснить, как устроен мир, пока не наткнулся на эту идею абсолютной редкости. Это оказало существенное влияние на то, как я отношусь к взаимодействию людей. Мое любопытство привело к тому, что я мгновенно провалился глубоко в кроличью нору. Я решил разобраться в том, как работает эта таинственная технология, и это привело меня в австрийскую экономику, которая очень четко выражала то, о чем я всегда догадывался — ничего ценного создать из ничего невозможно. В этой книге я постараюсь объяснить каждый аспект того, что делает эту технологию такой особенной, что отличает ее от множества наглых копий, что не так с нашей нынешней системой и каким может предстать перед нами будущее. Всего лишь спустя два дня после написания этих строк мы будем отмечать десятилетнюю годовщину генезис-блока, послужившего отправной точкой Биткоин-блокчейна. Этот блок содержал сообщение, заголовок газеты, который гласил: “03 января 2009 года: Канцлер на грани повторного спасения банков”. Никто не знает, почему таинственный создатель Биткоина, Сатоши Накамото, решил включить это послание в генезис-блок. Также продолжаются споры о том, был ли генезис-блок фактически добыт 3 января, поскольку следующий блок был добыт лишь спустя шесть дней. Каким-то образом Сатоши удалось остаться в тени и вплести некую загадочность в “ткань” Биткоина. Именно это и является составной частью того, что делает Биткоин столь безупречной концепцией. Задача моей книги — сбросить с Биткоина завесу, вызывающую у многих подозрения, и осветить его истинную природу. В конце концов, единственное, что кто-либо может сделать в отношении блокчейна — это изучить его.&lt;/p></description></item></channel></rss>