<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Биткоин-астрономия on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/ba/</link><description>Recent content in Биткоин-астрономия on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/ba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Постгипербиткоинизация</title><link>https://new.21ideas.org/ba/1/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/1/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Как будет выглядеть Биткоин через сотню лет?
Это эссе - перевод первой части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Тяга к дальним путешествиям и созданию новой валюты станет мощным драйвером экспансии человека в космос.
Земля будет использовать Биткоин, а колонии на Марсе, далеких планетах и звездах — нет.</description></item><item><title>Миллион крошечных миров</title><link>https://new.21ideas.org/ba/2/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/2/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Вторая часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем.
Это эссе - перевод второй части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это вторая часть из серии моих спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили первый закон Биткоин-астрономии и описали, как он стимулирует поиски энергии для обеспечения нашей растущей цивилизации.</description></item><item><title>Первый контакт</title><link>https://new.21ideas.org/ba/3/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/ba/3/</guid><description>Оглавление ... Часть 1: Постгипербиткоинизация
Часть 2: Миллион крошечных миров
Часть 3: Первый контакт
Третья часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем.
Это эссе - перевод третьей части трилогии Другва Бансала. Перевод подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект.
Эта трилогия также доступна в формате PDF
Это третья часть из серии спекуляций о гипербиткоинизированном будущем. В первой части мы определили Первый Закон Биткоин-астрономии и описали, как он приводит к появлению новых блокчейнов по мере того, как человечество покоряет Солнечную систему.</description></item></channel></rss>