<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>безопасность on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in безопасность on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://new.21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/electrum/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/electrum/</guid><description>Не твои ключи — не твои биткоины — настройка кошелька Electrum # Гид подготовлен Тони⚡️ Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька.</description></item><item><title>Практический гид</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/interactions/guide/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/interactions/guide/</guid><description>Используем биткоин (гид для новичков) # Гид подготовлен Тони⚡️ на базе работы, проделанной командой upfolio. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином
Как приобрести свои первые биткоины (сатоши) # Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.
Способ #1: p2p площадки # Мы настоятельно рекомендуем покупать и продавать / обмениваться биткоинами тем самым способом, что и завещал сам Сатоши — без посредников (p2p).</description></item><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Theory/security/storing-keys/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Theory/security/storing-keys/</guid><description>Биткоин-кошельки: зачем и как хранить свои приватные ключи # Перевод статьи Брендона Квиттема подготовлен Тони⚡️ Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.
Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов. Сколько у вас биткоинов? Как часто вы планируете их тратить? Вы уверены, что ваши ключи в большей безопасности, чем в холодном кастодиальном хранилище?</description></item><item><title>SeedSigner: оффрлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/hodl/seedsigner/</guid><description>SeedSigner: аппаратный кошелек своими руками # SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решения для обеспечения безопасности своих биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и хранение крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету устройствах, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item><item><title>Покупка биткоина без KYC на Hodl Hodl</title><link>https://new.21ideas.org/docs/Practice/buy/hodl-hodl/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/docs/Practice/buy/hodl-hodl/</guid><description>Покупка биткоинов на р2р-площадке Hodl Hodl # Гид подготовлен Тони⚡️ “Мы окружены данными, обеспечить безопасность которых, похоже, становится все сложнее. Корпорации теряют данные, данные крадут у госучреждений — данные, которые мы по собственной воле предоставляем и которые о нас собирают. Миллиарды байт каждый день оказываются в опасности…”
— Доктор Фред Кейт
Этот (и многие другие) материал также доступен в видеоформате на YouTube канале 21 идея:
Большинство жителей планеты Земля и правда не придают значения персональным данным.</description></item></channel></rss>