<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Безопасность on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Безопасность on 21ideas</description><generator>Hugo</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 15:35:06 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/phoenix/</guid><description>&lt;p>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>


&lt;div class="youtubeWrapper">
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/iZx86vbC9II" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video" loading="lazy">&lt;/iframe>
 &lt;/div>
 &lt;div class="youtubeWrapper_hint">
 &lt;em>Этот гид и многие другие видео также доступны на &lt;a href="https://www.youtube.com/@21ideas/">YouTube-канале 21 идея&lt;/a>&lt;/em>
 &lt;/div>
&lt;/div>

&lt;h2 id="интро">
 Интро
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%b8%d0%bd%d1%82%d1%80%d0%be">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по &lt;strong>некастодиальному&lt;/strong>лайтнинг-кошельку &lt;a href="https://phoenix.acinq.co/">Phoenix&lt;/a>. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например &lt;a href="https://www.walletofsatoshi.com/">Wallet of Satoshi&lt;/a>, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и &lt;strong>минимизировать&lt;/strong> уровень доверия к третьей стороне. Я не случайно говорю именно минимизировать, а не избавиться, но подробнее я это поясню в конце этого гида.&lt;/p></description></item><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://21ideas.org/electrum/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/electrum/</guid><description>&lt;p>Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.&lt;/p>
&lt;p>Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: &lt;a href="https://youtu.be/-wya0DhbV0g">https://youtu.be/-wya0DhbV0g&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька. Я уже слышу критику со стороны некоторых зрителей и также разделяю мнение, что основное количество своих Биткоин-сбережений нужно ОБЯЗАТЕЛЬНО хранить в холодном хранилище, но большинство, собственно, включая меня, на первых этапах знакомства с Биткоином не бегут покупать аппаратный кошелек. И тем более экспериментировать с самостоятельной оффлайн генерацией кошельков не отважатся. Целью данного видео является научить биткоинеров-новичков создать кошелек и начать самостоятельно контролировать собственные приватные ключи, и, соответственно, свои сбережения, ведь как гласит затертая до дыр фраза: “Не твои ключи — не твои биткоины”.&lt;/p></description></item><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</guid><description>&lt;p>Статья расскажет о лучших практиках хранения своих биткоин-ключей. Это важнейшая информация, необходимая для обеспечения безопасности своих монет.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Перевод &lt;a href="https://www.swanbitcoin.com/bitcoin-wallets-not-your-keys-not-your-bitcoin/">статьи&lt;/a> Брендона Квиттема подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони ⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.&lt;/p>
&lt;p>Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов. &lt;em>Сколько у вас биткоинов? Как часто вы планируете их тратить? Вы уверены, что ваши ключи в большей безопасности, чем в холодном кастодиальном хранилище?&lt;/em> Ответы на эти вопросы помогут найти правильное решение именно для вас.&lt;/p></description></item><item><title>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений</title><link>https://21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/lnbits/</guid><description>&lt;p>LNbits – швейцарский нож среди лайтнинг-приложений – инвойсы, чаевые, пейволлы, мониторинг ончейн-кошелька, продажа билетов на события и многое другое.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;h2 id="lnbits">
 LNbits
 &lt;a class="anchor" href="#lnbits">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Сегодня мы рассмотрим кошелек-приложение, доступный прямо из браузера, который может похвастаться таким количеством возможностей, что ему позавидует любое ПО. Это LNbits.&lt;/p>
&lt;p>Стоит начать с того, что этот сервис еще находится в фазе активной разработки, а некоторый функционал еще предстоит внедрить. Самым ожидаемым нововведением на подходе является возможность входа в сервис через логин и пароль. Пока что LNbits представляет собой веб-страничку, для входа на которую нужно лишь ввести clearnet-адрес. Некоторым этот подход может показаться неприемлемым, но в этом руководстве мы рассмотрим подходы, которые полностью нивелируют какую-либо опасность. Тем не менее, стоит помнить, что это – не инструмент для долгосрочного хранения сбережений, а скорее прослойка, призванная облегчить взаимодействие с другими пользователями и сделать опыт каждого приятным и бесшовным.&lt;/p></description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://21ideas.org/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/blue/</guid><description>&lt;p>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..&lt;/p>

&lt;div class="youtubeWrapper">
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/67ghAeSTLbY" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video" loading="lazy">&lt;/iframe>
 &lt;/div>
 &lt;div class="youtubeWrapper_hint">
 &lt;em>Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками.&lt;/em>
 &lt;/div>
&lt;/div>

&lt;hr>
&lt;p>Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей. В случае большинства мобильных кошельков этот подход является верным, а если вы еще не уверены в своем подходе к хранению собственных сбережений, мы рекомендуем обратить внимание на посвященную этой теме статью &amp;ldquo;&lt;a href="https://21ideas.org/storing-keys/">Биткоин-кошельки: зачем и как хранить свои приватные ключи&lt;/a>&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Каждому следует запустить собственную Биткоин-ноду!</title><link>https://21ideas.org/practice/bitcoin-node/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/practice/bitcoin-node/</guid><description>&lt;p>Предлагаю начать с того, что такое биткоин-нода и после перейти к причинам, по которым стоит запустить собственную ноду.&lt;/p>
&lt;h1 id="что-такое-биткоин-нода">
 Что такое биткоин-нода?
 &lt;a class="anchor" href="#%d1%87%d1%82%d0%be-%d1%82%d0%b0%d0%ba%d0%be%d0%b5-%d0%b1%d0%b8%d1%82%d0%ba%d0%be%d0%b8%d0%bd-%d0%bd%d0%be%d0%b4%d0%b0">#&lt;/a>
&lt;/h1>
&lt;p>Биткоин – это одноранговая &lt;a href="https://21ideas.org/bitcoin-zoloto-2-0">цифровая наличность&lt;/a>, которая регулируется сетью узлов (нод). Нода – это просто компьютер, на котором установлено программное обеспечение Биткоин. Биткоин-ноды – это компьютеры со специально установленным программным обеспечением, которые обмениваются транзакциями с другими узлами сети и проверяют их действительность. Пользователи Биткоин-нод сотрудничают с Биткоин-майнерами для поддержания целостности системы.&lt;/p></description></item><item><title>Покупка биткоина без KYC на Hodl Hodl</title><link>https://21ideas.org/hodl-hodl/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/hodl-hodl/</guid><description>&lt;p>Один из лучших способов покупки биткоинов, не требующий документов.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>“Мы окружены данными, обеспечить безопасность которых, похоже, становится все сложнее. Корпорации теряют данные,  данные крадут у госучреждений — данные, которые мы по собственной воле предоставляем и которые о нас собирают. Миллиарды байт каждый день оказываются в опасности…”&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>— Доктор Фред Кейт&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;em>Этот (и многие другие) материал также доступен в видеоформате на YouTube канале 21 идея:&lt;/em>&lt;/p>

&lt;div class="youtubeWrapper">
 &lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
 &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/aZQ-9rZG0-w" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video" loading="lazy">&lt;/iframe>
 &lt;/div>
&lt;/div>

&lt;p>Большинство жителей планеты Земля и правда не придают значения персональным данным. Многие относятся к социальным медиа, как к компаниям, предоставляющим бесплатные площадки для общения с родными и близкими. На самом деле, это — многомиллиардный бизнес, в котором мы — не более, чем товар. Наши персональные данные продают и покупают, но что еще тревожнее — их могут украсть, чтобы использовать во вредоносных и противозаконных целях. Если речь идет о фото с фейсбука или посте в одноклассниках, потеря, возможно, невелика. Но как только вопрос касается денег или такой информации, как паспортные данные, домашний адрес или идентификационный код, становится не по себе. &lt;/p></description></item><item><title>RoboSats: Приватный p2p обмен</title><link>https://21ideas.org/robosats/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/robosats/</guid><description>&lt;p>Живя в цифровую эпоху важно уделять внимание приватности. Информация всегда стремится на волю, и имеет смысл делиться с окружающими как можно меньшим количеством персональных данных. Это особенно критично, когда речь заходит о финансах – никто не хочет, чтобы размеры их сбережений стали общедоступной информацией. К сожалению, большинство продолжает пользоваться централизованными биржами и проходить процедуру KYC, связывая все свои последующие покупки с собственной личностью. Биржи часто подвергаются взломам, при которых не только крадут биткоины, но и копируют персональные данные пользователей и продают их в даркнете. Цель сегодняшней статьи – детально описать один из наиболее приватных методов покупки и продажи биткоина, где вам не нужно предоставлять даже адрес электронной почты. Встречайте: RoboSats.&lt;/p></description></item><item><title>SeedSigner: оффлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://21ideas.org/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/seedsigner/</guid><description>&lt;p>Как лучше всего хранить свои биткоины? Безопасное и доступное холодное хранение биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решение для обеспечения безопасности биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и особенно крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует &lt;a href="https://21ideas.org/kak-hranit-kljuchi">эта статья&lt;/a>. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.&lt;/p></description></item><item><title>Используем биткоин</title><link>https://21ideas.org/start/guide/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/start/guide/</guid><description>&lt;p>Базовый гид по взаимодействию с биткоином. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Если вы еще не ознакомились с &lt;a href="https://21ideas.org/start/start">теоретическим гидом по Биткоину&lt;/a>, мы настоятельно рекомендуем начать с него. Взаимодействовать с Биткоином, не осознавая его основных принципов и предназначения, может привести к потере средств.&lt;/p>
&lt;h2 id="как-приобрести-свои-первые-биткоины-сатоши">
 Как приобрести свои первые биткоины (сатоши)
 &lt;a class="anchor" href="#%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%be%d0%b1%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b8-%d1%81%d0%b2%d0%be%d0%b8-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%b1%d0%b8%d1%82%d0%ba%d0%be%d0%b8%d0%bd%d1%8b-%d1%81%d0%b0%d1%82%d0%be%d1%88%d0%b8">#&lt;/a>
&lt;/h2>
&lt;p>Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.&lt;/p></description></item><item><title>Холодный кошелек из старого смартфона</title><link>https://21ideas.org/holodnyj-koshelek-iz-starogo-smartfona/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/holodnyj-koshelek-iz-starogo-smartfona/</guid><description>&lt;p>Этот гид поможет вам превратить старый смартфон в холодный кошелек для хранения биткоина.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 Гид подготовлен &lt;a href="https://njump.me/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>. &lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.
&lt;/blockquote>

&lt;p>Безопасное хранение биткоина – пожалуй, важнейшая составляющая взаимодействия с ним. Согласитесь, куда важнее не потерять биткоин, чем купить его. Именно поэтому на сайте 21 идея собранно &lt;a href="https://21ideas.org/security/">немало материалов&lt;/a>, призванных помочь вам обезопасить биткоин наилучшим и, главное, подходящим вам способом.&lt;/p>
&lt;p>Пожалуй, самым неоспоримым утверждением в биткоин-пространстве является то, что крупные суммы должны храниться на так называемых холодных кошельках. Это означает, что приватный ключ, подписывающий транзакции, подтверждая тем самым ваше право тратить биткоины, был создан и хранится на устройстве, не подключенном к интернету. Разумеется, на сегодняшний день есть множество способов обезопасить свои монеты, но когда дело касается холодного хранения, у вас не так много безопасных и доступных вариантов:&lt;/p></description></item><item><title>Что такое Coldcard?</title><link>https://21ideas.org/coldcard/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/coldcard/</guid><description>&lt;p>О безопасном хранении биткоинов с помощью аппаратного кошелька.&lt;/p>
&lt;blockquote class="book-hint btc">
 &lt;p>Гид подготовлен &lt;a href="https://snort.social/p/npub10awzknjg5r5lajnr53438ndcyjylgqsrnrtq5grs495v42qc6awsj45ys7">Тони⚡️&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://21ideas.org/contribute/">Поддержать проект&lt;/a>.&lt;/p>

&lt;/blockquote>

&lt;p>Coldcard — это аппаратный кошелек, разработанный командой Coinkite. Аппаратный кошелек — это устройство, основной целью которого является защита приватных ключей пользователя.&lt;/p>
&lt;p>Любой, у кого есть доступ к вашим приватным ключам, может потратить все биткоины, хранящиеся в этом кошельке, поэтому переоценить значимость безопасного хранения приватных ключей невозможно. Coldcard использует ряд механизмов и уникальных функций с целью обеспечения безопасности ваших биткоинов на высшем уровне. Coldcard не поставляется с собственным приложением или дополнительным программным обеспечением. Выбор ПО для работы с кошельком является исключительно вашим выбором.&lt;/p></description></item></channel></rss>