<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>безопасность on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in безопасность on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://new.21ideas.org/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кошелек Phoenix</title><link>https://new.21ideas.org/phoenix/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/phoenix/</guid><description>Как пользоваться сетью Лайтнинг, никому не доверяя? Возвращаем контроль над своими сатами в сети Лайтнинг.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. Этот гид и многие другие видео также доступны на YouTube-канале 21 идея Интро # Сегодня я хочу предоставить вашему вниманию гид по некастодиальномулайтнинг-кошельку Phoenix. Этот гид будет полезен тем, кто уже немного познакомился с сетью Молния и оценил взаимодействие с ней на практике. Предположим, вы уже пользовались кастодиальным кошельком, например Wallet of Satoshi, и хотите получить больше контроля над своими средствами, самостоятельно хранить свои сатоши в сети лайтнинг и минимизировать уровень доверия к третьей стороне.</description></item><item><title>Используем биткоин</title><link>https://new.21ideas.org/practice/guide/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/practice/guide/</guid><description>Базовый гид по взаимодействию с биткоином. Узнайте как покупать, хранить и пользоваться биткоином.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Как приобрести свои первые биткоины (сатоши) # Купить биткоин очень просто. Ниже мы опишем несколько самых распространенных и удобных способов приобретения денег будущего.
Способ #1: p2p площадки # Мы настоятельно рекомендуем покупать и продавать / обмениваться биткоинами тем самым способом, что и завещал сам Сатоши — без посредников (p2p). На первый взгляд это не самый простой способ, а иногда курс биткоина к привычной вам валюте не так привлекателен, как на централизованных биржах (о них чуть позже), но</description></item><item><title>Биткоин-кошельки. Зачем и как хранить свои приватные ключи</title><link>https://new.21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/kak-hranit-kljuchi/</guid><description>Биткоин-кошельки: зачем и как хранить свои приватные ключи # Статья расскажет о лучших практиках хранения своих биткоин-ключей. Это важнейшая информация, необходимая для обеспечения безопасности своих монет.
Перевод статьи Брендона Квиттема подготовлен Тони ⚡️. Поддержать проект. Итак, вы приобрели немного биткоинов, и теперь столкнулись со следующим вопросом: как их лучше всего хранить? Мы поможем вам подобрать тот кошелек, который подойдет именно вам.
Хотя ничего сложного, на первый взгляд, в этом нет, выбор кошелька сопряжен с немалым количеством нюансов.</description></item><item><title>Покупка биткоина без KYC на Hodl Hodl</title><link>https://new.21ideas.org/hodl-hodl/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/hodl-hodl/</guid><description>Один из лучших способов покупки биткоинов, не требующий документов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “Мы окружены данными, обеспечить безопасность которых, похоже, становится все сложнее. Корпорации теряют данные, данные крадут у госучреждений — данные, которые мы по собственной воле предоставляем и которые о нас собирают. Миллиарды байт каждый день оказываются в опасности…”
— Доктор Фред Кейт
Этот (и многие другие) материал также доступен в видеоформате на YouTube канале 21 идея:
Большинство жителей планеты Земля и правда не придают значения персональным данным.</description></item><item><title>Кошелек Электрум</title><link>https://new.21ideas.org/electrum/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/electrum/</guid><description>Как хранить свои биткоины в начале пути? Безопасное горячее хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. Я решил создать ряд базовых материалов, которые введут Биткоин-новичков в курс дела. Мы создадим горячий Биткоин-кошелек, научимся пользоваться аппаратным кошельком, соберем полную ноду, взглянем на несколько интересных аппаратных решений для Биткоина и многое другое.
Перед вами текстовая версия гайда, а видеоверсия доступна на YouTube канале 21идея: https://youtu.be/-wya0DhbV0g
Итак, сегодня я предлагаю разобрать создание горячего Биткоин-кошелька.</description></item><item><title>LNbits</title><link>https://new.21ideas.org/lnbits/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/lnbits/</guid><description>Привет, с вами Тони и проект 21 идея и я продолжаю рубрику практических гидов по взаимодействию с сетью Молния. В этой серии материалов я рассказываю о самых интересных приложениях, взаимодействующих с Биткоином и сетью Лайтнинг, чтобы вы могли выбрать то, что вам нужно для улучшения опыта взаимодействия с самыми твердыми деньгами.
Почему я это делаю? Потому что я считаю сеть Лайтнинг невероятным изобретением, решающим целый ряд проблем, которые человечество не могло решить с самого момента зарождения интернета – молниеносные нецензурируемые дешевые платежи.</description></item><item><title>Кошелек Blue</title><link>https://new.21ideas.org/blue/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/blue/</guid><description>Как хранить свои биткоины на мобильном устройстве? Безопасное горячее и холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. BlueWallet может похвастаться множеством функций, недоступных даже на некоторых десктоп-кошельках. Именно об этих функциях сегодня и пойдет речь..
Материал также доступен в видеоформате, но обратите внимание, что после выхода видео команда BlueWallet отказалась от кастодиальных услуг по управлению вашими ЛН-сатошиками. Мобильные кошельки часто воспринимаются как менее надежные инструменты защиты ваших сбережений и, как правило, используются для хранения незначительных сумм и проведения небольших платежей.</description></item><item><title>Каждому следует запустить собственную Биткоин-ноду!</title><link>https://new.21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/practice/bitcoin-noda/</guid><description>Это первая часть в серии материалов о запуске и использовании собственной ноды, и сегодня мы поговорим о том, что это такое и почему это важно. В следующих частях мы обсудим необходимое оборудование и пройдемся по процессу его установки, запуска полезных приложений и взаимодействию с сетью Lightning. Помимо этого, вскоре на YouTube-канале BitKorn вышел видеогид по запуску собственной Биткоин-ноды, он приложен в самом конце этой статьи. А пока вы можете поддержать проект подпиской – там регулярно выходят полезные и занимательные видео, посвященные Биткоину.</description></item><item><title>SeedSigner: оффлайн-крепость для ваших биткоинов</title><link>https://new.21ideas.org/seedsigner/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/seedsigner/</guid><description>Как лучше всего хранить свои биткоины? Безопасное и доступное холодное хранение биткоина.
Гид подготовлен Тони⚡️.Поддержать проект. SeedSigner - пожалуй, самое необычное аппаратное решение для обеспечения безопасности биткоинов в оффлайн-среде. Многие биткоинеры знают, что долгосрочное хранение монет и особенно крупных сумм на устройствах, подключенных - и даже когда-либо ранее подключавшихся - к интернету, небезопасно. Подробнее о связанных с этим опасностях повествует эта статья. Рассуждения на эту тему будут излишни в контексте данного и без того обещающего быть объемным гида, поэтому перейдем к сути.</description></item><item><title>Что такое Coldcard?</title><link>https://new.21ideas.org/coldcard/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/coldcard/</guid><description>Coldcard — это аппаратный кошелек, разработанный командой Coinkite. Аппаратный кошелек — это устройство, основной целью которого является защита приватных ключей пользователя.
Любой, у кого есть доступ к вашим приватным ключам, может потратить все биткоины, хранящиеся в этом кошельке, поэтому переоценить значимость безопасного хранения приватных ключей невозможно. Coldcard использует ряд механизмов и уникальных функций с целью обеспечения безопасности ваших биткоинов на высшем уровне. Coldcard не поставляется с собственным приложением или дополнительным программным обеспечением.</description></item></channel></rss>