<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Экономика on 21ideas</title><link>https://new.21ideas.org/economics/</link><description>Recent content in Экономика on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://new.21ideas.org/economics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Биткоин и окружающая среда</title><link>https://new.21ideas.org/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitkoin-ne-vredit-okruzhayushej-srede/</guid><description>Биткоин не вредит окружающей среде # Критики утверждают, что Биткоин представляет собой угрозу для окружающей среды. Эта статья пояснит в чем они ошибаются.
Перевод статьи профессора Питера Сейнт-Онжа подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. В качестве одной из популярных критик в адрес Биткоина выступают энергозатраты на транзакцию. Но данный взгляд не отражает необъятности энергетической экономии Биткоина относительно фиатных валют.
Стоимость биткоин-транзакции хорошо известна многим и часто критикуется; в одной из своих статей журнал Wired назвал Биткоин &amp;ldquo;гигантским средним пальцем, показанным климату планеты Земля&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Семь сетевых эффектов Биткоина</title><link>https://new.21ideas.org/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sem-setevyh-effektov-bitkoina/</guid><description>Семь сетевых эффектов Биткоина # Перечисленные в этой статье сетевые эффекты Биткоина укрепляют сеть с каждым днем. Они являются одной из причин, в силу которых Биткоин продолжит занимать первое место в криптовалютной гонке.
Перевод статьи Трейса Мейера от 29 июня 2015 г. впервые опубликованной на сайте WeUseCoins подготовлен Тони⚡️. Одна из нестареющих статей, опубликованных в мемпуле nakamotoinstitute.org. Поддержать проект. Обратите внимание на семь сетевых эффектов Биткоина:
1. Спекуляция. Биткоин является новинкой, представляющей собой класс криптографически подкрепленных активов.</description></item><item><title>Хозяева и рабы денег</title><link>https://new.21ideas.org/hozyaeva-i-raby-deneg/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/hozyaeva-i-raby-deneg/</guid><description>Хозяева и рабы денег # Деньги — это инструмент для торговли человеческим временем. Центральные банки, современные хозяева денег, используют его как оружие, чтобы красть время своих граждан и навязывать им неравное распределение богатств.
Перевод статьи Роберта Бридлава подготовлен проектом bitnovosti Укороченная версия доступна в видеоформате Деньги — это инструмент для торговли человеческим временем. Центральные банки, современные хозяева денег, используют его как оружие, чтобы красть время своих граждан и навязывать им неравное распределение богатств.</description></item><item><title>Структурная перестройка</title><link>https://new.21ideas.org/strukturnaya-perestrojka/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/strukturnaya-perestrojka/</guid><description>Структурная перестройка: как МВФ и Всемирный банк подавляют бедные страны и направляют их ресурсы в богатые # Вместо борьбы с бедностью МВФ и Всемирный банк стремятся лишь к обогащению стран-кредиторов. Может ли Биткоин обеспечить лучшую глобальную экономическую систему для развивающегося мира?
Перевод статьи директора стратегического развития Фонда по правам человека Алекса Глэдстайна подготовлен Тони⚡️
Материал также доступен в формате epub.
I. Креветочные поля # &amp;ldquo;Все пропало&amp;rdquo;
– Коляни Мондал</description></item><item><title>В защиту дефляции</title><link>https://new.21ideas.org/v-zashchitu-deflyacii/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/v-zashchitu-deflyacii/</guid><description>В защиту дефляции # Филипп Багус, профессор кафедры прикладной экономики Университета Короля Хуана Карлоса, беседует со Стефаном Ливарой о том, почему дефляция – это не то, о чем вы обычно слышите в популярных финансовых СМИ. В этой беседе экономисты поговорили о:
Реальных причинах дефляции Почему дефляция не обязательно является причиной рецессий Различия между дефляцией экономического роста и дефляцией банковского кредита Разнице жизни при фиатных деньгах и при твердых деньгах. Примерах из реальной жизни Оригинал подкаста (на английском): https://stephanlivera.</description></item><item><title>Сравнение монетарных стандартов</title><link>https://new.21ideas.org/sravnenie-monetarnyh-standartov/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/sravnenie-monetarnyh-standartov/</guid><description>Сравнение монетарных стандартов # Этот пост – перевод заметки Стефана Ливеры – биткоинера, либертарианца и сторонника АЭШ. Хотя некоторые критикуют энергозатраты, необходимые для майнинга биткоинов, реальное сравнение должно быть проведено с другими денежными стандартами. Обратите внимание на эту заметку, чтобы разобраться, к чему приводят стандарты мягких денег. Также обратите внимание на параллели, которые проводятся в статье с добычей золота и жизнью в условиях золотого стандарта.
Мейнстрим-авторы считают, что биткоин-майнинг слишком энергоемкий.</description></item><item><title>Негативные внешние эффекты нефтедоллара</title><link>https://new.21ideas.org/negativnye-effekty-neftedollara/</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/negativnye-effekty-neftedollara/</guid><description>Негативные внешние эффекты нефтедоллара # Этот пост — краткий пересказ эссе директора стратегического развития Фонда по правам человека Алекса Глэдстайна. Полноценная статья (на английском) опубликована в журнале Bitcoin Magazine. Вся правда о нефтедолларе (petrodollar), которая тебя удивит. Краткий пересказ, кишащий ссылками (eng) на более подробные материалы.
Война во Вьетнаме была первой американской войной, которая велась почти полностью в кредит. Предыдущие войны финансировались в значительной степени за счет более высоких налогов [1].</description></item><item><title>Раскошеливаемся (Shelling Out): Происхождение денег</title><link>https://new.21ideas.org/raskoshelivaemsya/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2002 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/raskoshelivaemsya/</guid><description>Раскошеливаемся (Shelling Out): Происхождение денег # Эта работа Ника Сабо была впервые опубликована в 2002 году.
Оригинал
Поддержать проект
Аннотация # Предшественники денег, наряду с языком, позволили ранним современным людям решать проблемы сотрудничества, которые не могут решить другие животные, включая проблемы взаимного альтруизма, родственного альтруизма и смягчения агрессии. Эти предшественники имели общие с нефиатными валютами очень специфические характеристики – они не были просто символическими или декоративными предметами.
Содержание # Деньги Предметы коллекционирования Эволюция, сотрудничество и предметы коллекционирования Выгода от передачи богатства Страхование от голода Родственный альтруизм за гробом Семейная торговля Военные трофеи Споры и средства правовой защиты Атрибуты предметов коллекционирования Вывод Рекомендации Благодарность Деньги # С самого начала у английских колоний 17 века в Америке была проблема – нехватка монет 1 2.</description></item><item><title>Биткоин и ритмы истории</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-ritmy-istorii/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-ritmy-istorii/</guid><description>Биткоин и ритмы истории # Перевод подготовлен пабликом ♾/21M⚡️. Редактура — Tony⚡️
Поддержать проект
Вы переживаете особенно мощный период в истории.
Но вы это уже и так знаете.
После глобального финансового кризиса 2008 года мы переживаем то, что Нил Хоу и Уильям Штраус называют «Четвертым Превращением». Заключительный акт драмы, начавшейся сразу после Второй мировой войны.
Четвертые Превращения определяются коллективным осознанием того, что «все настолько плохо, что мы действительно готовы что-то с этим делать».</description></item><item><title>Биткоин и интернет-циклы Хопфа</title><link>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-internet-cikly-hopfa/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/bitcoin-i-internet-cikly-hopfa/</guid><description>Биткоин и интернет-циклы Хопфа # Перевод эссе Джакомо Зукко подготовлен биткоинером Tony ฿
Поддержать проект
Статья также доступна в видеоформате и в формате аудио (смотрите раздел &amp;ldquo;аудио&amp;rdquo; на этом сайте) В последние несколько лет по интернету гуляет интересный мем. Слова, использованные для подписи, взяты из пост-апокалиптического научно-фантастического романа Г. Майкла Хопфа &amp;ldquo;Те, кто остается&amp;rdquo; 2016 года.
Две из использованных картин на самом деле взяты из серии картин Томаса Коула &amp;ldquo;Путь империи&amp;rdquo; 1833-1836 годов:</description></item><item><title>Деньги, блокчейны и социальная масштабируемость</title><link>https://new.21ideas.org/dengi-blokchejny-i-socialnaya-masshtabiruemost/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://new.21ideas.org/dengi-blokchejny-i-socialnaya-masshtabiruemost/</guid><description>Деньги, блокчейны и социальная масштабируемость # Перевод фундаментального эссе Ника Сабо, написанного в феврале 2017 года.
Поддержать проект
Введение # Блокчейны сегодня в моде. Самым старым и масштабным из блокчейнов является Биткоин, который, за свою более чем восьмилетнюю историю, вырос в цене от 10,000 биткоинов за пиццу (еще до того, как появились биржи, на которых была установлена стоимость биткоина в традиционных валютах) до более $1000 за один биткоин. На момент написания этой статьи рыночная капитализация Биткоина составляет более 16 млрд долларов.</description></item></channel></rss>