<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Цена завтрашнего дня on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/%D1%81ena/</link><description>Recent content in Цена завтрашнего дня on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><atom:link href="https://21ideas.org/%D1%81ena/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ВВЕДЕНИЕ - КОНЕЦ ИНФЛЯЦИИ</title><link>https://21ideas.org/cena-vvedenie/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena-vvedenie/</guid><description>&amp;ldquo;Идеи экономистов и политических философов, будь то верные или ошибочные, оказывают гораздо большее воздействие, чем обычно предполагается. Действительно, мир управляется этими идеями. Люди, считающие себя практиками, полностью свободными от интеллектуального влияния, зачастую оказываются подвластными идеям какого-нибудь умершего экономиста.&amp;rdquo;
- Джон Мейнард Кейнс, Общая теория занятости, процента и денег (1936 г.)
ТЕХНОЛОГИИ ДЕФЛЯЦИОННЫ
Это не предположение. Это природа технологий. А поскольку окружающий нас мир все в большей степени зависит от технологий, мы вступаем в эпоху дефляции, которой мир еще не видывал.</description></item><item><title>Предисловие</title><link>https://21ideas.org/cena-predislovie/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/cena-predislovie/</guid><description>Мы живем в удивительное время, когда глобальное процветание вполне достижимо. Возможно, не в том виде, в котором мы себе его представляем сегодня, но, тем не менее, глобальное процветание. Темпы технологического развития превосходят нашу способность к их осмыслению.. В эру, когда мир движется с ошеломляющей скоростью, мы вынуждены непрерывно двигаться вперед. Мы не можем позволить себе цепляться за системы и делать вид, что они работают, потому что они работали до появления технологий.</description></item></channel></rss>