<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Buy on 21ideas</title><link>https://21ideas.org/en/practice/buy/</link><description>Recent content in Buy on 21ideas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://21ideas.org/en/practice/buy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Покупка и хранение биткоина для новичков</title><link>https://21ideas.org/en/newbie-buy/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/newbie-buy/</guid><description>Предисловие # В силу сложившейся ситуации в России и мире я решил написать этот гид по покупке биткоина для новичков откинув любые рассуждения о том, где и как лучше это делать, о минусах и плюсах разных вариантов, типах кошельков и тому подобном. В этом материале я опишу лишь кратчайший способ покупки биткоина с нулевыми навыками и опытом.
Я сам, основываясь на собственном опыте и знаниях, выбрал, на мой взгляд, наилучшие ресурсы с расчётом, что этот мануал подойдёт даже людям далёким от биткоина.</description></item><item><title>Покупка биткоина без KYC на Hodl Hodl</title><link>https://21ideas.org/en/hodl-hodl/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/hodl-hodl/</guid><description>Один из лучших способов покупки биткоинов, не требующий документов.
Гид подготовлен Тони⚡️. Поддержать проект. “Мы окружены данными, обеспечить безопасность которых, похоже, становится все сложнее. Корпорации теряют данные, данные крадут у госучреждений — данные, которые мы по собственной воле предоставляем и которые о нас собирают. Миллиарды байт каждый день оказываются в опасности…”
— Доктор Фред Кейт
Этот (и многие другие) материал также доступен в видеоформате на YouTube канале 21 идея:
Большинство жителей планеты Земля и правда не придают значения персональным данным.</description></item><item><title>RoboSats: Приватный p2p обмен</title><link>https://21ideas.org/en/robosats/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://21ideas.org/en/robosats/</guid><description>Живя в цифровую эпоху важно уделять внимание приватности. Информация всегда стремится на волю, и имеет смысл делиться с окружающими как можно меньшим количеством персональных данных. Это особенно критично, когда речь заходит о финансах – никто не хочет, чтобы размеры их сбережений стали общедоступной информацией. К сожалению, большинство продолжает пользоваться централизованными биржами и проходить процедуру KYC, связывая все свои последующие покупки с собственной личностью. Биржи часто подвергаются взломам, при которых не только крадут биткоины, но и копируют персональные данные пользователей и продают их в даркнете.</description></item></channel></rss>